{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-08/phil-hogan-eu-handelskommissar-verstoss-corona-ruecktritt",
     "date": "2020-08-26T22:00:17+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "EU-Handelskommissar will zur\u00fccktreten",
     "article": "Nach Verst\u00f6\u00dfen gegen Corona-Regeln in seinem Heimatland Irland will Phil Hogan laut einem Sprecher seinen Posten aufgeben. Zuletzt hatte der Druck auf ihn zugenommen.\nEU-Handelskommissar Phil Hogan will wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen\nCorona-Regeln in seinem Heimatland Irland\nzur\u00fccktreten. \"Ja, er tritt zur\u00fcck\", sagte ein Sprecher Hogans. Trotz einer neuerlichen Entschuldigung stand der\nEU-Kommissar zuletzt immer st\u00e4rker unter Druck. Auch die irische Regierung\nhatte sich von Hogan distanziert und ihm vorgeworfen, klar gegen\nPandemieauflagen versto\u00dfen zu haben. \n\n\n\n\n\nBereits am Samstag hatte Ministerpr\u00e4sident Micheal Martin Hogan den R\u00fccktritt\nnahegelegt. EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen hatte von Hogan eine\nErkl\u00e4rung zu seinem Verhalten in Irland verlangt. \nHogan hatte an einem Abendessen mit mehr als 80 G\u00e4sten in\neinem Hotel teilgenommen, obwohl kurz zuvor in Irland die H\u00f6chstgrenze f\u00fcr\nTreffen in geschlossenen R\u00e4umen auf nur noch maximal sechs Personen reduziert\nworden war. Landwirtschaftsminister Dara Calleary trat bereits zur\u00fcck,\nweil er dieselbe Veranstaltung besucht hatte. Die Corona-Regeln in Irland\ngeh\u00f6ren zu den striktesten in Europa. \nHogan geh\u00f6rt der irischen\nFine-Gael-Partei an und hatte sein Amt als EU-Handelskommissar am 1. Dezember 2019 angetreten.\nDer Handelskommissar ist eine der wichtigsten Positionen in der\nBr\u00fcsseler Beh\u00f6rde, die daf\u00fcr zust\u00e4ndig ist, Handelsabkommen im Namen aller 27\nMitgliedsstaaten mit Partnern in aller Welt zu vereinbaren. Zuvor war der \u00d6konom\nin der EU-Kommission von Jean-Claude Juncker f\u00fcr die Agrarpolitik zust\u00e4ndig\ngewesen.\nAls Handelskommissar hatte Hogan zuletzt\nvor allem viel Zeit investiert, um den Handelsstreit mit den USA\nbeizulegen. So handelte er mit der US-Regierung j\u00fcngst eine Vereinbarung \u00fcber gegenseitige\nZollerleichterungen aus. Kurz zuvor hatten die USA auf eine angedachte\nVersch\u00e4rfung ihrer Z\u00f6lle auf Produkte aus Deutschland und anderen EU-Staaten\nverzichtet. \nZuletzt war Hogan sogar als m\u00f6glicher neuer\nGeneraldirektor der Welthandelsorganisation (WTO) gehandelt worden. Weil sich\ndie Neubesetzung des WTO-Postens verz\u00f6gerte, verzichtete er dann allerdings auf\neine Kandidatur. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1298733579695009800,       \"url\": \"https://twitter.com/SK83R/status/1298733579695009800\",       \"date\": \"2020-08-26 21:26:29+00:00\",       \"text\": \"Wenn das in Deutschland Schule macht, w\u00e4r ich echt froh! Das Parlament w\u00e4re dann n\u00e4mlich schlagartig leer! \ud83d\ude09\ud83d\ude05https://t.co/7RmttABm4N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255481683387842565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354435954254229510/9Iqfv7t6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255481683387842565/1614722442\",              \"username\": \"SK83R\",              \"name\": \"SK843V3R\",              \"description\": \"Angst beginnt im Kopf. Mut auch!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-29 12:59:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 6217,              \"liked_tweets\": 6264,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1439       }}, {       \"id\": 1298711904165089290,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1298711904165089290\",       \"date\": \"2020-08-26 20:00:21+00:00\",       \"text\": \"Der irische #EU-Handelskommissar Phil #Hogan wird nach Angaben eines Sprechers wegen eines Versto\u00dfes gegen #Corona-Regeln in seinem Heimatland zur\u00fccktreten.  https://t.co/md7BLUI5dN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1298711902420209664,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1298711902420209664\",       \"date\": \"2020-08-26 20:00:21+00:00\",       \"text\": \"EU-Handelskommissar Phil #Hogan wird laut einem Sprecher wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen #Corona-Regeln in seinem Heimatland Irland zur\u00fccktreten. https://t.co/Gxpe0dQQss\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}