{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-10/coronavirus-jens-spahn-coronatest-pflegeheim",
     "date": "2020-10-03T22:39:19+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Jens Spahn k\u00fcndigt Schnelltests f\u00fcr Pflegeheime und Kliniken an",
     "article": "Menschen in Alten- und Pflegeheimen sind besonders gef\u00e4hrdet. Das Gesundheitsministerium will ab dem 15. Oktober fl\u00e4chendeckend Tests erm\u00f6glichen, auch f\u00fcr Besucher.\nBundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) hat Corona-Schnelltests f\u00fcr Krankenh\u00e4user und Pflegeheime angek\u00fcndigt. \"Schnelltests kommen vor allem f\u00fcr Besucher, Besch\u00e4ftigte, Bewohner und Patienten von Pflegeheimen und Krankenh\u00e4usern in Betracht\", sagte Spahn der Bild am Sonntag. \"Damit k\u00f6nnen wir verhindern, dass sich alte und kranke Mitb\u00fcrgerinnen und Mitb\u00fcrger anstecken.\" F\u00fcr sie sei die Gefahr von schwerwiegenden Folgen einer Infektion am gr\u00f6\u00dften. Die Frage, wann und unter welchen Bedingungen die Schnelltests von den Krankenkassen bezahlt w\u00fcrden, werde zum 15. Oktober geregelt.  \nAlten- und Pflegeheime sollen ab dem 15. Oktober fl\u00e4chendeckend\nCoronatests durchf\u00fchren, um Bewohner, Personal und Besucher besser vor einer Infektion zu sch\u00fctzen. Das geht aus einem Referenten-Entwurf f\u00fcr eine Nationale\nTeststrategie hervor, mit dem das Gesundheitsministerium den\nEinsatz von Coronatests in Deutschland regeln will. Der 23-seitige Entwurf, der\ndem Spiegel vorliegt, sieht \u00e4hnliche\nRegelungen f\u00fcr Krankenh\u00e4user, Einrichtungen f\u00fcr ambulantes Operieren, Arzt- und\nZahnarztpraxen, Dialyseeinrichtungen, Praxen humanmedizinischer Heilberufe\nsowie ambulante Pflegedienste vor.\nWerde in solchen Einrichtungen eine Infektion mit dem Coronavirus\nfestgestellt, habe jede Person, die in den vorangegangenen zehn Tagen dort\nanwesend gewesen sei, Anspruch auf einen Test. Ziel sei es, besonders\ngef\u00e4hrdete Personen besser zu sch\u00fctzen, hei\u00dft es in dem Entwurf. In einzelnen Einrichtungen hatten sich immer wieder viele\n\u00e4ltere Menschen infiziert.\nPflegeheime sollen nach dem Vorhaben des\nGesundheitsministeriums zum Beispiel ein monatliches Kontingent f\u00fcr sogenannte\nAntigen-Schnelltests zur Verf\u00fcgung gestellt bekommen. Geplant seien bis zu 50\nTests pro Bewohnerin oder Bewohner. Eine Einrichtung mit 80 Bewohnerinnen und\n-bewohnern k\u00f6nnte also bis zu 4.000 Tests im Monat nutzen. Bezahlt werden\nsollen die Schnelltests \u00fcber den Gesundheitsfonds, aus dem gesetzliche\nKrankenkassen ihre Mittel erhalten. Das Ministerium veranschlagt daf\u00fcr einen\nmittleren dreistelligen Millionenbetrag, abh\u00e4ngig von der Entwicklung des\nTestgeschehens.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1312642394316320772,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1312642394316320772\",       \"date\": \"2020-10-04 06:35:09+00:00\",       \"text\": \"Jens Spahn k\u00fcndigt Schnelltests f\u00fcr Pflegeheime und Kliniken an https://t.co/gg69MCkdMF via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 39983,              \"liked_tweets\": 7606,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1312621720935698434,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstvAll/status/1312621720935698434\",       \"date\": \"2020-10-04 05:13:00+00:00\",       \"text\": \"Jens #Spahn plant #Coronatest-Kontingent f\u00fcr Pflegeheime Alten- und Pflegeheime sollen ab dem 15. Oktober fl\u00e4chendeckend Coronatests durchf\u00fchren, um Bewohner, Personal und Besucher besser vor dem Virus zu sch\u00fctzen.https://t.co/heVbMsKyQt https://t.co/MnHOcLT6lE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918346004,              \"url\": \"https://twitter.com/search?q=from%3Aernstvall&src=typed_query\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338961014038142977/lqJZzcn__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918346004/1605997637\",              \"username\": \"ErnstvAll\",              \"name\": \"Ernst v. All \ud83c\udf3b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"kritischer parlamentarischer Saaldiener \u25aa\ufe0f Fr\u00fchst\u00fccksphilosoph \u25aa\ufe0f Hashtag-Aktivist \u25aa\ufe0f Realist \u25aa\ufe0f Europ\u00e4er \u25aa\ufe0f Mensch \u25aa\ufe0f Fotografie \u25aa\ufe0f Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 06:01:31+00:00\",              \"location\": \"Franken - Deutschland - Europa\",              \"followers\": 5275,              \"friends\": 825,              \"tweets\": 56715,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 17684       }}, {       \"id\": 1312492466130436096,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1312492466130436096\",       \"date\": \"2020-10-03 20:39:23+00:00\",       \"text\": \"Bundesgesundheitsminister Jens #Spahn plant #Corona-Schnelltests in Alten- und Pflegeheimen. https://t.co/uogkuNwd5v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1312492464574324738,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1312492464574324738\",       \"date\": \"2020-10-03 20:39:23+00:00\",       \"text\": \"Bewohnerinnen und Bewohner von Alten- und Pflegeheimen sollen ab dem 15. Oktober auf das #Coronavirus getestet werden, sollte eine Infektion bekannt werden. https://t.co/AZhaAYJ6Of\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}