{"url": "https://www.zeit.de/2020/34/wirtschaftswachstum-bip-oekonomie-forschung-klimaschutz-oekologie", "date": "2020-08-16T07:01:09+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Ma\u00dfloser Wohlstand", "article": "Bislang wird die Wirtschaft daran gemessen, wie viel verkauft wird. Nun suchen Wissenschaftler ein Instrument, das fragt, was die Welt wirklich bewegt.\nWenn der Wohlstand w\u00e4chst, wird das Leben leichter. Der britische Autor Matt Ridley beschreibt das am Beispiel des k\u00fcnstlichen Lichts. Er hat berechnet, wie viel Zeit Menschen arbeiten m\u00fcssen, um dieses Licht bezahlen zu k\u00f6nnen. Wer demnach heute in England eine Stunde Leselicht aus einer 18-Watt-Energiesparbirne nutzt, der muss daf\u00fcr weniger als eine halbe Sekunde zum Durchschnittslohn arbeiten. 1950 waren es mit einer konventionellen Gl\u00fchbirne noch acht Sekunden Arbeit, in den 1880ern mit einer Kerosinlampe 15 Minuten und um 1800 mit einem Talglicht: mehr als sechs Stunden.\nVon sechs Stunden zu einer halben Sekunde Arbeit f\u00fcr eine Stunde k\u00fcnstliches Licht: Das ist eine 43.200-fache Verbesserung seit 1800, gemessen, wie Ridley schreibt, \"in der W\u00e4hrung, die z\u00e4hlt, deiner Zeit\". Die Menschen m\u00fcssten dank dieses technischen Fortschritts weniger Zeit aufwenden, um einen angenehmen Alltag zu haben. \"Das ist es, was Wirtschaftswachstum bedeutet.\"\nDie Kehrseite ist der Preis des Wachstums f\u00fcr die Umwelt, egal ob nun ein Rohstoff abgebaut, CO\u2082 in die Atmosph\u00e4re geblasen oder Elektroschrott entsorgt wird. Die moderne Beleuchtung ist da noch eines der kleineren Probleme. Damit einher geht die Forderung vieler \u00d6kologen und Politiker: Um den Planeten als Lebensraum f\u00fcr die Menschen zu retten, muss sich die Wirtschaft vom Wachstum verabschieden.\nAber ist das wirklich so? Verbraucht das Wirtschaftswachstum immer mehr Natur?\nAndrew McAfee behauptet, dass es sich ganz anders verh\u00e4lt. Ja, dass ein Wunder geschehen sei. Der \u00d6konom vom Massachusetts Institute of Technology ist kein unbekannter Experte, vielmehr wurde er als Co-Autor des Weltbestsellers The Second Machine Age zum Chefdeuter der digitalen Revolution. In seinem neuen Buch More From Less erz\u00e4hlt der Amerikaner nun die \"\u00fcberraschende Geschichte, wie wir lernten, mit weniger Ressourcen mehr Wohlstand zu schaffen\". \nAm Beispiel der USA zeigt er darin anhand einer F\u00fclle von Daten, dass das Land in etwa seit dem Jahr 2000 immer weniger Aluminium, Kupfer, Stahl und Gold verbraucht. Das gilt auch f\u00fcr D\u00fcnger und Wasser, f\u00fcr Steine, Zement oder Bauholz. Sogar den Energieverbrauch hat das notorisch verschwenderische Amerika leicht verringert, w\u00e4hrend die Wertsch\u00f6pfung in der Industrie, der Landwirtschaft oder am Bau zunahm.\nMcAfees Daten zeigen: Mehr Wohlstand mit weniger Einsatz ist m\u00f6glich. Und das nicht nur in Amerika. So konnte beispielsweise Australien seinen Wasserverbrauch allein von 2000 bis 2010 um 40 Prozent drosseln, w\u00e4hrend die Wirtschaftsleistung um 30 Prozent stieg. McAfee wundert sich, dass diese Daten in der aktuellen politischen Debatte kaum eine Rolle spielen. \"Die Ideologen nutzen oft noch die Verbrauchsdaten von vor zwei, drei Dekaden. Die Wende fand erst sp\u00e4ter statt\", sagt er beim Telefonat.\nDiese Wende hat aus McAfees Sicht einen einfachen Grund: die \"Entmaterialisierung der Wirtschaft\". Konzerne haben das Materialsparen als Weg zum Profit entdeckt und verst\u00e4rkt. Dabei helfen ihnen Computer. So berechnen Algorithmen l\u00e4ngst Baukonstruktionen, die viel leichter sind als fr\u00fcher. In der Landwirtschaft wird der Einsatz von Wasser und Pflanzenschutzmitteln optimiert. Und Videokonferenzprogramme ersetzen Pendelfahrten und Dienstreisen. Aus alldem entsteht eine Wende zu weniger Material.\nMcAfee erwartet, dass die Corona-Krise solche Prozesse noch beschleunigt, weil die unter Kostendruck geratenen Unternehmen noch mehr Material und Energie sparen m\u00fcssten und gleichzeitig in digitale Technologie und damit die Entmaterialisierung investierten.\nDie Mahnungen \u00fcber allgemeine Grenzen des Planeten dagegen gehen ihm auf die Nerven. Er sagt: \"Besser als solche furchteinfl\u00f6\u00dfenden Ideen, die sich sp\u00e4ter als falsch erweisen, sind genaue Messungen und Daten.\" Wenn, wie zurzeit, die Zahl der Wale im Meer wieder steige, sollten die Menschen das auch wahrnehmen \u2013 und nicht nur Alarm schlagen, wenn sie sinkt. \nZur Wahrheit geh\u00f6rt, dass die Daten zum sinkenden Ressourcenverbrauch bislang nur die wohlhabenden Nationen betreffen. Global betrachtet, ist der Verbrauch von Mineralien und von \u00d6l, Gas und Kohle in den vergangenen zwei Jahrzehnten weiter kr\u00e4ftig gestiegen, wie eine Studie des Europ\u00e4ischen Umweltb\u00fcros, einer Br\u00fcsseler NGO, vor einem Jahr zeigte. Noch im vergangenen Jahr stellte die Menschheit auch einen neuen Rekord beim CO\u2082-Aussto\u00df auf. Doch f\u00fcr Andrew McAfee ist das nur ein Ansporn daf\u00fcr, dass die Wirtschaft sich \u00fcberall schneller entwickelt und schlie\u00dflich wie heute in reichen L\u00e4ndern entmaterialisiert. Wer sich wirklich an die Daten halte, k\u00f6nne in der Schrumpfung der Wirtschaft nicht den Weg zu einer besseren Welt sehen. Die L\u00f6sung liege stattdessen \"in der Beschleunigung der Verbreitung menschlicher Prosperit\u00e4t\". \nDie Frage ist: Wie soll man messen, wie gut es der Wirtschaft und der Umwelt geht?\nBislang kommen die \u00f6kologischen Nebenkosten in der Art, wie \u00d6konomen, Statistiker und Politiker den Wohlstand und dessen Wachstum messen, kaum vor. Die Zahl aller Zahlen ist f\u00fcr die allermeisten das j\u00e4hrliche Bruttoinlandsprodukt (BIP). Wann immer Geld flie\u00dft f\u00fcr einen Kauf oder Verkauf, nimmt es zu. Um kein Jota ver\u00e4ndert sich das BIP indes, wenn eine Fabrik einen Fluss verschmutzt oder ein Auto besonders viel CO\u2082 ausst\u00f6\u00dft. Wenn Holzh\u00e4ndler mit riesigen Maschinen den brasilianischen Urwald roden, w\u00e4chst es sogar, weil die Maschinen Geld kosten und die gef\u00e4llten B\u00e4ume verkauft werden. W\u00fcrde die Regierung in Bras\u00edlia diesen Frevel unterbinden, w\u00fcrde das BIP wegen der wegfallenden Ums\u00e4tze sinken.\nAuch so manches, was den Wohlstand der Menschen erh\u00f6ht, wird nicht abgebildet. Eine Mitgliedschaft bei Instagram etwa verschafft vielen Menschen einen Nutzen. Sie bezahlen aber f\u00fcr die Bilderplattform kein Geld, es flie\u00dfen nur Daten. Ebenso ist es mit E-Mails. Wer eine Briefmarke kauft f\u00fcr einen Standardbrief, der steigert das BIP um 80 Cent. Eine E-Mail dagegen taucht dort nicht auf, weil es keine Geb\u00fchren daf\u00fcr gibt. Im BIP schl\u00e4gt es sich auch nicht nieder, wenn in einem Land das gesellschaftliche Engagement besonders hoch ist oder wenn Menschen viel unentgeltliche Hausarbeit leisten.\n\u00d6konomen versuchen deshalb, eine neue Ma\u00dfzahl f\u00fcr den Wohlstand zu finden, in die der Zustand der Umwelt genauso eingeht wie die Qualit\u00e4t von Bildung und Gesundheit oder auch die Chancenverteilung. Doch was so einfach klingt, ist ein Mondlandeprojekt. Das liegt an technischen Problemen \u2013 und an politischem Widerstand. Denn wenn die wahren Kosten des Wirtschaftens in einer neuen Ma\u00dfzahl zutage treten, k\u00f6nnte das die bisherigen Profiteure bedrohen.\nDer Heidelberger Volkswirt Hans Diefenbacher, Beauftragter des Rates der Evangelischen Kirche f\u00fcr Umweltfragen, arbeitet seit \u00fcber zehn Jahren mit solch einem Ma\u00df, lernt dazu, entwickelt es weiter. Sein Nationaler Wohlfahrtsindex (NWI) ist einst in Zusammenarbeit mit dem Berliner Forscher Roland Zieschank und gef\u00f6rdert vom Umweltbundesamt entstanden, heute unterst\u00fctzt das gewerkschaftsnahe Institut f\u00fcr Makro\u00f6konomie und Konjunkturforschung das Projekt.\nIm NWI spielt wie beim BIP der Umsatz mit Produkten und Dienstleistungen eine gro\u00dfe Rolle \u2013 weil es den Konsum der B\u00fcrger misst und diese Werte in den Index einflie\u00dfen. Aber dazu kommen auch \u00f6kologische und soziale Daten. Auf den Index wirken sich zum Beispiel ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten positiv aus. Negativ schlagen Kriminalit\u00e4t oder Verkehrsunf\u00e4lle zu Buche. Ebenso negativ ist es f\u00fcr den NWI, wenn die Umwelt etwa durch den CO\u2082-Aussto\u00df leidet. Auch eine ungleichere Einkommensverteilung zieht den Index nach unten, weil \u2013 so die Begr\u00fcndung der Macher \u2013 hundert Euro mehr f\u00fcr einen armen Menschen einen h\u00f6heren Nutzen haben als f\u00fcr einen reichen. \nWenn man sich mit dem NWI ein Bild vom Wohlstand in Deutschland macht, kommt man zu neuen Ergebnissen. So nahm die deutsche Wirtschaftst\u00e4tigkeit, gemessen am BIP, in den Jahren 2000 bis 2006 insgesamt zu. Der Wohlstandsindex NWI aber fiel und fiel, weil die Ungleichheit damals schnell wuchs. Ab 2014 aber stiegen NWI und BIP nahezu parallel. Der private Konsum nahm im Daueraufschwung laufend zu, die Klimabelastung durch die Wirtschaft nahm wegen der Nutzung erneuerbarer Energien aber dennoch ab \u2013 was auch zu McAfees Beobachtung von mehr Wachstum bei weniger Naturverbrauch passt.\nIn einer neuen Untersuchung, deren Ergebnisse der ZEIT vorab vorliegen, hat Diefenbachers Team nun ermittelt, wie Corona die einzelnen Faktoren des Index ver\u00e4ndern d\u00fcrfte (siehe Grafik). Demnach nahm die Belastung der Umwelt ab \u2013 so ist es immer in Rezessionen, wenn die Wirtschaft weniger produziert. Die Hausarbeit nahm zu und damit der Wert, den sie schafft. Diefenbacher erwartet aber auch, dass die Einkommensungleichheit deutlich w\u00e4chst, weil gerade gering bezahlte Arbeit sich oft nicht ins Homeoffice \u00fcbertragen lasse und solche Stellen in der Krise am ehesten gestrichen w\u00fcrden. Unter dem Strich steht: Der NWI werde dieses Jahr sinken, aber nicht so drastisch wie das BIP. \nKritiker des NWI und anderer Indizes st\u00f6ren sich an den Werturteilen, die zwangsl\u00e4ufig zu treffen sind. So wird es in der FDP oder in Teilen der Union nicht unbedingt als negativ erachtet, wenn eine bessere Konjunktur mit mehr Ungleichheit einhergeht. Dazu kommt, dass viele Daten auf Sch\u00e4tzungen beruhen. Die \u00f6kologischen Kosten f\u00fcr eine Tonne CO\u2082 zum Beispiel lassen sich bisher an keinem Markt verl\u00e4sslich ablesen. \n Der Forscher Diefenbacher ist sich dieser Probleme bewusst. Er m\u00f6chte seinen Index m\u00f6glichst immunisieren gegen Parteipolitiker, die das Ma\u00df so berechnen wollen, dass es ihre Ziele unterst\u00fctzt. \"Wir versuchen den Index nicht vom Ende her zu denken, denn dann ist er im Eimer\", sagt Diefenbacher. So wehrt er sich nicht nur wacker gegen rechte Kritik an den Sozialkriterien, sondern auch gegen die linke Forderung, gesch\u00e4tzte und recht vage \"Kosten unfreiwilliger Arbeitslosigkeit\" in seinen Index aufzunehmen. Diefenbachers Ziel ist ein Ma\u00df f\u00fcr die nationale Wohlfahrt, das auch Regierungswechsel \u00fcbersteht. Davon ist er weit entfernt. \"Der Index wird von der gro\u00dfen Politik kaum genutzt\", sagt er ohne Gram, \"es gibt bis jetzt keinen partei\u00fcbergreifenden Konsens.\" Und das ist keine deutsche Besonderheit. Eine mit Nobelpreistr\u00e4gern versehene Kommission f\u00fcr den damaligen franz\u00f6sischen Pr\u00e4sidenten Nicolas Sarkozy beschr\u00e4nkte sich 2009 in ihrem Abschlussbericht auf Empfehlungen f\u00fcr allerhand Kriterien. Mehr ging nicht.\nViele einschl\u00e4gige Forscher wollen deshalb gar nicht das eine magische Ma\u00df dem BIP entgegenstellen, sondern mit einem \"Armaturenbrett\" voller verschiedener Anzeigen operieren. F\u00fcr Klima und Natur, Arbeit und Bildung, Verteilung und andere Gerechtigkeitsfragen. Dann k\u00f6nnen Politiker und Regierungen entscheiden, worauf sie besonderen Wert legen wollen.\nDas wohl ausgefeilteste Armaturenbrett dieser Art ist bei der Organisation f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) der Industriel\u00e4nder entstanden. Es erscheint unter dem Dach der vom Chefstatistiker Paul Schreyer geleiteten Better-Life-Initiative und hat elf Indikatoren: Einkommen und Wohlstand, Arbeit und deren Qualit\u00e4t, Wohnen, Gesundheit, Wissen und F\u00e4higkeiten, Umweltqualit\u00e4t, subjektives Wohlbefinden, Sicherheit, Work-Life-Balance, soziale Beziehungen und ziviles Engagement. \nSchreyer will das BIP nicht aufgeben, es liefere \u00d6konomen und Regierungen wichtige Informationen, sagt er. Er findet aber auch, dass es allein nicht darstellt, wie es den Menschen auf der Welt geht. \"Die sinnvollste Art, das anzugehen\", sagt er, \"ist, dass man ein breiteres Armaturenbrett mit vielen Werten im Auge beh\u00e4lt. Das BIP ist eben nur ein Teil davon.\"\nVor Kurzem sind die neuen Ergebnisse herausgekommen. Die OECD-Wissenschaftlerin Lara Fleischer hat diesen f\u00fcnften Bericht koordiniert und freut sich am Telefon dar\u00fcber, dass mehr als 30 L\u00e4nder inzwischen \u00e4hnliche Initiativen entwickelt haben: \"In Neuseeland ist sogar der Haushalt mit dem Gedanken des Wellbeing verbunden.\" Dort sind die Ministerien verpflichtet, Vorschl\u00e4ge f\u00fcr neue Ausgaben nach verschiedenen Wohlfahrtskriterien zu pr\u00fcfen. Deutschland ging in einem eigenen Report zu den OECD-Ma\u00dfen nicht so weit, lie\u00df aber wie andere L\u00e4nder auch seine Bev\u00f6lkerung dazu befragen. \"Interessant ist, dass \u00fcberall sehr \u00e4hnliche Ergebnisse rauskamen\", sagt Fleischer. \"Menschen auf der ganzen Welt stimmen darin \u00fcberein, was ein gutes Leben ist.\" Gesundheit, Bildung, starke Beziehungen mit anderen Menschen, ein gutes und sicheres Einkommen, Schutz vor Kriminalit\u00e4t und Zugang zur Natur w\u00fcrden immer wieder genannt.\nDie Daten dazu auf dem Armaturenbrett der OECD sollen Regierenden helfen, Probleme zu erkennen, die das Wohlbefinden der Menschen beeintr\u00e4chtigen. Wie in der Corona-Krise im Bereich \"soziale Beziehungen\". Dass sie Freunde, Angeh\u00f6rige und Kollegen nicht sehen konnten, hat viele Menschen in der Corona-Zeit sehr belastet. Der Marburger Soziologieprofessor und Gl\u00fccksforscher Martin Schr\u00f6der hat dazu die ersten Befragungen in Gro\u00dfbritannien analysiert. Sein Ergebnis: \"Der Effekt auf die psychische Gesundheit ist so schlimm wie der Effekt, wenn man arbeitslos wird.\" Die Einsamkeit sei w\u00e4hrend der Corona-Krise auch in Deutschland gr\u00f6\u00dfer geworden. Das zeigten Daten des Deutschen Instituts f\u00fcr Wirtschaftsforschung, sagt Schr\u00f6der. Zwar habe die Corona-Krise die Lebenszufriedenheit der Deutschen noch nicht gesenkt. Ein Mangel an sozialen Kontakten k\u00f6nne Menschen aber ungl\u00fccklicher machen, wohingegen ein Anstieg des BIP in ohnehin schon wohlhabenden L\u00e4ndern keinen nennenswerten Effekt mehr auf die Lebenszufriedenheit habe. \nSelbst wenn Menschen durch ein gr\u00f6\u00dferes BIP von mehr Einkommen profitieren, kann ein Mangel an sozialen Kontakten sie also ungl\u00fccklicher werden lassen. Die OECD-Statistikerin Fleischer arbeitet daran, derlei sichtbar zu machen. \"Eines unserer Ziele ist es, dass Wellbeing als Konzept f\u00fcr allgemeinen Wohlstand wahrgenommen wird und nicht als politische Sichtweise, wie eine Gesellschaft sein sollte, damit es auch Regierungswechsel \u00fcberlebt\", sagt sie. Sie k\u00f6nnte auch sagen: ein Schritt nach dem anderen.\nDie Debatte um das richtige Ma\u00df wird noch eine Weile w\u00e4hren, auch unter Forschern. Die Marktfreunde f\u00fcrchten, dass ein sogenannter Alternativer Index eine linksalternative Politik f\u00f6rdert. Doch es gibt auch liberale \u00d6konomen wie Andrew McAfee, die an gr\u00fcnes Wachstum glauben und erwarten, dass die neue Ma\u00dfzahl sich erstaunlich gut entwickeln w\u00fcrde \u2013 w\u00e4hrend manche linke Forscher sich sorgen, dass soziale Ma\u00dfst\u00e4be auf dem Weg zum Konsens zwischen \u00f6kologischen und unternehmerischen Interessen zerrieben werden.\nDas BIP selbst hat ja auch mal jemand erfunden. Der Statistiker Simon Kuznets hat es in den 1930er-Jahren entwickelt \u2013 und gleich erkl\u00e4rt, dass damit keineswegs das gesamte Wohlbefinden der Bev\u00f6lkerung gemessen werde, sondern eben nur der Geldfluss. Damals herrschte die Weltwirtschaftskrise, und Regierende wollten wissen, wie es genau weiterging mit dem Wohlstand. So wurde das BIP schnell zum Ma\u00df aller \u00f6konomischen Dinge, eine zwar komplex erhobene, aber einfache Zahl, laufend auf der ganzen Welt ermittelt.\nNat\u00fcrlich ver\u00e4ndert eine Zahl nicht gleich die Welt. Wer aber mit \u00f6kologischen und anderen Anliegen, die f\u00fcr das Wohlbefinden der Menschen wichtig sind, durchdringen will, muss eine Zahl durchsetzen, die den Wettbewerb mit dem BIP aufnimmt. Und dieses BIP ist ein starker Gegner. 30 Jahre k\u00f6nne es schon dauern, bis sich die Nationen nach einer neuen Zahl richten, glaubt Lara Fleischer. Und Hans Diefenbacher zitiert die Statistikerweisheit, wonach es wenigstens zwei Jahrzehnte dauert von der Problemerkennung bis zu einem g\u00fcltigen neuen Zahlenwerk. \nWichtig w\u00e4re so ein Zahlenwerk auf jeden Fall f\u00fcr alle, die nicht einfach weitermachen wollen wie bisher. Wie sollen sie sonst herausfinden, ob die Welt der Idee vom gr\u00fcnen Wachstum n\u00e4her kommt oder an ihr scheitert? Mal angenommen, es g\u00e4be bald k\u00fcnstliches Licht, dessen Produktion die Umwelt nicht belastet und die Nutzer keinen Euro kostet: Dann w\u00e4re es ja sch\u00f6n, das als \u00f6kologischen Erfolg in einem Index sichtbar zu machen. Im BIP f\u00e4nde dieser Erfolg n\u00e4mlich gar nicht statt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1316704185509974016,       \"url\": \"https://twitter.com/FFU_Berlin/status/1316704185509974016\",       \"date\": \"2020-10-15 11:35:15+00:00\",       \"text\": \"Mit aller Geldmacht zur\u00fcck? - geht es um das wirtschaftliche Vorkrisenniveau oder ein umfassenderes Verst\u00e4ndnis von #Wohlstand?Der Nationale #Wohlfahrtsindex unter #Corona-Einfluss#NWI in Die Zeithttps://t.co/MmgKEH5yAb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036572561868500992,              \"url\": \"http://www.polsoz.fu-berlin.de/polwiss/forschung/systeme/ffu/index.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1036665901297352704/4v3kXnfQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036572561868500992/1536730475\",              \"username\": \"FFU_Berlin\",              \"name\": \"FFU\",              \"description\": \"Twitter-Account des Forschungszentrums f\u00fcr Umweltpolitik (FFU) an der Freien Universit\u00e4t Berlin. Impressum: fu-berlin.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-03 11:12:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 153,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 131,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1297127796272181251,       \"url\": \"https://twitter.com/CorneliaPiekar1/status/1297127796272181251\",       \"date\": \"2020-08-22 11:05:40+00:00\",       \"text\": \"Wann geht es uns gut? Woran messen wir Wohlstand? #Corona_Zeit zeigt, wir brauchen soziale Infrastruktur, eine solidarische Gesellschaft. Wir brauchen soziales Wachstum! #NWI #WellbeingKonzept @OECDaufDeutsch @Martin_Schroe https://t.co/Hsuan4eQcx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1042113335242706944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1042114025449025537/izc0eNHY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1042113335242706944/1546720584\",              \"username\": \"CorneliaPiekar1\",              \"name\": \"Cornelia Piekarski\",              \"description\": \"Di\u00f6zesan-Caritasdirektorin Bistum Magdeburg, pragmatische Realvision\u00e4rin - gesellschaftliche Teilhabe f\u00fcr alle, lerne im Dialog, Wanderin, Chile en mi coraz\u00f3n\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-18 18:09:15+00:00\",              \"location\": \"Bistum Magdeburg, Deutschland\",              \"followers\": 255,              \"friends\": 362,              \"tweets\": 1240,              \"liked_tweets\": 2512,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1295692155797856257,       \"url\": \"https://twitter.com/wajora/status/1295692155797856257\",       \"date\": \"2020-08-18 12:00:57+00:00\",       \"text\": \"Kritik am #Wohlfahrtsma\u00df in der Zeit https://t.co/X7vJLViTrY. Alles so \u00fcberraschend neu, wie es hier den Anschein hat? Nein, die Statistik (vor allem in DE) hat bereits seit 30J das Thema auf der Agenda und Ergebnisse vorgelegt, #UGR usw. https://t.co/B3ux1r285x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1287168902,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303010107291308033/1d9v4S7G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1287168902/1614983007\",              \"username\": \"wajora\",              \"name\": \"W J Radermacher \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"40yrs in official statistics, experienced in the co-production of statistics between science, society and statistics\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-21 22:52:05+00:00\",              \"location\": \"Wiesbaden, Germany\",              \"followers\": 506,              \"friends\": 1348,              \"tweets\": 1238,              \"liked_tweets\": 2584,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1294908416381587456,       \"url\": \"https://twitter.com/U_Drolshagen/status/1294908416381587456\",       \"date\": \"2020-08-16 08:06:39+00:00\",       \"text\": \"Ma\u00dfloser #Wohlstand https://t.co/j3nyzILs9i via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 970993297853485058,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"U_Drolshagen\",              \"name\": \"Ulrich Drolshagen\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-06 12:03:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 102,              \"friends\": 183,              \"tweets\": 6589,              \"liked_tweets\": 38633,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1294905722942173184,       \"url\": \"https://twitter.com/JulianWillming/status/1294905722942173184\",       \"date\": \"2020-08-16 07:55:57+00:00\",       \"text\": \"Interessanter Artikel, der jedoch einige Probleme des gr\u00fcnen Wachstums vertuscht...https://t.co/5nttEVrIhq\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1292079973939982336,              \"url\": \"https://www.stay-with-me.com/blog/2020/12/18/corporations-in-between-emissions-meaninglessness-and-h\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304697307296866304/yv0EMKZc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1292079973939982336/1616536046\",              \"username\": \"JulianWillming\",              \"name\": \"Julian Willming\",              \"description\": \"degrowth, art and climate imagination// environmental policy student @CEU// activism with #staywithme Collectivecurator w/@XRHungary//\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-08 12:47:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 168,              \"friends\": 461,              \"tweets\": 347,              \"liked_tweets\": 585,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1294894652554911745,       \"url\": \"https://twitter.com/GustavAHorn/status/1294894652554911745\",       \"date\": \"2020-08-16 07:11:57+00:00\",       \"text\": \"Das u2066@IMKFlashu2069   F\u00f6rdert schon seit Jahren die alternative Messung des BIP Wirtschaftswachstum: Ma\u00dfloser Wohlstand |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/QP4AHI6mZbvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1185354854,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/850041724432994304/sgYHe3i7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1185354854/1434880302\",              \"username\": \"GustavAHorn\",              \"name\": \"Gustav A. Horn\",              \"description\": \"Universit\u00e4t Duisburg-EssenVorsitzender der Keynes Gesellschaft  Ehem. Direktor des IMK Mitglied des Bundesvorstands der SPD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-16 09:13:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Duisburg\",              \"followers\": 6726,              \"friends\": 615,              \"tweets\": 7604,              \"liked_tweets\": 3123,              \"lists_member\": 144,              \"media_shared\": 603       }}, {       \"id\": 1294893243281412096,       \"url\": \"https://twitter.com/8ppl3/status/1294893243281412096\",       \"date\": \"2020-08-16 07:06:21+00:00\",       \"text\": \"Ma\u00dfloser Wohlstand https://t.co/qBiT1Yj1Hk via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1734682928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1170624005021294594/sReNlt3u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1734682928/1567933905\",              \"username\": \"8ppl3\",              \"name\": \"apple\",              \"description\": \"Optimist!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-06 10:17:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 133,              \"tweets\": 299,              \"liked_tweets\": 197,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1294887531864043522,       \"url\": \"https://twitter.com/wegeheld/status/1294887531864043522\",       \"date\": \"2020-08-16 06:43:40+00:00\",       \"text\": \"Wohlbefinden ist wichtiger als Konsumwachstum - \u00fcber die richtigen Dinge sprechen lernen!Via @zeitonline @NeueWirtschaft @NeueOekonomie @gwoe @PluralEcon @PluralEcon_Wien https://t.co/8Pq0s6xOFO\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2377228105,              \"url\": \"https://www.clevere-staedte.de/Heinrich_Stroessenreuther\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374453752694935556/vPmKQ_e9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2377228105/1611492965\",              \"username\": \"wegeheld\",              \"name\": \"Heinrich Str\u00f6\u00dfenreuther\",              \"description\": \"Serial Political Founder. @_GermanZero @CCitiesOrg @radentscheid and clevere-staedte.de. @CDU-Mitglied #KAS #CDU #Klima. #Klimalobbyist seit 1991\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-07 14:49:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 11743,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 34606,              \"liked_tweets\": 20533,              \"lists_member\": 325,              \"media_shared\": 3993       }}, {       \"id\": 1294886447388950529,       \"url\": \"https://twitter.com/eulen_ei/status/1294886447388950529\",       \"date\": \"2020-08-16 06:39:21+00:00\",       \"text\": \"Ma\u00dfloser Wohlstand https://t.co/NdpVCLtOmb via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 837288503650238465,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350108445136068609/OxOACWjw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/837288503650238465/1612524555\",              \"username\": \"eulen_ei\",              \"name\": \"Torsten S.\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf3b\ud83c\udfe1 Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9  #IamEuropean  #FBPE und #Demokrat, #binzuhause, #Gruene\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-02 13:08:30+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1902,              \"friends\": 1989,              \"tweets\": 39925,              \"liked_tweets\": 49310,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 5832       }}, {       \"id\": 1294881888876793856,       \"url\": \"https://twitter.com/weydenkaetzchen/status/1294881888876793856\",       \"date\": \"2020-08-16 06:21:14+00:00\",       \"text\": \"Meine Fr\u00fchst\u00fcckslekt\u00fcre.https://t.co/24KnAusBFL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2519893879,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/630332717671030785/IyatJPlL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2519893879/1434171247\",              \"username\": \"weydenkaetzchen\",              \"name\": \"Weiden Kaetzchen\",              \"description\": \"#SocialMedia #SoMM #ILS #regenwetter #2kita1yaris #xcontinental #intercontinentalswimmer #europa #reisen - hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-24 08:24:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 200,              \"friends\": 203,              \"tweets\": 1794,              \"liked_tweets\": 4138,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 135       }}, {       \"id\": 1294881203586310145,       \"url\": \"https://twitter.com/kulturkramkiste/status/1294881203586310145\",       \"date\": \"2020-08-16 06:18:31+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaftswachstum - Ma\u00dfloser WohlstandBislang wird die Wirtschaft daran gemessen, wie viel verkauft wird. Nun suchen Wissenschaftler ein Instrument, das fragt, was die Welt wirklich bewegt.https://t.co/dBKEjLCD9y\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1006551428209528833,              \"url\": \"https://blog.kulturkramkiste.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009064516120870912/rD5sl9Js_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1006551428209528833/1529414658\",              \"username\": \"kulturkramkiste\",              \"name\": \"Kulturmensch\",              \"description\": \"Themen: #Kultur, #Literatur, #Musik, #Kunst, #Geschichte, #Wissenschaft, #Gesellschaft u. v. m.  //@strigo73kulturkramkiste.de  polydora.de/news\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-12 14:58:56+00:00\",              \"location\": \"Altenburger Land, Th\u00fcringen\",              \"followers\": 319,              \"friends\": 262,              \"tweets\": 13366,              \"liked_tweets\": 5982,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1294877207387611136,       \"url\": \"https://twitter.com/janejanemary24/status/1294877207387611136\",       \"date\": \"2020-08-16 06:02:38+00:00\",       \"text\": \"Ma\u00dfloser Wohlstand https://t.co/ZFaun9gpI4 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 970634627844059136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/970637922797006850/_Xdrnwv__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/970634627844059136/1595502684\",              \"username\": \"janejanemary24\",              \"name\": \"janemarie24\u00a9 #FBR #OneWorld #Peace #Resist\",              \"description\": \"#WeAreTheChangeWeSeek #YesWeCan #WeAReEurope\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\udde9\ud83c\uddea #afdverbot #Resistance #fbr  #BlueEuropeJoinsBlueUSA  #FacismIsCancer #NoNazis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-05 12:18:23+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 2465,              \"friends\": 4380,              \"tweets\": 23195,              \"liked_tweets\": 14448,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2029       }}, {       \"id\": 1294875593662750720,       \"url\": \"https://twitter.com/LolaBerlina/status/1294875593662750720\",       \"date\": \"2020-08-16 05:56:13+00:00\",       \"text\": \"Alternativen zum BIP, die z.B. soziale und \u00f6kologische Aspekte einbeziehen sind m\u00f6glich! https://t.co/PpcKhymDxO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207928368282439681,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340217561603031040/YsPBz0z__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1207928368282439681/1588326109\",              \"username\": \"LolaBerlina\",              \"name\": \"Lola\",              \"description\": \"Researcher | @ESMTberlin | #cybersecurity #foreignpolitics #sustainability\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-20 07:39:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 398,              \"tweets\": 132,              \"liked_tweets\": 1078,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1294874233659633674,       \"url\": \"https://twitter.com/juergerber/status/1294874233659633674\",       \"date\": \"2020-08-16 05:50:49+00:00\",       \"text\": \"Bislang wird die Wirtschaft daran gemessen, wie viel verkauft wird. Nun suchen Wissenschaftler ein Instrument, das fragt, was die Welt wirklich bewegt.https://t.co/XH1U9e479z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2420308525,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374565054436286464/Po6kvp91_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2420308525/1398894593\",              \"username\": \"juergerber\",              \"name\": \"Juerg Gerber\",              \"description\": \"Agricultural Economist, ETH Zurich, Switzerland.   Zwar schon etwas \u00e4lter, aber immer noch unreif... et encore un peu r\u00eaveur... un promeneur solitaire...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-31 09:51:57+00:00\",              \"location\": \"Switzerland\",              \"followers\": 1205,              \"friends\": 3371,              \"tweets\": 55258,              \"liked_tweets\": 55093,              \"lists_member\": 127,              \"media_shared\": 2416       }}, {       \"id\": 1294871597027860480,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1294871597027860480\",       \"date\": \"2020-08-16 05:40:20+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaftswachstum: Ma\u00dfloser Wohlstand |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/jvKcbqGA8Qvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611701,              \"liked_tweets\": 168435,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1294868553989070848,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstvAll/status/1294868553989070848\",       \"date\": \"2020-08-16 05:28:15+00:00\",       \"text\": \"Ma\u00dfloser WohlstandWie viel Wachstum ist gesund? Und wann bringt es echten Wohlstand? Verbraucht das Wirtschaftswachstum immer mehr Natur? McAfees Daten zeigen: Mehr Wohlstand mit weniger Einsatz ist m\u00f6glich. https://t.co/vlM9TzrGjK https://t.co/JU5qP0LB3y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918346004,              \"url\": \"https://twitter.com/search?q=from%3Aernstvall&src=typed_query\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338961014038142977/lqJZzcn__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918346004/1605997637\",              \"username\": \"ErnstvAll\",              \"name\": \"Ernst v. All \ud83c\udf3b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"kritischer parlamentarischer Saaldiener \u25aa\ufe0f Fr\u00fchst\u00fccksphilosoph \u25aa\ufe0f Hashtag-Aktivist \u25aa\ufe0f Realist \u25aa\ufe0f Europ\u00e4er \u25aa\ufe0f Mensch \u25aa\ufe0f Fotografie \u25aa\ufe0f Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 06:01:31+00:00\",              \"location\": \"Franken - Deutschland - Europa\",              \"followers\": 5275,              \"friends\": 825,              \"tweets\": 56715,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 17684       }}, {       \"id\": 1294862759595782145,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1294862759595782145\",       \"date\": \"2020-08-16 05:05:13+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaftswachstum: Ma\u00dfloser WohlstandBislang wird die Wirtschaft daran gemessen, wie viel verkauft wird. Nun suchen Wissenschaftler ein Instrument, das fragt, was die Welt wirklich bewegt.https://t.co/BmPpg9yKui\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1294861762202947591,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1294861762202947591\",       \"date\": \"2020-08-16 05:01:16+00:00\",       \"text\": \"Ist das wirklich so? Verbraucht das #Wirtschaftswachstum immer mehr Natur?   https://t.co/7pb2rZDTiL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1294861760852262912,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1294861760852262912\",       \"date\": \"2020-08-16 05:01:15+00:00\",       \"text\": \"\u00d6konomen versuchen, eine neue Ma\u00dfzahl f\u00fcr den #Wohlstand zu finden, in die der Zustand der #Umwelt genauso eingeht wie die Qualit\u00e4t von #Bildung und #Gesundheit. Es ist ein Mondlandeprojekt. #Wirtschaftswachstum  https://t.co/Lt4ezgDDBC\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 30,       \"likes\": 93,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1294173157616689152,       \"url\": \"https://twitter.com/M_A_Schoeller/status/1294173157616689152\",       \"date\": \"2020-08-14 07:25:00+00:00\",       \"text\": \"#DeGrowth k\u00f6nnen nur die Satten fordern. Wenn wir Hunger &amp; #Armut besiegen wollen, brauchen wir Wachstum \u2013 und die gute Nachricht ist: Wir k\u00f6nnen mit weniger Ressourcen mehr Wohlstand schaffen #Nachhaltigkeit #Klima #Development #MoreFromLess https://t.co/Qn7FLmmtHF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1192081555780489216,              \"url\": \"http://www.schoeller.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192081996337557505/RiN5hWu-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1192081555780489216/1573062360\",              \"username\": \"M_A_Schoeller\",              \"name\": \"Martin Alexander Schoeller\",              \"description\": \"Unternehmer | Schoeller Gruppe | Landesvorsitzender Die Familienunternehmer (Bayern) | Desert Food Foundation | Autor Afrika First! | #Afrika #Europa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-06 14:10:33+00:00\",              \"location\": \"Pullach / M\u00fcnchen\",              \"followers\": 7140,              \"friends\": 6405,              \"tweets\": 841,              \"liked_tweets\": 562,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1293960568341225472,       \"url\": \"https://twitter.com/joerg_spengler/status/1293960568341225472\",       \"date\": \"2020-08-13 17:20:14+00:00\",       \"text\": \"Alternativen zum #Wirtschaftswachstum\u201eWenn die wahren Kosten des Wirtschaftens in einer neuen Ma\u00dfzahl zutage treten, k\u00f6nnte das die bisherigen Profiteure bedrohen.\u201c #KapitalismusZ\u00e4hmen https://t.co/x9p0WgxdpGvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 854408773875716096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242057987608514561/NY4qiiMQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/854408773875716096/1560933455\",              \"username\": \"joerg_spengler\",              \"name\": \"J\u00f6rg Spengler\",              \"description\": \"Verkehrswende | Klimaschutz | St\u00e4dte f\u00fcr Menschen - Bezirksausschussvorsitzender und Radverkehrsbeauftragter f\u00fcr B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen in Au-Haidhausen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-18 18:58:20+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 5768,              \"friends\": 4658,              \"tweets\": 7072,              \"liked_tweets\": 75713,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 1354       }}]"}