{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-12/jens-spahn-rki-pressekonferenz-corona-impfstart-lockdown", "date": "2020-12-30T11:39:15+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Impfen ist der Schl\u00fcssel raus aus dieser Pandemie\"", "article": "Der Bundesgesundheitsminister setzt gro\u00dfe Hoffnungen in die Impfkampagne. 60.000 Menschen seien bereits geimpft, eine R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t aber noch weit entfernt.\nIn den ersten drei Tagen seit dem offiziellen Start der Impfkampagne sind laut dem Bundesgesundheitsminister bereits 60.000 Menschen, vor allem in Pflegeheimen, geimpft worden. \"Das ist das Ergebnis einer erfolgreichen Team-Zusammenarbeit\", lobte Jens Spahn bei einer Pressekonferenz. \"Impfen ist der Schl\u00fcssel raus aus dieser Pandemie.\" Mehr als 1,3 Millionen Dosen w\u00fcrden dieses Jahr noch ausgeliefert. \nDie Kampagne sei ein \"nationaler Kraftakt\". Er sei aber sicher, dass sich jeder in Deutschland \"Richtung Sommer\" impfen lassen k\u00f6nne, der das wolle, sagte Spahn. Das sei aber abh\u00e4ngig davon, ob die\nImpfstoffe weiterer Unternehmen wie Johnson & Johnson,\nAstraZeneca und Curevac zugelassen w\u00fcrden. Er rechnet damit, dass in der kommenden Woche ein weiterer Impfstoff zugelassen werde, der von Moderna. \nAm Morgen hatte das Robert Koch-Institut (RKI) erstmals mehr als 1.000 Todesf\u00e4lle binnen eines Tages in Zusammenhang mit dem Coronavirus gemeldet. \"Diese Zahlen belegen, wie brutal das Virus immer noch zuschl\u00e4gt\", sagte\n Spahn. Eine R\u00fcckkehr zu einer Situation, wie sie vor dem Lockdown \nbestanden habe, sehe er nicht, sagte der Minister. Die Zahlen zeigten, \"dass wir von einer Normalit\u00e4t weit entfernt sind\".\nGrunds\u00e4tzlich war ein Anstieg der Todesf\u00e4lle \ninfolge des steilen Anstiegs bei den Neuinfektionen erwartet worden. Die\n Interpretation der Zahlen rund um die Feiertage und den Jahreswechsel \nist grunds\u00e4tzlich schwierig. Das RKI hatte darauf hingewiesen, dass der \nTod von Covid-19-Patienten h\u00e4ufig nachgemeldet werde. Mehr als 5.600 Patienten befinden sich momentan in intensivmedizinischer Betreuung. Mehr als 350.000 Menschen sind laut RKI mit Sars-CoV-2 infiziert.  \nRKI-Pr\u00e4sident Lothar Wieler bat eindringlich: \"Lassen Sie uns gemeinsam dem Virus den Wind aus den Segeln nehmen.\" Durch Kontaktbeschr\u00e4nkungen und Einhaltung der AHA+L-Regeln. Das gelte auch bei Besuchen im Familienkreis. \nEr rief dazu auf, nicht zu verreisen, m\u00f6glichst wenige Menschen zu \ntreffen \u2013 und wenn, dann nur immer dieselben Menschen und im Freien. \"Wenn wir die Zeit des Lockdowns achtsam nutzen, bringen wir die Zahlen schneller runter.\" Auch an Silvester\ngelte es, Kontakte zu verringern, sagte Spahn. Es werde wohl das \"ruhigste Silvester\",\nan das sich Deutschland erinnern k\u00f6nne.\nEs werde noch Monate dauern, bis so viele Menschen geimpft seien, dass \nauch die Zirkulation des Virus in der Bev\u00f6lkerung reduziert werde, sagte\n Wieler. Einerseits m\u00fcsse der Impfstoff in ausreichender Menge verf\u00fcgbar\n sein, andererseits dauere es, das Mittel zu verabreichen. Auch nach der\n Impfung der ersten Gruppen seien nicht alle gesch\u00fctzt, kein Impfstoff \nsei perfekt, betonte der RKI-Chef. Es sei zudem unklar, in welchem \nUmfang die Impfung Ansteckungen verhindern k\u00f6nne.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1344280381248466946,       \"url\": \"https://twitter.com/TorkPoettschke/status/1344280381248466946\",       \"date\": \"2020-12-30 13:53:13+00:00\",       \"text\": \"Impfen ist der Schl\u00fcssel raus aus dieser Pandemie https://t.co/1vPhvviRQT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 878745103,              \"url\": \"http://www.doemgespress.webnode.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2718595257/2a9c15dd2507b7a4e90f363badcc4807_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/878745103/1573395901\",              \"username\": \"TorkPoettschke\",              \"name\": \"Tork Poettschke/doem\",              \"description\": \"Der gro\u00dfe Erz\u00e4hler: Always breathing ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-13 21:33:56+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 1261,              \"friends\": 5007,              \"tweets\": 13744,              \"liked_tweets\": 12610,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1344263484939366401,       \"url\": \"https://twitter.com/juertiss/status/1344263484939366401\",       \"date\": \"2020-12-30 12:46:04+00:00\",       \"text\": \"Vielleicht h\u00e4tten Sie besser bei der Vorbestellung auch daran denken sollen, Herr #Spahn - Jetzt wird es f\u00fcr viele Menschen zu sp\u00e4t sein #Impfkampagne  https://t.co/39cNKXGIsk\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2879451141,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366102817325412354/e77xAVkA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2879451141/1592326427\",              \"username\": \"juertiss\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Ti\u00dfen\",              \"description\": \"Oldtimer, Literatur, Architektur, R\u00fcgen, Rheingau, St\u00e4dtetouren - NRW - Keine Toleranz den Intoleranten - \u201eSi vis pacem para bellum #KonservativstattRechts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-16 12:19:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1740,              \"friends\": 531,              \"tweets\": 168707,              \"liked_tweets\": 308926,              \"lists_member\": 65,              \"media_shared\": 442       }}, {       \"id\": 1344261634219520002,       \"url\": \"https://twitter.com/Buntomat/status/1344261634219520002\",       \"date\": \"2020-12-30 12:38:43+00:00\",       \"text\": \"Neinhttps://t.co/fQ6Jiexj2A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60646787,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358154386741096450/3Th4D9Rf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Buntomat\",              \"name\": \"Bunt-O-Mat\",              \"description\": \"Mats unfeines Tagebuch seit 2009\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 16:53:52+00:00\",              \"location\": \"Sozialarbeiter in Hammelhude\",              \"followers\": 1722,              \"friends\": 412,              \"tweets\": 168840,              \"liked_tweets\": 37223,              \"lists_member\": 227,              \"media_shared\": 10874       }}, {       \"id\": 1344251859318558721,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1344251859318558721\",       \"date\": \"2020-12-30 11:59:52+00:00\",       \"text\": \"Das bleibt abzuwarten und ist noch nicht erwiesen.   https://t.co/i9Eb2ej8Ci\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1344243661794586629,       \"url\": \"https://twitter.com/tomgit_com/status/1344243661794586629\",       \"date\": \"2020-12-30 11:27:18+00:00\",       \"text\": \"@Nonxens https://t.co/HEPQ6x44qY...was darf Satire?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 34581759,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251904194795253761/MyXlXwdL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tomgit_com\",              \"name\": \"tomGitten\",              \"description\": \"#Historiker und #Digital #Humanist (oder so?) | #FreeSpeech | #FreeInternet | #FOSS | #OpenSource | #DataScience | #Nazisraus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-23 10:38:35+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 63,              \"friends\": 450,              \"tweets\": 1899,              \"liked_tweets\": 1344,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 95       }}, {       \"id\": 1344241007299276801,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnDePa/status/1344241007299276801\",       \"date\": \"2020-12-30 11:16:45+00:00\",       \"text\": \"3/ visite familiari.- Non viaggiare, incontrare il minor numero di persone possibile e, in caso di incontro, solo e sempre le stesse persone e allaperto.Prof. Lothar Wieler Presidente Robert Koch Institut Conferenza stampa, pochi minuti fahttps://t.co/eoG1PItesG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273004709889130496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325754426859073536/Iw6XFCzj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273004709889130496/1604919564\",              \"username\": \"AnnDePa\",              \"name\": \"Ann D.P. #YesToNoCovid\",              \"description\": \"#NoCovid #GreenZones #NoCovidStrategy #TeamDrosten #TeamPriesemann #TeamBrinkmann #NoCovidEurope yestonocovid.eu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-16 21:29:40+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 828,              \"friends\": 1899,              \"tweets\": 3876,              \"liked_tweets\": 10033,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 558       }}, {       \"id\": 1344237856416542720,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1344237856416542720\",       \"date\": \"2020-12-30 11:04:14+00:00\",       \"text\": \"Der Bundesgesundheitsminister setzt gro\u00dfe Hoffnungen in die am Sonntag begonnene Impfkampagne: Impfen ist der Schl\u00fcssel raus aus dieser Pandemie, sagte Jens #Spahn. #Corona https://t.co/WJm45Rywj4\",       \"replies\": 31,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1344234059707330566,       \"url\": \"https://twitter.com/tisco10/status/1344234059707330566\",       \"date\": \"2020-12-30 10:49:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/4BuO4BodmN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 91143312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/609841126984581120/5L5i9GSS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/91143312/1465488072\",              \"username\": \"tisco10\",              \"name\": \"jose francisco lihn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-19 16:59:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 549,              \"tweets\": 3382,              \"liked_tweets\": 65,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2295       }}, {       \"id\": 1344231584103325696,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1344231584103325696\",       \"date\": \"2020-12-30 10:39:18+00:00\",       \"text\": \"Jens #Spahn ist sich sicher: Impfen ist der Schl\u00fcssel raus aus dieser Pandemie! #Corona https://t.co/nx2oJwTW8E\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60455,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11112,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}]"}