{"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-09/madrid-corona-lockdown-massnahmen-isabel-diaz-ayuso-pedro-sanchez", "date": "2020-09-28T06:31:15+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Machtkampf mitten in der Pandemie", "article": "Madrid bekommt Corona nicht in den Griff. Die st\u00e4dtischen Beh\u00f6rden k\u00e4mpfen mit Spaniens Regierung um die Frage, was dagegen zu tun sei \u2013 auf Kosten der Bev\u00f6lkerung.\nUnter der Autobahnbr\u00fccke Puente de Vallecas in Madrid winken Polizeibeamte in unregelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden Autos zur Kontrolle an den Stra\u00dfenrand. Die sechsspurige Trasse, die hier vorbeif\u00fchrt, markiert die Grenze zwischen zwei Stadtvierteln: Auf der einen Seite liegt Adelfas, in dem sich hohe Wohnblocks um Gemeinschaftsswimmingpools gruppieren. Auf der anderen befindet sich das Arbeiterviertel Puente de Vallecas mit seiner Mischung aus Latinorestaurants, Obst- und Gem\u00fcsel\u00e4den und Telefonshops.   \nIn Adelfas liegt die Quote der Corona-Neuinfektionen pro 100.000 Einwohner, gemessen innerhalb von 14 Tagen, bei knapp 600. In Puente de Vallecas aber ist sie bei weit \u00fcber 1.000 angelangt \u2013 und seit der vergangenen Woche d\u00fcrfen die Bewohnerinnen und Bewohner von Bezirken mit so hohen Infektionszahlen ihr Viertel nur zum Arbeiten und f\u00fcr notwendige Arzt-, Schul- oder Gerichtsbesuche verlassen. Die Madrider Regionalregierung hat partielle Ausgangssperren verh\u00e4ngt, die bislang ausschlie\u00dflich die \u00e4rmeren Viertel der Stadt treffen.\nAls die Polizeiautos am fr\u00fchen Nachmittag mit Blaulicht davonfahren, \nschnaubt eine junge Frau ver\u00e4chtlich durch die Nase: \"Das ist doch \nreines Theater! Abgesehen von diesen Hanseln gibt es nirgendwo \nKontrollen \u2013 und die U-Bahn ist so voll wie eh und je.\" \nNachbarschaftsvereine organisieren Demonstrationen und Mahnwachen gegen den \"Checkpoint der Schande\", wie sie es nennen. Der Kontrollpunkt im S\u00fcden Madrids ist zum Symbol f\u00fcr das Scheitern der Corona-Politik der Regionalregierung geworden: eine plakative Ma\u00dfnahme, die wenig bringt \u2013 au\u00dfer jeder Menge Polemik. \n722 Positivf\u00e4lle pro 100.000 Einwohner in 14 Tagen: Europaweit ist die Quote nirgendwo schlechter als in Madrid. Was dagegen tun? Um die Antwort auf diese Frage k\u00e4mpfen die rechtskonservative Madrider Regionalregierung und die spanische Regierung unter dem sozialdemokratischen Premier Pedro S\u00e1nchez erbittert. Zu Beginn der vergangenen Woche, am 21. September, bem\u00fchte man sich noch krampfhaft, vor einem Wald aus Spanien- und Madrid-Fahnen Einigkeit zu demonstrieren. Doch das ist vorbei. Am Wochenende brach der Konflikt wieder auf. \nW\u00e4hrend der Madrider Corona-Verantwortliche, Antonio Ruiz Zapatero, weitere Stadtviertel unter einen partiellen Lockdown stellte, kritisierte der spanische Gesundheitsminister Salvador Illa i Roca die Ma\u00dfnahmen in einer gleichzeitig anberaumten Pressekonferenz als unzureichend. Illa forderte, im gesamten Stadtgebiet die Mobilit\u00e4t einzuschr\u00e4nken: Madrid solle stillstehen. Das aber hatte die konservative Regionalpr\u00e4sidentin Isabel D\u00edaz Ayuso aus wirtschaftlichen Gr\u00fcnden immer wieder ausgeschlossen \u2013 was schlie\u00dflich dazu f\u00fchrte, dass in den Problembezirken Parks und Gr\u00fcnanlagen geschlossen wurden, die Innenr\u00e4ume von Bars, Restaurants und Wettb\u00fcros aber unter Auflagen weiter \u00f6ffnen durften.  \nMit einem Ultimatum erreichte der Zwist am Wochenende seinen H\u00f6hepunkt. Sollte die Regionalregierung nicht einlenken, werde die Zentralregierung die Obhut \u00fcber das Gesundheitswesen wieder an sich rei\u00dfen so wie w\u00e4hrend des Ausnahmezustandes im Fr\u00fchjahr, drohte Gesundheitsminister Illa. Da war der Sprecher der gemeinsamen Covid-19-Krisenkomission bereits nach nur knapp 48 Stunden im Amt zur\u00fcckgetreten: Emilio Bouza, ein anerkannter Experte f\u00fcr Infektionskrankheiten, f\u00fcrchtete um sein Renommee. Sein R\u00fccktritt ist ein klares Indiz daf\u00fcr, wie sehr das Management der Pandemie in der spanischen Hauptstadt inzwischen zur politischen Schlammschlacht verkommen ist.      \nTats\u00e4chlich geht es bei dem Streit nur vordergr\u00fcndig um Gesundheitspolitik. Die Madrider Regionalpr\u00e4sidentin Isabel D\u00edaz Ayuso geh\u00f6rt zum rechten Fl\u00fcgel der konservativen Volkspartei PP und verdankt ihren Aufstieg vor allem Parteichef Pablo Casado und ihrer nassforschen Art. Als sie w\u00e4hrend des Ausnahmezustands die Notverpflegung von Kindern einkommensschwacher Familien an ein Fastfoodunternehmen auslagerte, b\u00fcgelte sie die Kritik daran mit einem \"Kinder lieben doch Pizza\" ab. \nDoch mittlerweile wird sie durch ihr Krisenmanagement zum Problem f\u00fcr ihre eigene Partei. Der Regierung S\u00e1nchez wiederum k\u00e4me ein Sturz von D\u00edaz Ayuso mehr als gelegen, denn auch sie hat sich durch ihr erratisches Agieren w\u00e4hrend der Corona-Krise nicht mit Ruhm bekleckert und braucht dringend einen politischen Erfolg \u2013 und sei es nur eine Niederlage des Gegners. \nJenseits des politischen Parketts sorgen solche Machtk\u00e4mpfe mitten in der Pandemie f\u00fcr Fassungslosigkeit. \"Die Verwaltungen schieben die Verantwortung hin und her\", schimpft \u00c1ngela Hern\u00e1ndez, Vizepr\u00e4sidentin der Madrider \u00c4rztegewerkschaft AMYTS. \"Und das gerade jetzt, wo die Pandemie die strukturellen M\u00e4ngel unseres Gesundheitssystems offenlegt.\"  \nBereits seit Monaten klagen Gesundheitszentren und Kliniken \u00fcber Fachkr\u00e4ftemangel. Laut der Gewerkschaft fehlen in der Region Madrid 750 Familien\u00e4rzte und 200 Kinder\u00e4rzte. Die Folgen lassen sich t\u00e4glich vor den f\u00fcr die Erstbetreuung zust\u00e4ndigen Gesundheitszentren beobachten. Vor dem Centro de Salud Buenos Aires im Arbeiterviertel Puente de Vallecas wartet am Freitagnachmittag ein halbes Dutzend Patientinnen und Patienten. Auf einem Flipboard hinter dem Eingang hat die Verwaltung das t\u00e4gliche Arbeitsvolumen notiert: 401 medizinische Sprechstunden und 257 Krankenpflegetermine stehen an, dazu kommen 27 PCR-Tests, 16 Hausbesuche und 13 Physiotherapeutentermine.   \n\"Wir tun, was m\u00f6glich ist. Entschuldigen Sie die Wartezeiten\", steht handschriftlich darunter, daneben klebt ein Zettel mit der Ziffer Neun: So viele Fachkr\u00e4fte fehlen an diesem Freitag wegen Krankheit oder Urlaub.  \n\"Die Regionalregierungen sind verpflichtet, sich um die Anwerbung von Gesundheitspersonal zu k\u00fcmmern\", sagt Hern\u00e1ndez. \"Doch das hat die Region Madrid vers\u00e4umt.\" Mit einem Jahreseinkommen von 53.000 Euro verdienen \u00c4rztinnen und \u00c4rzte nicht einmal halb so viel wie ihre Kollegen in Deutschland. Besonders in der Hauptstadt Madrid gelten die Arbeitsbedingungen wegen hoher Lebenshaltungskosten und langer Nachmittagsschichten als wenig attraktiv: \"50 bis 60 Patienten pro Tag sind normal\", sagt Hern\u00e1ndez. \"In Schweden sind es zwischen 15 und 25 Patienten. Kein Wunder, dass geht, wer kann.\"       \nBisher trugen vor allem die ambulanten Gesundheitszentren die Hauptlast der zweiten Pandemiewelle. Doch inzwischen steigt in Madrid auch die Zahl der Covid-19-bedingten Krankenhausbehandlungen. In mehreren Krankenh\u00e4usern wurden nicht lebensnotwendige Operationen bereits verschoben. Offiziell sind etwa 40 Prozent der intensivmedizinischen Betten belegt, \u00c4rztinnen und \u00c4rzte dagegen sprechen von fast 100 Prozent. Der Unterschied erkl\u00e4rt sich durch die Art, wie gerechnet wird: W\u00e4hrend die \u00c4rzte allein von den Betten der Intensivabteilungen ausgehen, rechnet die Gesundheitsverwaltung auch Betten aus anderen Abteilungen dazu, die theoretisch aufger\u00fcstet werden k\u00f6nnten.  \nF\u00fcr \u00c1ngela Hern\u00e1ndez sind solche Zahlenspiele ein weiterer Beweis f\u00fcr die Inkompetenz der Politik: \"Pandemien sind Zeiten f\u00fcr Politiker von Format, doch hier in Spanien haben wir einen eklatanten Mangel an Weitsicht und Sachverstand \u2013 auf allen Ebenen.\" Statt auf die Expertise des medizinischen Fachpersonals zu h\u00f6ren, setze man auf PR-getriebenen Aktionismus.\nKurz nachdem der Konflikt zwischen den beiden Regierungen aufbrach, lie\u00df Verteidigungsministerin Margarita Robles den Madrider Gro\u00dfmarkt von Soldaten der auf Notf\u00e4lle und Katastrophen spezialisierten Einheit UME desinfizieren. Ab Montag will sie der Regionalregierung zudem bis zu 7.500 Soldaten f\u00fcr Desinfektions- und andere pandemierelevante Aufgaben zur Verf\u00fcgung stellen, die noch nicht genauer definiert sind. Das mag der Ministerin symbolstarke Bilder bringen. Doch der Machtkampf um Madrid wird durch milit\u00e4rische Desinfektionsaktionen eher nicht entschieden. Ebenso wenig wie der Kampf gegen das Virus.      ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1311405736451346432,       \"url\": \"https://twitter.com/Inuberconsult/status/1311405736451346432\",       \"date\": \"2020-09-30 20:41:06+00:00\",       \"text\": \"Die Zeit, el peri\u00f3dico m\u00e1s moderado de Alemania, del q Helmut Schmidt fue editor, no entiende qu\u00e9 pasa en Madrid: Madrid no controla el virus. Los gobernantes de la ciudad luchan contra los del Gobierno de Espa\u00f1a a costa de los ciudadanoshttps://t.co/VraudKd1Wg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2335881840,              \"url\": \"http://www.inuber.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221468369280471040/riKbX-Ru_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2335881840/1401536679\",              \"username\": \"Inuberconsult\",              \"name\": \"Fernando Rodr\u00edguez\",              \"description\": \"INUBER. Consultor (Centro de Europa). Ingeniero Superior Industrial + casi Economista #Innovacion #Renovables #Bergsteiger #HumanismoCristiano\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-10 01:06:59+00:00\",              \"location\": \"Viena, Austria\",              \"followers\": 1464,              \"friends\": 439,              \"tweets\": 21262,              \"liked_tweets\": 11874,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 361       }}, {       \"id\": 1310671384067137536,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1310671384067137536\",       \"date\": \"2020-09-28 20:03:03+00:00\",       \"text\": \"Madrid bekommt Corona nicht in den Griff. Die st\u00e4dtischen Beh\u00f6rden k\u00e4mpfen mit Spaniens Regierung um die Frage, was dagegen zu tun sei \u2013 auf Kosten der Bev\u00f6lkerung: https://t.co/gDdi4WaMuF https://t.co/oMmwBo2ykH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206680,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1310645710702903301,       \"url\": \"https://twitter.com/blaetter/status/1310645710702903301\",       \"date\": \"2020-09-28 18:21:02+00:00\",       \"text\": \"#Madrid bekommt #Corona nicht in den Griff. Die st\u00e4dtischen Beh\u00f6rden k\u00e4mpfen mit Spaniens Regierung um die Frage, was dagegen zu tun sei \u2013 auf Kosten der Bev\u00f6lkerung, so @lajuliabcn:https://t.co/ayTLKn0LBW https://t.co/9c5rzH1pD1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19617886,              \"url\": \"http://www.blaetter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1225370757464764417/GC95_4EF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19617886/1614185551\",              \"username\": \"blaetter\",              \"name\": \"Bl\u00e4tter\",              \"description\": \"Die \u00bbBl\u00e4tter\u00ab \u2013 die meistgelesene politische Monatszeitschrift im deutschen Sprachraum. (Titelfoto: rrodrickbeiler / iStockphoto)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-27 21:31:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12939,              \"friends\": 987,              \"tweets\": 11196,              \"liked_tweets\": 1723,              \"lists_member\": 314,              \"media_shared\": 4659       }}, {       \"id\": 1310627722805358592,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1310627722805358592\",       \"date\": \"2020-09-28 17:09:34+00:00\",       \"text\": \"Madrid bekommt Corona nicht in den Griff. Die st\u00e4dtischen Beh\u00f6rden k\u00e4mpfen mit Spaniens Regierung um die Frage, was dagegen zu tun sei \u2013 auf Kosten der Bev\u00f6lkerung: https://t.co/stcHL3BiGj https://t.co/VFVrvxN7rZ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206680,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1310476239572959233,       \"url\": \"https://twitter.com/varoufakis3/status/1310476239572959233\",       \"date\": \"2020-09-28 07:07:37+00:00\",       \"text\": \"#Alemania| A expensas de la poblaci\u00f3n:Lucha de poder pol\u00edtico por #Madrid entre S\u00e1nchez y Ayuso.Pero la lucha por el poder sobre Madrid no se decidir\u00e1 por acciones de desinfecci\u00f3n #militar. Tampoco la lucha contra el coronavirus.\ud83d\ude23Fataler Machtkampf!https://t.co/6bNGVwcHOq\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 794503786643464192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369909591203516416/xMvpo3jd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/794503786643464192/1518037972\",              \"username\": \"varoufakis3\",              \"name\": \"varoufakis@OK.de\",              \"description\": \"Asturias-Gijon-Xixon geboren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-04 11:37:18+00:00\",              \"location\": \"Deutschland-Kassel\",              \"followers\": 3194,              \"friends\": 2573,              \"tweets\": 21855,              \"liked_tweets\": 7064,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 110       }}, {       \"id\": 1310461190137671681,       \"url\": \"https://twitter.com/hashtag_haas/status/1310461190137671681\",       \"date\": \"2020-09-28 06:07:49+00:00\",       \"text\": \"Machtkampf mitten in der Pandemie https://t.co/plJEETWajx via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 784765530632847360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/784768967537782784/Uq4fL-mB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/784765530632847360/1475938506\",              \"username\": \"hashtag_haas\",              \"name\": \"Vincent! \ud83e\udde0\ud83c\udf24\u2614\ufe0f\",              \"description\": \"Teilzeithase & Kalt\ud83d\udebfer, passionierte Radionase. Smartphoneverr\u00fcckt uf8ff! B\u00fcro-M\u00e4dchen-f\u00fcr-Alles, halbtags. Halb rheinisches Schwarzbrot, halb Gouda.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-08 14:40:57+00:00\",              \"location\": \"CGN\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 491,              \"tweets\": 6989,              \"liked_tweets\": 15787,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 876       }}, {       \"id\": 1310453567245955072,       \"url\": \"https://twitter.com/lajuliabcn/status/1310453567245955072\",       \"date\": \"2020-09-28 05:37:32+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Lage in Madrid ist sehr bedenklich. Und Regional- und Zentralregierung k\u00e4mpfen erbittert um die richtigen Ma\u00dfnahmen. https://t.co/6Mows5WytM\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1095163147,              \"url\": \"http://www.weltreporter.net/macher\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1178670063618072576/z_4X6uoU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1095163147/1600268753\",              \"username\": \"lajuliabcn\",              \"name\": \"Julia Macher\",              \"description\": \"Journalistin. Spanien-Korrespondentin.  Corresponsal para medios alemanes. Radio. Print. TV. Teil der @weltreporter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-16 13:06:32+00:00\",              \"location\": \"Barcelona\",              \"followers\": 2847,              \"friends\": 2501,              \"tweets\": 4065,              \"liked_tweets\": 16496,              \"lists_member\": 109,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1310448879939268608,       \"url\": \"https://twitter.com/UEumann/status/1310448879939268608\",       \"date\": \"2020-09-28 05:18:54+00:00\",       \"text\": \"Machtkampf mitten in der Pandemie https://t.co/rxEY1iJvTo via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 742357684654092289,              \"url\": \"http://www.kpd-sozialgeschichte.homepage.t-online.de/personl.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/846480182986854400/FpMe0OjB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/742357684654092289/1466000024\",              \"username\": \"UEumann\",              \"name\": \"Ulrich Eumann\",              \"description\": \"Historian working at @NSDOK with focus on German resistance to Nazism, Spanish Civil War, Modern Slavery, and Postcolonialism. Passionate photographer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-13 14:07:19+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 642,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 2462,              \"liked_tweets\": 404,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 868       }}, {       \"id\": 1310437856721203200,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1310437856721203200\",       \"date\": \"2020-09-28 04:35:06+00:00\",       \"text\": \"Madrid: Machtkampf mitten in der PandemieMadrid bekommt Corona nicht in den Griff. Die st\u00e4dtischen Beh\u00f6rden k\u00e4mpfen mit Spaniens Regierung um die Frage, was dagegen zu tun sei \u2013 auf Kosten der Bev\u00f6lkerung.https://t.co/HETA2wd0rs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1310436917599756289,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1310436917599756289\",       \"date\": \"2020-09-28 04:31:22+00:00\",       \"text\": \"Bisher trugen in #Madrid vor allem die ambulanten Gesundheitszentren die Hauptlast der zweiten #Corona-Pandemiewelle. Doch inzwischen werden auch die Krankenh\u00e4user wieder st\u00e4rker beansprucht. Und die Infektionszahlen sind sehr hoch. https://t.co/xD4qOcK2EM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49911,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1310436916139945984,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1310436916139945984\",       \"date\": \"2020-09-28 04:31:22+00:00\",       \"text\": \"Verteidigungsministerin Margarita Robles lie\u00df den Madrider Gro\u00dfmarkt von Soldaten desinfizieren. Das mag ihr symbolstarke Bilder bringen. Doch den Kampf gegen das Virus gewinnt man so vermutlich nicht. #Madrid #Spanien #Corona https://t.co/CAbKUWMM4L\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206680,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}