{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-01/corona-impfgipfel-jens-spahn-bund-laender-konferenz",
     "date": "2021-01-28T13:35:15+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Bund und L\u00e4nder planen Sondertreffen zum Thema Impfen",
     "article": "Bundesgesundheitsminister Jens Spahn will Politik, Wirtschaft und Wissenschaft an einen Tisch bitten. Der Impfstoff k\u00f6nnte noch in den n\u00e4chsten \"zehn Wochen\" knapp sein.\nBundesgesundheitsminister Jens Spahn bef\u00fcrwortet den von SPD-Politikerinnen und -Politikern vorgeschlagenen Impfgipfel. \"Vertrauen in dieser Krise erhalten wir nur, wenn Bund und\nL\u00e4nder an einem Strang ziehen\", twitterte der CDU-Politiker. \"Auf diesem Impfgipfel von Bund und L\u00e4ndern sprechen wir \u00fcber die\nLage, die Ziele, das weitere Vorgehen, auch, damit Europa seinen\nfairen Anteil erh\u00e4lt.\" Auch Vertreterinnen der Pharmaindustrie\nsollten eingeladen werden.\nNach Angaben von Regierungssprecher Steffen Seibert soll dieser Impfgipfel demn\u00e4chst stattfinden. \"Die Planungen daf\u00fcr laufen und werden noch \nheute mit den L\u00e4ndern abgestimmt.\"\nSpahn bat zugleich um Geduld. \"Denn wir gehen bei der Knappheit\ndes Impfstoffes noch durch mindestens zehn harte Wochen\",\nschrieb er. \"Die sollten wir mit gemeinsamem Arbeiten in der Sache verbringen.\"\nMehrere \nSPD-Politikerinnen und auch die FDP hatten angesichts des Impfstoffmangels \nund der schleppend anlaufenden Impfkampagne wiederholt ein solches \nTreffen gefordert, darunter die Regierungschefs von Rheinland-Pfalz und\n Brandenburg, Malu Dreyer und Dietmar Woidke. SPD-Generalsekret\u00e4r Lars Klingbeil sagte: \"Wir brauchen einen klaren Plan, wie wir das Impfen in Deutschland \nschneller hinbekommen.\" Es sei wichtig, dass alle Ebenen \njetzt zusammenk\u00e4men.   \nDer Bundesverband der pharmazeutischen \nIndustrie hatte sich vor Wochen eher ablehnend zu einem Gipfel ge\u00e4u\u00dfert.\n \"Die akuten Fragestellungen sind nicht politischer, sondern \nregulatorischer und technologischer Natur. Diese Fragen k\u00f6nnen nicht auf\n einem Gipfel mit der Politik beantwortet werden\", hatte Verbandschef \nHans-Georg Feldmeier gesagt. \nIm Streit der EU-Kommission mit dem Pharmakonzern AstraZeneca um seine Impfstofflieferungen setzt Spahn\n auf eine Verhandlungsl\u00f6sung. Eine lange juristische Auseinandersetzung \n\u00fcber die Offenlegung von Liefervertr\u00e4gen helfe in der jetzigen Lage \nnicht weiter. \"Das ist das Letzte, was wir brauchen\", sagte Spahn\n NDR Info. Stattdessen m\u00fcsse es um eine faire Verteilung des Impfstoffs \ngehen. Er setze auf ein einvernehmliches Ergebnis. \"Das ist sicher der \nbessere Weg.\" \nIn dem Streit hatte auch ein weiteres \nKrisengespr\u00e4ch am Mittwochabend keinen Durchbruch gebracht. \nEU-Gesundheitskommissarin Stella Kyriakides lobte zwar den konstruktiven\n Ton. Aber in der Sache hat sich vorerst nichts ge\u00e4ndert: Gro\u00dfe Mengen \nImpfstoff, die in Deutschland und anderen L\u00e4ndern dringend erwartet \nwerden, werden wohl Wochen oder Monate sp\u00e4ter kommen. Der EU-Kommission\n nach wird vorerst nur ein Viertel der erwarteten Menge ankommen. Die EU hat \neinen Rahmenvertrag \u00fcber 400 Millionen Impfdosen mit AstraZeneca. Das \nPr\u00e4parat wird voraussichtlich am Freitag in der EU zugelassen. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1355081240483930113,       \"url\": \"https://twitter.com/baerbelbas/status/1355081240483930113\",       \"date\": \"2021-01-29 09:11:58+00:00\",       \"text\": \"Es ist gut, dass der von uns geforderte Impfgipfel jetzt zeitnah stattfindet. Alle Beteiligten aus Politik und Industrie m\u00fcssen gemeinsam kl\u00e4ren, was m\u00f6glich ist, um Produktionskapazit\u00e4ten f\u00fcr Impfstoffe zu erh\u00f6hen. #corona https://t.co/HwCyhCiElF\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19438957,              \"url\": \"http://www.baerbelbas.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3685184246/d945f330c88d7952249ad132340b02e0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19438957/1381525675\",              \"username\": \"baerbelbas\",              \"name\": \"B\u00e4rbel Bas\",              \"description\": \"Duisburgerin|Bundestagsabgeordnete|Gesundheitspolitikerin|Stellv.  Fraktionsvorsitzende @spdbt| Landesparteiratsvorsitzende @NRWSPD\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-24 09:39:46+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 5573,              \"friends\": 2461,              \"tweets\": 7174,              \"liked_tweets\": 21615,              \"lists_member\": 278,              \"media_shared\": 764       }}, {       \"id\": 1354812860048658444,       \"url\": \"https://twitter.com/AOKBWPresse/status/1354812860048658444\",       \"date\": \"2021-01-28 15:25:31+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfgipfel: Bund und L\u00e4nder planen Sondertreffen zum Thema ImpfenJens #Spahn will Politik, Wirtschaft und Wissenschaft an einen Tisch bitten. Der Impfstoff k\u00f6nnte noch in den n\u00e4chsten zehn Wochen knapp sein: https://t.co/ZKNrUPSPkF#Impfgipfel #Impfstoffmangel\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1907140189,              \"url\": \"http://www.aok-bw-presse.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000509596853/934c168ab99f67235d2800be9585012c_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1907140189/1577449424\",              \"username\": \"AOKBWPresse\",              \"name\": \"AOK BW Presse\",              \"description\": \"Hier twittert die Pressestelle der #AOK Baden-W\u00fcrttemberg zu #Gesundheit #Gesundheitswesen #Gesundheitspolitik, RT \u2260 Zustimmung, Impressum: aok-bw.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-26 08:08:57+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart\",              \"followers\": 1613,              \"friends\": 643,              \"tweets\": 3914,              \"liked_tweets\": 1117,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1347       }}, {       \"id\": 1354812255213244421,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1354812255213244421\",       \"date\": \"2021-01-28 15:23:07+00:00\",       \"text\": \"Bundesgesundheitsminister Jens #Spahn bef\u00fcrwortet den von SPD-Politikern vorgeschlagenen #Impfgipfel. Bundesregierung und Bundesl\u00e4nder stimmen sich bereits ab. https://t.co/t5Ha2eduxt\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338816,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1354775964593618944,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1354775964593618944\",       \"date\": \"2021-01-28 12:58:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nVty8UbcLczeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert. Corona-Impfgipfel: Bund und L\u00e4nder planen Sondertreffen zum Thema ImpfenDistanz: 41 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/1ackmFwG0F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1167,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134116,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111234       }}, {       \"id\": 1354770029112397824,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1354770029112397824\",       \"date\": \"2021-01-28 12:35:20+00:00\",       \"text\": \"Es solle beraten werden, wie das weitere Vorgehen gegen das Virus aussehen kann, sagt Bundesgesundheitsminister Jens #Spahn. Bundesregierung und Bundesl\u00e4nder stimmen sich bereits \u00fcber einen m\u00f6glichst schnellen Termin f\u00fcr den #Impfgipfel ab.  https://t.co/v89KE2j7Xt\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}