{
     "url": "https://www.zeit.de/wissen/2020-04/psychologie-optimismus-coronavirus-quarantaene-risikogruppe-befinden",
     "date": "2020-05-11T20:03:44+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Sind Sie auch so ein Corona-Optimist?",
     "article": "Den meisten geht es in der Krise psychisch erstaunlich gut. Die Frage ist nur: Wie lange noch? Und verletzliche Menschen haben schon jetzt das Nachsehen.\nEs sind au\u00dfergew\u00f6hnliche Zeiten, die inzwischen schon fast gew\u00f6hnlich sind. Seit fast zwei Monaten leben die meisten Deutschen weitgehend in h\u00e4uslicher Quarant\u00e4ne. Sie k\u00e4mpfen mit Belastungen wie Homeoffice und Kinderbetreuung, Hobbys fallen weg, soziale Kontakte sind kaum m\u00f6glich.\nUnd die Zukunft ist ungewiss. Zwar leitet die Politik langsam eine \u00d6ffnung des gesellschaftlichen Lebens ein, doch gleichzeitig warnen Forscherinnen und Forscher vor einer zweiten noch unkontrollierbareren Welle. Was machen Ungewissheit und Einschr\u00e4nkungen mit uns, wenn sie zum Normalzustand werden? \nDie \u00fcberraschende Antwort: nicht viel. Sie kommt von Britta Renner, die als Gesundheitspsychologin an der Universit\u00e4t Konstanz seit Anfang Februar beobachtet, wie Menschen in Deutschland mit dem Coronavirus und den gesamtgesellschaftlichen Folgen des Ausbruchsmanagements zurechtkommen. Zun\u00e4chst in einer offenen Onlineumfrage und seit Anfang April mit repr\u00e4sentativen Daten. \nRenner sagt, dass die Besorgnis vor einer Ansteckung im Februar und M\u00e4rz \u2013 als die Corona-Krise und die damit einhergehenden Einschr\u00e4nkungen gerade erst begannen \u2013 stark angestiegen war. Inzwischen gehe sie wieder zur\u00fcck. \nEine andere unabh\u00e4ngige Befragung unter Leitung der Erfurter Psychologin Cornelia Betsch zeichnet ein \u00e4hnliches Bild. Die repr\u00e4sentativen Daten des Covid-19 Snapshot Monitoring (Cosmo) werden sogar jede Woche erhoben. Zwar gab fast fast die H\u00e4lfte in der letzten Aprilwoche Befragten an, die pers\u00f6nliche Situation als belastend zu empfinden. Aber ihre Lebenszufriedenheit ist trotzdem hoch. Sorgen \u2013 au\u00dfer um die wirtschaftliche Zukunft \u2013 nehmen kontinuierlich ab. Und die meisten Menschen denken immer weniger \u00fcber den Coronavirus und damit zusammenh\u00e4ngende Belastungen nach. \nAuch ZEIT ONLINE befragt t\u00e4glich Leser und Leserinnen, wie es ihnen geht, und stellt seit Corona fest: deutlich besser. Warum das so ist, soll eine erneute Umfrage zeigen.  \nM\u00fcssten uns die Auswirkungen der Quarant\u00e4ne und die schwelenden Sorgen nicht gerade jetzt auslaugen? \nTats\u00e4chlich ist es gar nicht allzu \u00fcberraschend, dass viele Menschen inzwischen gut mit der Situation zurechtkommen. Denn die Gew\u00f6hnung arbeitet f\u00fcr uns. Menschen sind anpassungsf\u00e4hig. Studien zeigen, dass selbst einschneidende Lebensereignisse wie eine Trennung vom Partner oder eine schwere Krankheit die Lebenszufriedenheit vieler Menschen nicht langfristig senken (Well-being: The foundations of hedonic psychology, Russell Sage Foundation). Menschen arrangieren sich nach einem kurzen Schockmoment mit den neuen Umst\u00e4nden und sind \u00e4hnlich zufrieden mit ihrem Leben wie zuvor.\nSo \u00e4hnlich ist es auch mit der Corona-Pandemie: Viele Menschen h\u00e4tten ihr Verhalten angepasst, meint Britta Renner. Neue Probleme ersetzen alte. \"Die aktuellen Verhaltenseinschr\u00e4nkungen der Bev\u00f6lkerung k\u00f6nnen auch Chancen bieten\", sagt sie. Die Gesundheitspsychologin meint damit, dass Menschen gerade aus den Einschr\u00e4nkungen durch die Krise auch Positives ziehen. \nViele Menschen sch\u00e4tzen die sch\u00f6nen Dinge, die neu im Leben auftauchen oder auch schon immer da sind, st\u00e4rker wert \u2013 tiefergehende pers\u00f6nliche Kontakte mit anderen, gutes Essen oder ein Buch. Die vielbesagte Achtsamkeit f\u00e4llt den Meisten leichter, wenn es weniger Auswahlm\u00f6glichkeiten und Ablenkung gibt, zeigen ihre Daten. Das bedeutet auch, dass Menschen st\u00e4rker nach ihren Werten handeln und sich auf das zur\u00fcckbesinnen, was sie wirklich als entscheidend empfinden. \nDas Besondere an Corona ist kollektive Erfahrung als Gesellschaft. Neunzig Prozent der Menschen in Deutschland haben Mitte M\u00e4rz von jetzt auf gleich ihre gesamten Gewohnheiten ver\u00e4ndert. \"Dadurch, dass Isolation momentan der Norm entspricht f\u00e4llt es den Meisten leichter, sich daran zu halten\", erkl\u00e4rt Renner. Viele Menschen in Deutschland hegen die \u00dcberzeugung, die gro\u00dfen Herausforderungen der Krise gemeinsam, als Gesellschaft erfolgreich bew\u00e4ltigen zu k\u00f6nnen, und zwar schneller als in anderen L\u00e4ndern.\nRenner findet das schon allein bemerkenswert \u2013 angesichts einer solchen \nKrise. Noch viel mehr erstaunt sie aber, dass sich diese Tendenz \u00e4hnlich\n stark in den beiden anderen L\u00e4ndern, in denen sie Daten erhoben hat, \nzeigt \u2013 Gro\u00dfbritannien und den USA. Dass Menschen in allen drei L\u00e4ndern \nglauben, gerade ihr Land werde sich bald und besonders schnell erholen, \nkann der Realit\u00e4t kaum entsprechen. Es ist vielmehr eine gedankliche \nVerzerrung, die Hoffnung schafft. Renner glaubt, dass eben diese \nErwartung der Hauptgrund daf\u00fcr ist, dass viele angesichts der Quarant\u00e4ne\n vergleichsweise gut zurechtkommen. \"Wir brauchen eine positive \nZukunftsperspektive, um weiterzumachen und uns anzupassen\", sagt \nRenner. \nDie w\u00f6chentlichen Erhebungen der Cosmo-Studie aus Erfurt zeigen auch: Noch ist die Akzeptanz der Quarant\u00e4ne-Ma\u00dfnahmen relativ hoch. Noch verzichten 87 Prozent der Befragten h\u00e4ufig oder immer auf private Feiern, 78 Prozent meiden \u00f6ffentliche Orte \u2013 aber die Tendenz ist eindeutig: Sie geht nach unten. \nViele Menschen werden m\u00fcde und verlieren die Motivation, sich zu isolieren. Die Bilder aus Italien, die noch im M\u00e4rz viele Menschen in Deutschland aufschrecken lie\u00dfen, verblassen. Ebenso der Zusammenhang zwischen der konsequenten Quarant\u00e4ne und der Situation in Deutschland, die besser ist, als vor einigen Wochen noch zu erwarten war.\nWie geht es mit der Psyche weiter? Eigentlich br\u00e4uchten wir f\u00fcr die kommenden Monate besondere Motivation. F\u00fcr eine m\u00f6gliche zweite Welle und den Umgang mit den Folgen von Corona. \nIsabella Heuser-Collier ist Direktorin der Klinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie an der Charit\u00e9 in Berlin. Sie sagt: \"Die Unw\u00e4gbarkeiten k\u00f6nnen zerm\u00fcrbend werden.\" Sie glaubt, dass die positiven Zukunftserwartungen und der kollektive Optimismus sich langfristig verfl\u00fcchtigen, wenn die Einschr\u00e4nkungen l\u00e4nger andauern und die wirtschaftlichen Einschnitte schlimmer werden. Dann g\u00e4be es die Erkenntnis, dass es vorerst kein \"wie vorher\" geben wird und dass daran auch keine bestimmte Person Schuld tr\u00e4gt. \"Das hinterl\u00e4sst Ohnmacht und Hilflosigkeit. Wir m\u00fcssen dann als Gesellschaft austarieren, wie wir weiter nach unseren Werten leben\", sagt Heuser-Collier. \nHeuser-Collier hat als Psychotherapeutin und Psychiaterin besonders die Menschen im Blick, bei denen psychische Probleme auftreten. \"Wir sp\u00fcren in den Psychiatrien, dass Krisenzeiten sind\", sagt sie. Die Video-Sprechstunde der Charit\u00e9-Psychiaterinnen ist gefragt. Jetzt, nach einigen Wochen, zeigt sich, wie verletzliche Gruppen unter der Krise leiden. \nDen Stress durch Corona k\u00f6nnen Menschen, die schon vor Covid-19 stark belastet waren \u2013 sei es durch ihre Lebenssituation oder eine Erkrankung \u2013 weniger gut auffangen, sagt Heuser-Collier. Und zugleich betreffen Existenz\u00e4ngste und andere soziale Konsequenzen sie besonders. Isabella Heuser-Collier bef\u00fcrchtet, dass sich die bereits sichtbare Tendenz \u2013 das gute Coping der einen und das versch\u00e4rfte Leiden der anderen \u2013 zuspitzt.\nCorona wird langsam zur Normalit\u00e4t. Das sieht auch Heuser-Collier so. Diese neue Normalit\u00e4t hinterlasse jedoch Spuren. \"Ich bin mir recht sicher, dass stressbezogene Erkrankungen zunehmen \u2013 Angstst\u00f6rungen und Depressionen vor allem, aber auch Alkoholabh\u00e4ngigkeit.\" \nUnd auch, wer nicht erkrankt, wer sich anpasst und gar Vorteile aus der Situation zieht, auch der sp\u00fcrt die andere Seite der Medaille. Das Unbehagen, das eine schwer kontrollierbare Situation ausl\u00f6st. \"Ich kann mir nicht vorstellen, dass Menschen sich sobald wieder unbeschwert die H\u00e4nde sch\u00fctteln oder gar unbek\u00fcmmert auf Konzerte oder andere Gro\u00dfveranstaltungen gehen, ohne sich zu sorgen\", sagt Heuser-Collier. Denn manche Ereignisse sind eben auch f\u00fcr den Anpassungsk\u00fcnstler Mensch zu einschneidend. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1263034212053123077,       \"url\": \"https://twitter.com/EAbschalten/status/1263034212053123077\",       \"date\": \"2020-05-20 09:09:56+00:00\",       \"text\": \"Sind Sie auch so ein Corona-Optimist? https://t.co/lKm7wB0pQL via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238480901803311105,              \"url\": \"http://einfach-mal-abschalten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316301569370054656/ZhiSAIt0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238480901803311105/1602665725\",              \"username\": \"EAbschalten\",              \"name\": \"Einfach Mal Abschalten\",              \"description\": \"F\u00fcr mehr Balance in einer digitalen Welt . Psychologiestudentin (M.Sc.) . Nordisch by Nature . Catmom\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-13 15:04:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 423,              \"friends\": 530,              \"tweets\": 53,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1262107812437647362,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1262107812437647362\",       \"date\": \"2020-05-17 19:48:45+00:00\",       \"text\": \"Psychologie: Sind Sie auch so ein Corona-Optimist? https://t.co/RuQPvVC0F5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1260916275179552768,       \"url\": \"https://twitter.com/xooreal/status/1260916275179552768\",       \"date\": \"2020-05-14 12:54:01+00:00\",       \"text\": \"Psychologie: Sind Sie auch so ein Corona-Optimist? https://t.co/YX6X11TRKN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 176737847,              \"url\": \"https://www.seniorplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1099699884/23253_100000891503522_5528_q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/176737847/1433782894\",              \"username\": \"xooreal\",              \"name\": \"Axel Buddenbaum\",              \"description\": \"Immer eine Meinung, manchmal eine Meldung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-10 09:03:46+00:00\",              \"location\": \"Grasberg, Deutschland\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 106,              \"tweets\": 9113,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 709       }}, {       \"id\": 1260296364929486854,       \"url\": \"https://twitter.com/UniKonstanz/status/1260296364929486854\",       \"date\": \"2020-05-12 19:50:43+00:00\",       \"text\": \"Sind Sie auch so ein Corona-Optimist? #unikonstanz Gesundheitspsychologin Britta Renner ordnet im Beitrag neben anderen ein. https://t.co/BgXKyKcbHU via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160286320,              \"url\": \"http://www.uni.kn\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1220344847837683714/KGWEtd8H_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/160286320/1542269086\",              \"username\": \"UniKonstanz\",              \"name\": \"Universit\u00e4t Konstanz\",              \"description\": \"For a Culture of Creativity. Successful in the German Excellence Initiative and Excellence Strategy \u2014 since 2007. On Twitter: uni.kn/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-27 19:10:20+00:00\",              \"location\": \"Konstanz\",              \"followers\": 10153,              \"friends\": 2263,              \"tweets\": 7728,              \"liked_tweets\": 6726,              \"lists_member\": 186,              \"media_shared\": 1251       }}, {       \"id\": 1260291953821913095,       \"url\": \"https://twitter.com/Stefan_Beig/status/1260291953821913095\",       \"date\": \"2020-05-12 19:33:11+00:00\",       \"text\": \"Psychologie: Sind Sie auch so ein Corona-Optimist? https://t.co/Ahq39wkjb0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114832825,              \"url\": \"http://stefanbeig.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328775821700415490/kv0-U69W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114832825/1605640512\",              \"username\": \"Stefan_Beig\",              \"name\": \"Stefan Beig\",              \"description\": \"Psychologischer Psychotherapeut: Systemische Therapie, Psychologie, das Leben und der ganze Rest. Und Spa\u00df.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-16 19:13:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 467,              \"friends\": 620,              \"tweets\": 1789,              \"liked_tweets\": 918,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1260267751907753991,       \"url\": \"https://twitter.com/Ste11905162/status/1260267751907753991\",       \"date\": \"2020-05-12 17:57:01+00:00\",       \"text\": \"Die Menschen glauben nicht mehr an eure L\u00fcgen Propaganda!Und dadurch konsumieren sie immer weniger eure Medien.Und das bringt die Heilung! https://t.co/e1YhglKewS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1103092730690002950,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1170034383593648128/cRES8_Gk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1103092730690002950/1571764959\",              \"username\": \"Ste11905162\",              \"name\": \"Ste\",              \"description\": \"\ud83e\udd14\ud83d\ude01\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-06 00:39:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 242,              \"friends\": 286,              \"tweets\": 20940,              \"liked_tweets\": 31943,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 283       }}, {       \"id\": 1260230962266415105,       \"url\": \"https://twitter.com/NrwBdp/status/1260230962266415105\",       \"date\": \"2020-05-12 15:30:50+00:00\",       \"text\": \"\u201eWas machen Ungewissheit und Einschr\u00e4nkungen mit uns, wenn sie zum Normalzustand werden? -  Den meisten geht es in der Krise psychisch (noch?) erstaunlich gut.\u201c https://t.co/tE8udHfxHj via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 808711313627250691,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/808711865144668160/jXFwbGKC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NrwBdp\",              \"name\": \"LG NRW BDP\",              \"description\": \"Hier twittert die Landesgruppe NRW des @BDPeV. #Psychologie #LgNrwBdp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-13 16:32:57+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 196,              \"friends\": 143,              \"tweets\": 1941,              \"liked_tweets\": 422,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 341       }}, {       \"id\": 1260124238419279872,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1260124238419279872\",       \"date\": \"2020-05-12 08:26:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3kM6YKNmu7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1260116675648802816,       \"url\": \"https://twitter.com/moderationswerk/status/1260116675648802816\",       \"date\": \"2020-05-12 07:56:41+00:00\",       \"text\": \"Noch verzichten 87 Prozent der Befragten h\u00e4ufig oder immer auf private Feiern, 78 Prozent meiden \u00f6ffentliche Orte \u2013 aber die Tendenz ist eindeutig: Sie geht nach unten https://t.co/STRrohTJGS #Cosmostudie #Corona #Entwicklung #Psychologie\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242025019443740673,              \"url\": \"http://www.moderationswerk-coaching.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242441876604583937/7B6aArkV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1242025019443740673/1584970351\",              \"username\": \"moderationswerk\",              \"name\": \"Moderationswerk\",              \"description\": \"F\u00fcr mehr Sinnerleben bei der Arbeit. Wir gestalten Ver\u00e4nderungsprozesse in Organisationen & Unternehmen mit #Moderation , #Coaching und #Beteiligung im #Wandel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-23 09:47:19+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Sachsen\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 156,              \"tweets\": 313,              \"liked_tweets\": 691,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 74       }}, {       \"id\": 1260116028752879618,       \"url\": \"https://twitter.com/ErhardSi/status/1260116028752879618\",       \"date\": \"2020-05-12 07:54:07+00:00\",       \"text\": \"Sind Sie auch so ein Corona-Optimist? alles hat ein Ende nur die Wurst hat zwei, wir schauckeln das schon https://t.co/fSLGOkQUNp via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 366181861,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3125002937/70096eab9007beca1f1a88edcd77f95c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/366181861/1358522748\",              \"username\": \"ErhardSi\",              \"name\": \"Erhard\",              \"description\": \"Geist und Witz sind zwei Eigenschaften, die viel zu selten vorkommen, aber eventuell findet sich hier doch das ein oder andere\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-01 18:27:48+00:00\",              \"location\": \"oberste Oberpfalz\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 26,              \"tweets\": 1454,              \"liked_tweets\": 130,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 64       }}, {       \"id\": 1259959179604824072,       \"url\": \"https://twitter.com/Wuffpolke/status/1259959179604824072\",       \"date\": \"2020-05-11 21:30:51+00:00\",       \"text\": \"Zur Abwechslung mal aus einer ganz anderen Perspektive, positiv betrachtet.\u201eDas Besondere an Corona ist kollektive Erfahrung als Gesellschaft.\u201chttps://t.co/HP12vmaFDE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1854005474,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360179526374948871/rRumJI2D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1854005474/1606562565\",              \"username\": \"Wuffpolke\",              \"name\": \"softCora\",              \"description\": \"Tr\u00e4umt auch beim Pferde stehlen. Mama eines kurz vor Teen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-11 10:52:57+00:00\",              \"location\": \"Herzmeerwald\",              \"followers\": 174,              \"friends\": 142,              \"tweets\": 3508,              \"liked_tweets\": 20425,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 251       }}, {       \"id\": 1259952216258969605,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1259952216258969605\",       \"date\": \"2020-05-11 21:03:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fdCxUaITw4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1259947151003652099,       \"url\": \"https://twitter.com/dasgehirn_info/status/1259947151003652099\",       \"date\": \"2020-05-11 20:43:04+00:00\",       \"text\": \"Drau\u00dfen ist #Krise, aber wir zeigen uns erstaunlich resilient: Zwar gab fast fast die H\u00e4lfte in der letzten Aprilwoche Befragten an, die pers\u00f6nliche Situation als belastend zu empfinden. Aber ihre #Lebenszufriedenheit ist trotzdem hoch.https://t.co/Vne60LVakq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 368904062,              \"url\": \"http://www.dasgehirn.info\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1535472819/3D_Gehirn_160x160_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/368904062/1617225467\",              \"username\": \"dasgehirn_info\",              \"name\": \"dasGehirn.info\",              \"description\": \"Das gr\u00f6\u00dfte deutschsprachige Informationsportal zum Gehirn. dasgehirn.info/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-06 12:38:30+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3166,              \"friends\": 354,              \"tweets\": 10787,              \"liked_tweets\": 279,              \"lists_member\": 144,              \"media_shared\": 382       }}, {       \"id\": 1259922409274081284,       \"url\": \"https://twitter.com/MrBenvolus/status/1259922409274081284\",       \"date\": \"2020-05-11 19:04:45+00:00\",       \"text\": \"Sind Sie auch so ein Corona-Optimist? https://t.co/9iXx3CiYJt via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 767777029517352961,              \"url\": \"http://instagram.com/apeterbln/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335520062728531968/csGV6lVQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MrBenvolus\",              \"name\": \"MrBenvolus\",              \"description\": \"humorlos, starrsinnig, maulfaul also typische Berliner Schnauze. Ich spreche nicht durch die Blume, sondern durch einen Kaktus!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-22 17:34:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 153,              \"friends\": 717,              \"tweets\": 8372,              \"liked_tweets\": 31724,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 654       }}, {       \"id\": 1259921805818634242,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1259921805818634242\",       \"date\": \"2020-05-11 19:02:21+00:00\",       \"text\": \"Neuer Artikel von Gesundheit - Medizin, Forschung und Wohlbefinden https://t.co/DgxDrgn5KA https://t.co/SKRigGJM7c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1259917880629526530,       \"url\": \"https://twitter.com/CoronaLanguage/status/1259917880629526530\",       \"date\": \"2020-05-11 18:46:45+00:00\",       \"text\": \"Corona-Optimist #Coronakrise #Coronahttps://t.co/turNWps5C4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240612667406127107,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"CoronaLanguage\",              \"name\": \"Corona_Language\",              \"description\": \"Observing how the pandemic changes language.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-19 12:15:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 473,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1259914748050714625,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1259914748050714625\",       \"date\": \"2020-05-11 18:34:18+00:00\",       \"text\": \"Sind Sie auch so ein Corona-Optimist? https://t.co/qfZMtJ63Do via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611702,              \"liked_tweets\": 168435,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1259913989603184641,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1259913989603184641\",       \"date\": \"2020-05-11 18:31:17+00:00\",       \"text\": \"Psychologie: Sind Sie auch so ein Corona-Optimist?: https://t.co/Tki5SuCDzU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1259913504456392706,       \"url\": \"https://twitter.com/herr_lehmann52/status/1259913504456392706\",       \"date\": \"2020-05-11 18:29:22+00:00\",       \"text\": \"Corona Optimist, oder Pessimist ?https://t.co/VQqdQ0m5pX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1244681480305025027,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375416302987317248/MRDxRwSe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1244681480305025027/1592657308\",              \"username\": \"herr_lehmann52\",              \"name\": \"Herr_Lehmann\",              \"description\": \"Im Sozialbereich-Behindertenarbeit t\u00e4tig. Ich kann lesen und schreiben\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-30 17:44:37+00:00\",              \"location\": \"Innsbruck\",              \"followers\": 551,              \"friends\": 543,              \"tweets\": 10243,              \"liked_tweets\": 6840,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1401       }}, {       \"id\": 1259912579121647616,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1259912579121647616\",       \"date\": \"2020-05-11 18:25:41+00:00\",       \"text\": \"#Corona #pflege  https://t.co/MrQwZ6HEYw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12779,              \"liked_tweets\": 10053,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1259910772148273154,       \"url\": \"https://twitter.com/tucksy83/status/1259910772148273154\",       \"date\": \"2020-05-11 18:18:30+00:00\",       \"text\": \"Sind Sie auch so ein Corona-Optimist? https://t.co/Bdq9iCq4mM via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 728240096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2451720882/Nirvsmile_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tucksy83\",              \"name\": \"punkcgn83\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-31 12:04:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 33206,              \"liked_tweets\": 48,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1259907394684977155,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1259907394684977155\",       \"date\": \"2020-05-11 18:05:05+00:00\",       \"text\": \"Psychologie: Sind Sie auch so ein Corona-Optimist?Den meisten geht es in der Krise psychisch erstaunlich gut. Die Frage ist nur: Wie lange noch? Und verletzliche Menschen haben schon jetzt das Nachsehen.https://t.co/XVh44k571V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1259907078619115520,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1259907078619115520\",       \"date\": \"2020-05-11 18:03:50+00:00\",       \"text\": \"Erstaunlich gut geht es den meisten Menschen trotz des #Corona-Ausnahmenzustands. Aber die psychische Belastung kann in den n\u00e4chsten Wochen zunehmen und schon jetzt leiden besonders verletzliche Gruppen, wie psychisch Erkrankte. #COVID19 https://t.co/8nHEVOd9gH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60455,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11112,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1259907077209800704,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1259907077209800704\",       \"date\": \"2020-05-11 18:03:49+00:00\",       \"text\": \"Nach fast zwei Monaten mit #Corona ist der Ausnahmezustand fast schon Normali\u00e4t. Viele Menschen k\u00f6nnen die Zeit zu Hause dabei sogar f\u00fcr sich nutzen. Wer psychisch krank ist, soziale oder wirtschaftliche Probleme hat, dem gelingt das nur selten. #COVID19 https://t.co/ahCWhg6umB\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338817,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}