{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-12/corona-impfbeginn-pflegeheim-stuttgart-bad-cannstatt-baden-wuerttemberg-winfried-kretschmann", "date": "2020-12-27T21:16:56+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Sehnsucht nach dem normalen Leben", "article": "Das gro\u00dfe Impfen beginnt. In Baden-W\u00fcrttemberg ist eine 91-J\u00e4hrige eine der ersten \u2013 und nimmt es ganz gelassen. Manch Politiker aber findet kaum noch einen Superlativ.\nDie wichtigsten Ereignisse des Jahres schreibt Anneliese Sch\u00e4ffer in einen neongr\u00fcnen Taschenkalender, den sie auf ihrem Rollator immer vor sich herschiebt. \"Meine Agenda\", sagt sie zu dem B\u00fcchlein. Hier steht, wer angerufen hat, wer zu Besuch kam, wem sie zum Geburtstag gratulieren muss. Auf einer der letzten Seiten ist f\u00fcr diesen Sonntag ein Ereignis notiert, das ganz Deutschland interessiert: \"15 Uhr: Impfung\".\nSch\u00e4ffer sitzt in der Cafeteria des Pflegeheims Evangelischer Verein im Stuttgarter Stadtteil Bad Cannstatt. Gestecke auf den Tischen vermitteln weihnachtliche Besinnlichkeit, wei\u00dfe Stellw\u00e4nde zeugen von dem medizinischen Gro\u00dfereignis, an dem nun auch Anneliese Sch\u00e4ffer teilhat \u2013 und zwar als eine der Ersten in Baden-W\u00fcrttemberg. 91 Jahre alt, tiefgl\u00e4ubig, 66 Jahre lang verheiratet, 20 Jahre Buchh\u00e4ndlerin, seit drei Monaten im Pflegeheim, den Mann Siegfried hat Gott im September gn\u00e4dig heimgeholt, wie Anneliese sagt. Mit Corona hatte sein Tod nichts zu tun. \u00dcberhaupt hat das Paar die Pandemie nur wenig besch\u00e4ftigt. \"Des war net so unser Thema\", schw\u00e4belt Sch\u00e4ffer.  \nEin kurzer Piks, dann ist es schon erledigt. Gesp\u00fcrt habe sie kaum etwas, es gehe ihr gut, versichert die 91-J\u00e4hrige und lacht dabei, als h\u00e4tte sie gerade einen schl\u00fcpfrigen Witz erz\u00e4hlt. Ihre vier Kinder, \"einige davon \u00c4rzte\", h\u00e4tten ihr zur Impfung geraten. Auf feierliche S\u00e4tze, wie sie andernorts am Sonntag gefallen sind \u2013 \"Ich f\u00fchle mich geehrt\" \u2013 verzichtet Sch\u00e4ffer. Sie sagt: \"Des mach' mer halt.\"\nDerweil lassen viele Politiker kaum eine Gelegenheit aus, um an diesem 27. Dezember 2020 historische Vergleiche zu bem\u00fchen. Es ist der Startschuss f\u00fcr die erste gesamteurop\u00e4ische Impfkampagne der Geschichte, ein logistisches Gro\u00dfprojekt, wie es der Kontinent noch nicht gesehen hat. Allein in Deutschland waren am Samstag 150.000 Impfdosen eingetroffen. Bis Jahresende sollen es 1,3 Millionen sein, Ende M\u00e4rz mehr als zehn Millionen. Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) spricht von einem \"hoffnungsvollen Tag f\u00fcr Europa\" und einem \"entscheidenden Schl\u00fcssel\" zum Sieg \u00fcber die Corona-Pandemie. F\u00fcr Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sidenten Armin Laschet (CDU) ist es \"ein wichtiger Moment der Zuversicht\".\nDabei hatte das gro\u00dfe Impfen am Sonntag bundesweit eher schleppend begonnen, auch in Stuttgart. 250 Personen wurden in Stuttgart in der Liederhalle geimpft, einer zum Impfzentrum umfunktionierten Veranstaltungshalle, weitere 150 in drei Pflegeheimen. Baden-W\u00fcrttemberg, NRW und Bayern haben zusammen gerade mal knapp 30.000 Dosen erhalten. Gro\u00df war der Spott \u00fcber ein Video, das die NRW-Staatskanzlei ins Netz gestellt hatte. Es zeigt, wie ein riesiger LKW in eine geheime Lagerhalle f\u00e4hrt. In seinem Inneren verstecken sich am Ende einer g\u00e4hnenden Leere winzige Mengen des Vakzins, in Kartons verpackt und auf Paletten gespannt. Ein User kommentiert: Da h\u00e4tte auch der Kofferraum eines Polos gereicht.  \nAuch Jan Steffen J\u00fcrgensen h\u00e4tte sich mehr Impfstoff gew\u00fcnscht. \"Ganz gl\u00fccklich sind wir nicht. Aber wir sind froh, dass es jetzt losgeht. Es ist Licht am Ende des Tunnels\", sagt er. Der Internist und Vorstandschef des Klinikums Stuttgart eilt durch die Liederhalle. Im Untergeschoss befinden sich 20 Impfkabinen, benannt nach europ\u00e4ischen Hauptst\u00e4dten. 60 Fachkr\u00e4fte sollen hier k\u00fcnftig im Zweischichtbetrieb von sieben bis einundzwanzig Uhr durchgehend Aufkl\u00e4rungsgespr\u00e4che f\u00fchren und Nadeln in Arme stechen, bis zu 2.500 t\u00e4glich. Hinzu kommen sieben mobile Impfteams, die die Bewohner und Mitarbeiter der 170 Pflegeheime im Einzugsgebiet mit Impfstoff versorgen sollen.\nJ\u00fcrgensen erz\u00e4hlt von einer harten Zeit, die hinter ihm und seinem Team liege. Im Fr\u00fchjahr, w\u00e4hrend der ersten Welle, geh\u00f6rte das Klinikum Stuttgart zu den Top Ten der Hospit\u00e4ler mit den meisten Covid-19-Patienten. Jetzt bereitet ihm der Virusmutant aus Gro\u00dfbritannien Sorge. Der sei zwar nicht mit einem schwereren Verlauf assoziiert \u2013 aber mit einer deutlich erh\u00f6hten Ansteckungsgefahr. Der Impfstoff k\u00f6nnte helfen, den Trend zu stoppen. Von seinem Handy liest er den klinikinternen Corona-Report der vergangenen 24 Stunden ab: \"Zwei Neuzug\u00e4nge. Ein Abgang durch Tod.\" \nUm dreizehn Uhr steigt Ministerpr\u00e4sident Winfried Kretschmann (Gr\u00fcne) aus einer schwarzen Mercedes-Limousine. Eine gro\u00dfe Kampagne soll auch politisch gro\u00dfe Bilder liefern. Ein \u00c4rztetross f\u00fchrt den Politiker durch das Impfzentrum, ein Journalistentross ihm hinterher. Vor der Kabine Wien h\u00e4lt Kretschmann inne. Hier auf einem Stuhl soll sie gleich sitzen, die erste Person in Baden-W\u00fcrttemberg, die sich gegen Corona impfen l\u00e4sst: Christine Helbig, 30, seit September Krankenschwester auf einer Covid-Isolierstation. Bis Samstagabend, einundzwanzig Uhr, hat sie gearbeitet und seit Sonntagmorgen, sechs Uhr, schon wieder. \n\"Ich m\u00f6chte kein Corona haben, weil ich jeden Tag sehe, wie unberechenbar diese Krankheit ist\", sagt Helbig. \"Das hat mir Respekt eingefl\u00f6\u00dft.\" Patienten, denen es einigerma\u00dfen gut gehe, w\u00fcrden pl\u00f6tzlich einbrechen. Sie habe schon einige Menschen an Covid-19 sterben sehen und die traurigen Momente erleben m\u00fcssen, wenn Angeh\u00f6rige deren Habseligkeiten abholen. Dann f\u00e4hrt die Nadel in Helbigs Arm, Kretschmann klatscht, die Kameras blitzen, ein Blumenstrau\u00df wird \u00fcbergeben. \"Wie geht es Ihnen jetzt?\", fragt ein Kameramann aufgeregt. \"Normal\", antwortet Helbig unaufgeregt. \nBei seinem Statement vor der Liederhalle wird schlie\u00dflich auch der Ministerpr\u00e4sident historisch. Mit der Mondlandung habe man diese Impfkampagne verglichen, sagt Kretschmann staatsm\u00e4nnisch. Doch das greife zu kurz. Denn auf die Weltraummission habe man sich jahrelang vorbereiten k\u00f6nnen, auf die Impfmission nur wenige Monate. Er spricht von einem \"Meilenstein in der Pandemiebek\u00e4mpfung\", vom \"Schl\u00fcssel f\u00fcr die von uns allen ersehnte R\u00fcckkehr zum gewohnten Leben \u2013 auch wenn wir weiter geduldig bleiben m\u00fcssen\". \nDie B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger ruft Kretschmann zum Impfen auf, um die n\u00f6tigen 60 bis 70 Prozent f\u00fcr die Herdenimmunit\u00e4t zu erreichen: \"Wir k\u00f6nnen die Pandemie nur durch Impfen besiegen.\" Eine Durchseuchung dagegen w\u00fcrde viele Jahre dauern und Hunderttausende Menschenleben kosten. Den Skeptikern redet er ins Gewissen: Jeder, der sich nicht impfen lasse, m\u00fcsse f\u00fcr sich abw\u00e4gen, was das f\u00fcr ihn und andere bedeute. Die Frage eines Journalisten, ob er wie sein bayerischer Amtskollege Markus S\u00f6der (CSU) auf eine schnellere Vakzinproduktion dr\u00e4nge, kontert Kretschmann nach kurzer Denkpause: \"Das Gras w\u00e4chst nicht schneller, wenn man dran zieht.\" \nIm Bad Cannstatter Pflegeheim muss das Vertrauen in das Vakzin derweil noch wachsen. Von den 160 Mitarbeitern h\u00e4tten sich bislang nur 20 zu einer Impfung entschlossen, sagt Heimleiterin Claudia Degler. Von den 139 Bewohnern w\u00fcrden sich immerhin zwei Drittel impfen lassen. Einige wurden aufgrund von Allergien von ihren Haus\u00e4rzten zumindest vor\u00fcbergehend f\u00fcr nicht impff\u00e4hig erkl\u00e4rt. Wie viele Altenheime hatte auch das Haus in Bad Cannstatt schon einige Ausbr\u00fcche zu verkraften. Sechs Bewohner sind seit Beginn der Pandemie an Corona gestorben, die letzten beiden im November. Auch Degler baut auf den Impfstoff. \"Das Virus hat uns sozial arm gemacht\", klagt sie. Keine Konzerte, keine Feste, keine Kaffeenachmittage, keine Besuche von Kindern und Enkeln. \"Hier herrscht die Sehnsucht nach einem normalen Leben.\" ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1343843705288073216,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1343843705288073216\",       \"date\": \"2020-12-29 08:58:01+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ojz7zTZBUu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1343441040838160384,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1343441040838160384\",       \"date\": \"2020-12-28 06:17:58+00:00\",       \"text\": \"Sehnsucht nach dem normalen Leben https://t.co/ZGHEw9tY0E via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10926,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1343362832411324416,       \"url\": \"https://twitter.com/timpritlove/status/1343362832411324416\",       \"date\": \"2020-12-28 01:07:12+00:00\",       \"text\": \"\u201eVon den 160 Mitarbeitern (im Bad Cannstatter Pflegeheim) h\u00e4tten sich bislang nur 20 zu einer Impfung entschlossen\u201c.Also wenn das so weitergeht mit dem Personal, dann wird bald nicht mehr geklatscht!https://t.co/yl9NzIwk58\",       \"replies\": 20,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 174,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 11268812,              \"url\": \"https://metaebene.me/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329542426256691204/MChWKve-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/11268812/1398200870\",              \"username\": \"timpritlove\",              \"name\": \"Tim Pritlove\",              \"description\": \"@Metaebene Personal Media: Podcasts (Logbuch:Netzpolitik, Freak Show, UKW, Forschergeist, Raumzeit, CRE etc.), Die Villa & Project Blinkenlights. Unioner.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-12-17 22:25:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 51334,              \"friends\": 1423,              \"tweets\": 37817,              \"liked_tweets\": 5620,              \"lists_member\": 1384,              \"media_shared\": 643       }}, {       \"id\": 1343346753874128896,       \"url\": \"https://twitter.com/saimen54/status/1343346753874128896\",       \"date\": \"2020-12-28 00:03:18+00:00\",       \"text\": \"Schw\u00e4bischer Pragmatismus bei den ersten #Impfungen in Stuttgart:Des mach mehr halt. \ud83d\ude00#Impfstarthttps://t.co/mOqZ0KmJkl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 453286345,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3198212680/c592d8e5e498d6dc737b60683592658f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/453286345/1607095344\",              \"username\": \"saimen54\",              \"name\": \"simon \ud83d\ude37\",              \"description\": \"tweets about technology, aerospace, politics, software, defense; in no particular order.disclaimer: I work in defense industry\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-02 19:31:13+00:00\",              \"location\": \"south germany\",              \"followers\": 170,              \"friends\": 770,              \"tweets\": 5635,              \"liked_tweets\": 9924,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 642       }}, {       \"id\": 1343315640556417025,       \"url\": \"https://twitter.com/Ciribini/status/1343315640556417025\",       \"date\": \"2020-12-27 21:59:40+00:00\",       \"text\": \"@unddubistschuld @mastrobradipo @udogumpel @AnnDePa Allein in Deutschland waren am Samstag 150.000 Impfdosen eingetroffen. Bis Jahresende sollen es 1,3 Millionen sein, Ende M\u00e4rz mehr als zehn Millionen. https://t.co/pptTMEgNGB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 327024457,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1045925156470837248/b0oGoRuc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ciribini\",              \"name\": \"Angelo Ciribini\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-30 21:40:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2144,              \"friends\": 1201,              \"tweets\": 57884,              \"liked_tweets\": 29178,              \"lists_member\": 381,              \"media_shared\": 5891       }}, {       \"id\": 1343293432308051969,       \"url\": \"https://twitter.com/wortaparth/status/1343293432308051969\",       \"date\": \"2020-12-27 20:31:26+00:00\",       \"text\": \"Das gro\u00dfe Impfen beginnt. In Baden-W\u00fcrttemberg ist eine 91-J\u00e4hrige eine der ersten \u2013 und nimmt es ganz gelassen. Manch Politiker aber findet kaum noch einen Superlativ. F\u00fcr @zeitonline #corona #covid #impfung #stuttgart https://t.co/MThXM3kVFa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 416310702,              \"url\": \"http://www.stilsicherheit.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500284782560157696/uxGjc2Zh_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"wortaparth\",              \"name\": \"Christian Parth\",              \"description\": \"Freelance Journalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-19 14:20:15+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 365,              \"friends\": 793,              \"tweets\": 420,              \"liked_tweets\": 339,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1343289824107765764,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1343289824107765764\",       \"date\": \"2020-12-27 20:17:05+00:00\",       \"text\": \"Wie geht es Ihnen jetzt, fragt ein Journalist. Normal, antwortet die Pflegerin. Unser Autor hat den Auftakt der #Corona-#Impfungen in Baden-W\u00fcrttemberg begleitet. https://t.co/vgmK8w8MbB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60455,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11112,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1343289822752989186,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1343289822752989186\",       \"date\": \"2020-12-27 20:17:05+00:00\",       \"text\": \"Das gro\u00dfe Impfen hat begonnen, in Europa, Deutschland, Baden-W\u00fcrttemberg. Unser Autor war zum Start der Kampagne in Stuttgart dabei. #Corona https://t.co/NzzZjdnYhj\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338804,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}