{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-05/lars-klingbeil-spd-corona-konjunkturpaket-kanzlerkandidat",
     "date": "2020-05-29T11:12:30+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Die Familien haben wahnsinnig gelitten\"",
     "article": "Die SPD will f\u00fcr jedes Kind einmalig 300 Euro extra zahlen. Ihr Generalsekret\u00e4r warnt die CDU vor einem \"unsozialen\" Kurs in den Verhandlungen \u00fcber das Konjunkturpaket.\nDie SPD diskutiert \u00fcber das Konjunkturpaket und ihren n\u00e4chsten Kanzlerkandidaten. Ihr 42-j\u00e4hriger Generalsekret\u00e4r Lars Klingbeil organisiert den kommenden Bundestagswahlkampf. Parteiarbeit ist aber in Corona-Zeiten nicht einfach.    \nZEIT ONLINE: Herr Klingbeil, die SPD hat in der Corona-Krise bisher solide Regierungsarbeit geleistet. Doch in den Umfragen profitiert mal wieder nur die Union. Wie kommt das?\nLars Klingbeil: Es ist ganz normal, dass in Zeiten der Verunsicherung und Krise die Regierungschefin eine hohe Zustimmung erf\u00e4hrt. Das ist im \u00dcbrigen in allen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern so. Aber ich bin froh, dass meine Partei sich im Dezember auf dem Parteitag dazu entschieden hat, in der Regierung zu bleiben. Denken Sie an die Kurzarbeit oder die Soforthilfen, um Arbeitspl\u00e4tze zu retten: Das sind Dinge, die wir angesto\u00dfen haben. Es macht einen Unterschied, ob man regiert und Verantwortung tr\u00e4gt, oder nur klug daherredet. Die SPD \u00fcbernimmt in dieser schwierigen Phase Verantwortung f\u00fcr das Land. Ich bin mir sicher: Das werden die Menschen nicht vergessen.\nZEIT ONLINE: Bislang honorieren sie es nicht \u2013 genau wie nach der Finanzkrise oder der Fl\u00fcchtlingskrise, als die SPD ja auch mitregierte. Warum?\nKlingbeil: Ich bin in die Politik gegangen, weil ich Verantwortung tragen und gestalten will. Wir k\u00f6nnen gerade helfen, dieses Land vern\u00fcnftig durch die Krise zu f\u00fchren. Und das f\u00fchlt sich richtig an. Ich schiele nicht jeden Morgen auf Umfragen, sondern bin \u00fcberzeugt: Wenn Politik das Richtige tut, bekommt sie auch Anerkennung.\nZEIT ONLINE: Manchmal ist es gar nicht so einfach, eine einheitliche sozialdemokratische Corona-Politik zu identifizieren. Stehen Sie auf der Seite der Vorsichtigen oder doch eher auf der Seite derer, die jetzt schnell lockern wollen?\nKlingbeil: Erst mal stehen wir f\u00fcr Lockerungen mit Augenma\u00df. Den \u00dcberbietungswettbewerb der L\u00e4nder haben unsere Ministerpr\u00e4sidenten Gott sei Dank nie mitgemacht. Nat\u00fcrlich gibt es unterschiedliche Perspektiven in den L\u00e4ndern, auch je nachdem, wie stark sie betroffen sind. Aber uns war immer wichtig, dass wir als Land zusammenbleiben.\nZEIT ONLINE: Nach Pfingsten soll ein Konjunkturprogramm verabschiedet werden. Eine Forderung der SPD ist der sogenannte \"Corona-Familien-Bonus\". F\u00fcr jedes Kind sollen Eltern einmalig 300 Euro erhalten. Die CSU lehnt derlei \"Geldgeschenke\" ab.\nKlingbeil: Die Familien mussten wahnsinnig viel Last auf sich nehmen und haben stark gelitten in den letzten Wochen oder leiden noch heute unter den Umst\u00e4nden. Kinder konnten ihre Freunde nicht sehen, Eltern mussten wochenlang Job, Betreuung, Schule und Haushalt unter einen Hut bringen. Wir geben jetzt etwas zur\u00fcck. So eine Form der Anerkennung, 300 Euro, ist nur eine kleine Aufmerksamkeit. Aber auch etwas, das sehr schnell die Konjunktur belebt. Weil es dann die Familien sind, die, wenn es wieder m\u00f6glich ist, in den Freizeitpark fahren oder ihren Kindern etwas Nettes kaufen.\nZEIT ONLINE: Es soll auch an Kinder wohlhabender Menschen gehen. W\u00e4re es nicht sozialdemokratischer, eine soziale Staffelung vorzunehmen? Den Bonus nur an Bed\u00fcrftige zu zahlen?\nKlingbeil: Familien mit h\u00f6heren Einkommen erhalten den Bonus zun\u00e4chst auch, er wird aber mit den Freibetr\u00e4gen bei der Steuer verrechnet. In Familien mit geringen und mittleren Einkommen dagegen bleibt jeder zus\u00e4tzliche Euro in der Haushaltskasse. Uns ist wichtig, dass der Bonus nicht auf Hartz IV angerechnet wird, sondern dass ihn wirklich alle Familien mit Kindern bekommen. Das Geld muss schnell und unb\u00fcrokratisch ankommen. Der zweite Punkt, der uns f\u00fcr das Konjunkturpaket wichtig ist, ist eine St\u00e4rkung der Kommunen, die unter Einbr\u00fcchen von etwa zw\u00f6lf Milliarden Euro bei den Gewerbesteuern leiden. Da muss der Bund helfen. Vor Ort spielt sich das Leben der Menschen ab, kein Geld in den Kommunen, hei\u00dft auch kein Geld f\u00fcr Vereine, Schwimmb\u00e4der, Kitas. Nach Wochen des gemeinsamen Handelns werden jetzt die Unterschiede zur Union wieder \u00fcberdeutlich. Das erste, was der Union einf\u00e4llt, um die Konjunktur zu st\u00e4rken, ist, den Mindestlohn zu schleifen und den Soli auch f\u00fcr Superreiche abzuschaffen. Das werden bis n\u00e4chste Woche noch harte Verhandlungen.\nZEIT ONLINE: Die Forderung, den Mindestlohn zu k\u00fcrzen, hat die CDU-Vorsitzende sofort zur\u00fcckgewiesen.\nKlingbeil: Stimmt. Aber es zeigt das Denken, das da in erheblichen Teilen der Union herrscht. Das sind die gleichen Leute, die im Bundestag aufstehen und f\u00fcr Pfleger, Erzieher, Lkw-Fahrer und sonstige systemrelevante Berufe klatschen. Wenn es dann um Ideen f\u00fcr die Konjunktur geht, kommt das. Ich frage mich schon, was passiert eigentlich mit der Union, wenn Merkel nicht mehr da ist oder Kramp-Karrenbauer. Setzt sich dieser unsoziale Merz-Kurs dann durch?\nZEIT ONLINE: Womit Unionspolitiker drohen, ist die Grundrente platzen zu lassen. Das Herzensanliegen der SPD in dieser Legislaturperiode.\nKlingbeil: Die Grundrente ist beschlossen, sie wird kommen. Es ist richtig, dass die, die ihr Leben wenig verdient haben, wenigstens ein bisschen mehr Rente bekommen. Ich glaube nicht, dass die Union sich jetzt noch traut, zu sagen: N\u00f6, das machen wir nicht mit.\nZEIT ONLINE: Sonst w\u00fcrden Sie die Koalition beenden?\nKlingbeil: Nochmal: Die Grundrente ist im Koalitionsausschuss und im Kabinett vereinbart. Mit Merkel, mit CSU-Chef Markus S\u00f6der, mit Unions-Fraktionschef Ralph Brinkhaus. Sie wird kommen zum 1. Januar 2021. Da gibt es keinerlei Gespr\u00e4chsbedarf von uns. Herr Brinkhaus muss jetzt f\u00fcr Ruhe in den Reihen der Union sorgen.\nZEIT ONLINE: Normalerweise wird im Jahr vor Bundestagswahlen intensiv am Parteiprogramm gearbeitet. Corona schr\u00e4nkt das ein. Parteitage k\u00f6nnen nicht stattfinden. Es gibt keine Veranstaltungen oder B\u00fcrgersprechstunden. Liegt die Parteiarbeit brach?\nKlingbeil: Da muss ich widersprechen. Ich habe selten so viele B\u00fcrgersprechstunden erlebt wie derzeit. Wir sind nat\u00fcrlich alle auf digitale Formate umgestiegen. Wir machen ganz viele Zoom-Sprechstunden oder etwa digitale Betriebsr\u00e4te-Konferenzen. N\u00e4chste Woche habe ich eine Videokonferenz mit allen B\u00fcrgermeistern aus meinem Wahlkreis. Ich war auf drei digitalen Kreis-Parteitagen zu Gast. Und ich habe ein Instagram-Live-Format gestartet, wo ich mit Kevin K\u00fchnert, Klaas Heufer-Umlauf, Franziska Giffey und anderen \u00fcber Politik spreche. So erreiche ich an guten Abenden bis zu 40.000 Menschen. Politik ist also durchaus pr\u00e4sent.\nZEIT ONLINE: Dass Ihre Twitter-Freunde da unterwegs sind, kann ich mir vorstellen. Aber erreichen Sie denn die, die normalerweise den Kern der Partei ausmachen, also die \u00dcber-65-J\u00e4hrigen?\nKlingbeil: Als wir das erste Mal eine Kreisvorsitzendenkonferenz per Video hatten, habe ich mich genau das gefragt: Sind wir schon so weit? Aber: Ich kam drei Minuten zu sp\u00e4t, war der letzte und einzige, der noch nicht startklar war. Es konnte schneller losgehen, als wenn man sich um 20 Uhr am Dorfkrug getroffen h\u00e4tte. Man wird sich auch k\u00fcnftig h\u00e4ufiger fragen, ob man wirklich drei, vier Stunden Fahrtzeit zu einer Veranstaltung auf sich nehmen soll. Oder ob eine Videokonferenz nicht sinnvoller ist. Einiges k\u00f6nnte sich dauerhaft ver\u00e4ndern. Aber klar: Der Infostand auf dem Markt, der direkte Kontakt vor Ort, den kann man nicht ersetzen.\nZEIT ONLINE: Wann werden echte Veranstaltungen wieder m\u00f6glich sein? Machen Sie sich Gedanken dar\u00fcber, wie sich echte Kontakte wiederherstellen lassen? Parteitage mit Abstand?\nKlingbeil: Nat\u00fcrlich, wir reden in der Runde der Generalsekret\u00e4re dar\u00fcber, wie Aufstellungskonferenzen f\u00fcr die Bundestagswahl stattfinden k\u00f6nnen. Ich gehe davon aus, dass so was wieder ab September, Oktober m\u00f6glich ist. Nat\u00fcrlich vorausgesetzt: Es gibt keine zweite Corona-Welle oder einen regionalen Lockdown. Aber wir arbeiten auch an Notfallpl\u00e4nen, wie das notfalls digital m\u00f6glich ist. 2021 wird jedenfalls der digitalste Bundestagswahlkampf, den wir je erlebt haben.\nZEIT ONLINE: Diese Woche erschien ein Bericht: Demnach ist der Fraktionschef Rolf M\u00fctzenich der Wunschkandidat der Parteif\u00fchrung f\u00fcr die Kanzlerkandidatur. K\u00f6nnen Sie das best\u00e4tigen?\nKlingbeil: Mich freut das Interesse an der SPD. Und dass sich alle fragen, mit wem wir in das Rennen gehen. Aber: Wir machen einen Schritt nach dem n\u00e4chsten. Jetzt bringen wir das Land durch die Krise, machen vern\u00fcnftige Politik f\u00fcr Eltern und Unternehmer oder f\u00fcr Leute in Kurzarbeit. Die alle interessiert gerade \u00fcberhaupt nicht, wer Kanzlerkandidat der SPD wird. Wir arbeiten mit meinem Team im Willy-Brandt-Haus am Regierungsprogramm, an der Organisation. Und im Sp\u00e4tsommer, Herbst werden die beiden Parteivorsitzenden dann einen Vorschlag zur Kanzlerkandidatur machen.\nZEIT ONLINE: Vorschlag hei\u00dft nicht Verk\u00fcndigung. Danach k\u00f6nnte noch ein demokratischer Prozess folgen, etwa wenn es Gegenkandidaten gibt.\nKlingbeil: Dar\u00fcber reden wir dann, wenn es soweit ist.\nZEIT ONLINE: Also nicht wieder eine Entscheidung im kleinsten Kreis, wie es in der Vergangenheit ja h\u00e4ufiger war?\nKlingbeil: In die letzten beiden Bundestagswahlen sind wir hineingestolpert, weil inhaltliche und personelle Dinge nicht gekl\u00e4rt waren. Mein klarer Anspruch ist, dass das diesmal nicht passiert. \nZEIT ONLINE: Sie sagten \"Sp\u00e4tsommer\". Also wird die K-Frage in den n\u00e4chsten drei Monaten gekl\u00e4rt? \nKlingbeil: Ich w\u00fcnsche uns allen, dass wir nach Wochen des Homeoffice einen langen ausf\u00fchrlichen Sommer haben. \nZEIT ONLINE: Angesichts der Umfragewerte: Ist es \u00fcberhaupt sinnvoll, einen SPD-Kandidaten aufzustellen? \nKlingbeil: Ich bin fest davon \u00fcberzeugt, dass wir eine sozialdemokratische Zeit vor uns haben. Es wird um viele Themen gehen, die in der DNA unserer Partei liegen. Es geht um Zusammenhalt, um Gemeinwohl, um die Rettung von Arbeitspl\u00e4tzen. Klar ist auch: Angela Merkel wird nicht mehr antreten. Alle Parteien starten vom selben Ausgangspunkt. Ich bin \u00fcberzeugt, die SPD kann die n\u00e4chste Regierung anf\u00fchren. Und ich werde als Wahlkampfmanager alles daf\u00fcr tun.\nZEIT ONLINE: St\u00fcnden Sie als Spitzenkandidat zur Verf\u00fcgung? Alt-Kanzler Gerhard Schr\u00f6der hat Sie ja vorgeschlagen.\nKlingbeil: (lacht) Ich finde, dass Gerd Schr\u00f6der oft vern\u00fcnftige Sachen sagt. Ich h\u00f6re ihm jedenfalls gerne zu. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1272651471302115329,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1272651471302115329\",       \"date\": \"2020-06-15 22:05:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/oeOLptDrCw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1266318463716524032,       \"url\": \"https://twitter.com/mariaj_anna/status/1266318463716524032\",       \"date\": \"2020-05-29 10:40:23+00:00\",       \"text\": \"Ich bin f\u00fcr den #Familienbonus! Die Kurzarbeit und Lebensmittelversorgung haben bei vielen L\u00f6cher in die Haushaltskassen gerissen. \ud83d\ude14Aber es wird haupts\u00e4chlich gejammert, dass ALLE Familien ihn erstmal bekommen und keine Bed\u00fcrftigkeit gepr\u00fcft wird ... \ud83e\udd37u200d\u2640\ufe0f https://t.co/ueiG5MtwYL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 999326046095847424,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1068442702549782528/t0MJwXa6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"mariaj_anna\",              \"name\": \"Anna-MariaJ\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-23 16:27:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 97,              \"tweets\": 343,              \"liked_tweets\": 4596,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1266311202340298753,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1266311202340298753\",       \"date\": \"2020-05-29 10:11:32+00:00\",       \"text\": \".@larsklingbeil im Interview: Herr Brinkhaus muss jetzt f\u00fcr Ruhe sorgen: Der Ton in der Koalition wird schroffer. Was kommt ins Konjunkturpaket? Und: Wird M\u00fctzenich wirklich Kanzlerkandidat? https://t.co/26wQIOj1JS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338804,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1266300281458851840,       \"url\": \"https://twitter.com/spdde/status/1266300281458851840\",       \"date\": \"2020-05-29 09:28:08+00:00\",       \"text\": \"Familien mussten wahnsinnig viel Last auf sich nehmen in den letzten Wochen. Wir geben jetzt etwas zur\u00fcck. 300\u20ac ist nur eine kleine Aufmerksamkeit. Aber auch etwas, das schnell die Konjunktur belebt, @larsklingbeil bei @zeitonline zum #Kinderbonus\u2764\ufe0f\ud83d\udc67\ud83d\udc47https://t.co/El0jhpSduj\",       \"replies\": 63,       \"retweets\": 25,       \"likes\": 122,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 26458162,              \"url\": \"https://www.spd.de/site/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291714592578703361/Y54qpaxG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/26458162/1612873562\",              \"username\": \"spdde\",              \"name\": \"SPD Parteivorstand \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Tweets aus der Parteizentrale der #SPD. Auf spd.de gibts alles rund um sozialdemokratische Politik. Schaut vorbei!\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-25 08:41:02+00:00\",              \"location\": \"www.spd.de\",              \"followers\": 392627,              \"friends\": 4108,              \"tweets\": 50879,              \"liked_tweets\": 32600,              \"lists_member\": 2102,              \"media_shared\": 4796       }}, {       \"id\": 1266298254225862656,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1266298254225862656\",       \"date\": \"2020-05-29 09:20:05+00:00\",       \"text\": \"Lars Klingbeil: Die Familien haben wahnsinnig gelittenDie SPD will f\u00fcr jedes Kind einmalig 300 Euro extra zahlen. Ihr Generalsekret\u00e4r warnt die CDU vor einem unsozialen Kurs in den Verhandlungen \u00fcber das Konjunkturpaket.https://t.co/chfbJjxj0n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1266296369171447811,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1266296369171447811\",       \"date\": \"2020-05-29 09:12:35+00:00\",       \"text\": \"@larsklingbeil im Interview: Ich bin \u00fcberzeugt, die SPD kann die n\u00e4chste Regierung anf\u00fchren. Und ich werde als Wahlkampfmanager alles daf\u00fcr tun. https://t.co/mazqwh8vtT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}