{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-08/proteste-israel-benjamin-netanjahu-kritik-demokratie-berichterstattung",
     "date": "2020-08-02T16:30:32+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Benjamin Netanjahu verurteilt regierungskritische Demonstrationen",
     "article": "F\u00fcr den israelischen Premier sind die Proteste im Land ein Versuch \"die Demokratie zu zertrampeln\". Au\u00dferdem kritisierte er die Berichterstattung der Medien.\nIsraels Ministerpr\u00e4sident Benjamin Netanjahu hat die Demonstrationen gegen seine Politik als \"Coronavirus-Brutk\u00e4sten\" verurteilt. In den fr\u00fchen Morgenstunden hatte die Polizei vor seiner Residenz in Jerusalem eine stundenlange Kundgebung gewaltsam aufgel\u00f6st und zw\u00f6lf Demonstranten festgenommen. \"Ich sehe einen Versuch, die Demokratie im Namen der Demokratie zu zertrampeln\", sagte Netanjahu. \nDie Demonstranten w\u00fcrden weder Masken tragen noch den Sicherheitsabstand einhalten. Die meisten Medien seien einseitig. \"Sie berichten nicht \u00fcber die Proteste, sie nehmen an ihnen teil\" und machten sogar f\u00fcr sie Werbung, sagte der Regierungschef. Dagegen w\u00fcrden die Medien t\u00e4gliche Morddrohungen gegen ihn und seine Familie verschweigen.\nIn den vergangenen Wochen haben die Proteste gegen Netanjahu immer mehr Zulauf erhalten. Kritikerinnen und Kritiker werfen ihm in der Corona-Krise unter anderem vorschnelle Lockerungen und eine mangelnde Vorbereitung auf eine zweite Welle vor. Die Arbeitslosigkeit in dem Land liegt wegen der Folgen der Pandemie bei mehr als 20 Prozent. Gegen Netanjahu l\u00e4uft zudem ein Gerichtsverfahren wegen Betrugs, Untreue und Bestechlichkeit. Viele Israelis wollen nicht akzeptieren, dass Netanjahu trotz des Prozesses weiter im Amt ist. Der Ministerpr\u00e4sident streitet alle Vorw\u00fcrfe ab.\nAm Samstag hatten mehr als 10.000 Menschen vor Netanjahus offizieller Residenz demonstriert. Am Sonntagmorgen trieb die Polizei die verbliebenen Demonstranten auseinander. Dabei h\u00e4tten die Sicherheitskr\u00e4fte \"angemessene Gewalt\" eingesetzt, sagte ein Polizeisprecher. Eine Demonstrantin sagte der Nachrichtenagentur dpa, die Polizei sei \"\u00fcberm\u00e4\u00dfig aggressiv\" vorgegangen.\nZu einer Kundgebung an der Privatresidenz Netanjahus in der K\u00fcstenstadt Caesarea kamen am Samstag nach Angaben der Polizei weitere 1.000 Menschen. Demonstriert wurde auch in Tel Aviv. Die Polizei war mit Hunderten Beamten im Einsatz, nachdem dort am Dienstag Demonstrierende von mutma\u00dflichen Rechten angegriffen worden waren. \nNetanjahu sagte, er habe nicht zu den Demonstrationen Stellung nehmen wollen. Er tue dies nur, weil sein Verteidigungsminister Benny Gantz vom Koalitionspartner Blau-Wei\u00df im Kabinett das Demonstrationsrecht als \"Lebensblut der Demokratie\" bezeichnet habe. Netanjahus rechter Likud hatte im Mai mit dem Mitte-B\u00fcndnis Blau-Wei\u00df eine Regierung der nationalen Einheit gebildet, um die Pandemie zu bek\u00e4mpfen und erneute Neuwahlen zu vermeiden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1290163405215559682,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1290163405215559682\",       \"date\": \"2020-08-03 05:51:40+00:00\",       \"text\": \"Proteste in Israel: Benjamin Netanjahu verurteilt regierungskritische Demonstrationen. Klar, denn erstmals wird er politisch zur Verantwortung gezogen, wie es in einer Demokratie eigentlich sein soll...https://t.co/sSoOEWCpj0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41115,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1290029571585318919,       \"url\": \"https://twitter.com/Russels_Tea_Pot/status/1290029571585318919\",       \"date\": \"2020-08-02 20:59:52+00:00\",       \"text\": \"Scheinbar nicht. Interessant ist auch, dass die israelischen Medien lt. \u201cZeit\u201c eine ganz andere Rolle spielen als unsere.https://t.co/fGjxKPyrlm https://t.co/ygLTEY0Z1h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1249485928193650688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330656916931039232/ySX_fOKd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1249485928193650688/1609639368\",              \"username\": \"Russels_Tea_Pot\",              \"name\": \"RussellaTeapotto \ud83d\ude42 (gab: RusselsTeaPot)\",              \"description\": \"I was not designed to be forced.I will breathe after my own fashion. (H. D. Thoreau)#MenschMitMenstruationshintergrund#ichlassemichnichtimpfen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-12 23:54:20+00:00\",              \"location\": \"Absurdistan\",              \"followers\": 737,              \"friends\": 1809,              \"tweets\": 15147,              \"liked_tweets\": 24710,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 208       }}, {       \"id\": 1289944050057895936,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1289944050057895936\",       \"date\": \"2020-08-02 15:20:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/0nqVwP1RH3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66840,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1289937719070621697,       \"url\": \"https://twitter.com/gert_korn/status/1289937719070621697\",       \"date\": \"2020-08-02 14:54:52+00:00\",       \"text\": \"Die gleichen despotischen Anwandlungen wie bei Trump. Sind nicht umsonst beste Buddies.https://t.co/9XgsbkbuR8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 294276808,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368695275871744006/MwaBVYvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/294276808/1592073643\",              \"username\": \"gert_korn\",              \"name\": \"Rentner@Homeoffice\",              \"description\": \"Derjenige der f\u00fcr Sicherheit grundlegende Freiheiten aufgibt, hat weder Freiheit noch Sicherheit verdient. -  Benjamin Franklin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-06 21:07:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1020,              \"friends\": 1496,              \"tweets\": 20671,              \"liked_tweets\": 48216,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 131       }}, {       \"id\": 1289931616068886528,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1289931616068886528\",       \"date\": \"2020-08-02 14:30:37+00:00\",       \"text\": \"Ich sehe einen Versuch, die Demokratie im Namen der Demokratie zu zertrampeln, sagt Ministerpr\u00e4sident Benjamin #Netanjahu \u00fcber die regierungskritischen Proteste in #Israel. https://t.co/856TYhhLK2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1289931614412136448,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1289931614412136448\",       \"date\": \"2020-08-02 14:30:37+00:00\",       \"text\": \"Israels Ministerpr\u00e4sident Benjamin #Netanjahu hat die Demonstrationen gegen seine Politik als #Coronavirus-Brutk\u00e4sten verurteilt. #Israel https://t.co/XZGOxmBxpO\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338804,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}