{"url": "https://www.zeit.de/2020/24/bildung-schule-zukunft-frei-day-for-future-corona-krise", "date": "2020-06-07T13:18:30+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Frei-Day for Future", "article": "Die neue Schule: Wie kann Bildung nach der Corona-Krise besser, moderner und menschlicher sein als vorher?\nIm Juni 2019 herrschte an Deutschlands Schulen Sehnsucht nach Sommerferien; im Juni 2020 hat man Sehnsucht nach Unterricht. Aus diesem Wunsch ist nun ein politisches Vorhaben geworden. \"Sch\u00f6n w\u00e4re ein Regelbetrieb\", hei\u00dft es aus Bayern, \u00fcber den \"normalen Regelbetrieb\" diskutiert man in Brandenburg \u2013 und die Bundesbildungsministerin fordert ein \"volles Schulprogramm, wie auch immer\" ab den Sommerferien. Wie auch immer!? Ist damit der Bildungsehrgeiz schon ersch\u00f6pft? \nSch\u00fcler, Eltern und Lehrer haben qu\u00e4lende Wochen hinter sich. In der Zeit haben alle etwas gelernt: die Sch\u00fcler, dass Schule doch nicht so doof ist, wie sie immer behauptet haben; die Eltern, dass Kinder zu unterrichten viel schwerer ist, als sie vorher gedacht haben; die Lehrer, dass sie mit ihrem Latein zu oft am Ende sind, wenn sie Sch\u00fclern per Video etwas beibringen sollen. Alle atmen auf: Wie gut, dass die Schulen wieder offen sind!\nDoch einfach zum Regelbetrieb zur\u00fcckzukehren, zur Schule, wie wir sie vor der Krise kannten \u2013 das w\u00e4re nicht nur unrealistisch, weil die Vorsichtsma\u00dfnahmen den Schulalltag noch lange bestimmen werden. Es w\u00e4re auch eine vertane Chance. \nDenn war es nicht gerade der Regelbetrieb Schule, der verschlafen hat, dass sich die Welt da drau\u00dfen schon vor Corona radikal ver\u00e4ndert hat? Der Regelbetrieb, der Tausenden Sch\u00fclern Kummer macht, weil er die einen unterfordert, die anderen \u00fcberfordert und die dritten alleinl\u00e4sst? Der vers\u00e4umt hat, Bildung sozial gerechter zu machen? Der es zugelassen hat, dass digitales Lernen sich meist darin ersch\u00f6pft, Arbeitsbl\u00e4tter per PDF zu versenden?\nSchule nach Corona darf nicht Schule vor Corona plus H\u00e4ndewaschen sein. Man kann nicht nur \u00fcber neue Abstandsregeln sprechen, sondern muss auch von alten Regeln Abstand nehmen.\nSchule besser, moderner und menschlicher zu machen k\u00f6nnte auf drei Erfahrungen aufbauen.\nErstens: Bildung gibt der Ungewissheit Raum. Schule war bislang eine Gewissheitsvermittlungsinstitution; auf das Unbekannte, das wir noch nicht erahnen, kann das alte Wissen aber keine Antworten mehr geben. Man muss daher die Lehrpl\u00e4ne erneuern \u2013 um Platz zu schaffen f\u00fcr Fragen wie den Wiederaufbau nach Corona oder die Themen der n\u00e4chsten Krise, die bestimmt kommen wird.\nZweitens: Bildung will Freir\u00e4ume nutzen. Die selbst organisierten Tage zu Hause waren nicht nur qu\u00e4lend, sie haben auch Energien freigesetzt: Warum baut man darauf nicht auf \u2013 etwa mit der Idee eines \"Frei-Day for Future\", die sich unter Schulreformerinnen verbreitet, eines freien Tags pro Woche, an dem sich Sch\u00fcler ihre eigenen Projekte suchen und dabei vieles f\u00fcrs Leben mitnehmen, was ihnen der Unterricht nicht bieten kann? \nDrittens: Bildung ist mehr als Geistesarbeit. Eines der besten Schulsysteme der Welt hat Kanada; ein Bundesstaat verpflichtet seine Schulen auf drei Ziele \u2013 neben Leistung und sozialer Gerechtigkeit auch auf \"well-being\", das Wohlergehen der Sch\u00fcler und Lehrer. Es geht darum, dass Sch\u00fcler keine Angst haben, dass sie motiviert und achtsam sind \u2013 kurzum: dass sie optimistisch ihre Welt gestalten. \nDie Gelegenheit, Schule nachhaltig zu ver\u00e4ndern, ist so g\u00fcnstig wie selten. Von einer \"Jahrhundertchance\" spricht etwa der Sprecher der Jury des Deutschen Schulpreises, mit dem seit vielen Jahren gute Schulen ausgezeichnet werden. Statt eines Regelbetriebs sollte es also einen zuverl\u00e4ssigen Dauer-Probebetrieb geben. Zuverl\u00e4ssig, damit er Eltern Planbarkeit gibt und Kindern Sicherheit. Dauerhaft, da abzusehen ist, dass die Corona-Lage die Schulen noch lange bestimmen wird. Probebetrieb, weil man experimentieren kann und muss.\nExperimente kosten Geld \u2013 f\u00fcr Lehrer, Computer, neue R\u00e4ume. Aber wenn es Milliarden f\u00fcr Rettungspakete gibt, warum soll es dann nicht auch Milliarden f\u00fcr Zukunftspakete geben?\nIn den ersten L\u00e4ndern beginnen die Sommerferien in drei Wochen. Was w\u00e4re, wenn diese nicht nur dazu dienten, sich von der Schule zu erholen, sondern die Schule zu entwickeln? Im Koalitionsvertrag der Bundesregierung war ein \"Nationaler Bildungsrat\" vorgesehen. Das Projekt wurde im Bildungsf\u00f6deralismus zerredet. Jetzt w\u00e4re es Zeit f\u00fcr einen neuen Start. Forscher, P\u00e4dagogen und Politiker k\u00f6nnten mit Sch\u00fclern und Eltern die Konzepte f\u00fcr die Schule der Zukunft erarbeiten. Die Ferien als Reformzeit \u2013 das w\u00e4re ein Grund, sehnsuchtsvoll auf den Sommer zu blicken. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1334227175013281792,       \"url\": \"https://twitter.com/matti0711/status/1334227175013281792\",       \"date\": \"2020-12-02 20:05:21+00:00\",       \"text\": \"\u201eAber wenn es Milliarden f\u00fcr Rettungspakete gibt, warum soll es dann nicht auch Milliarden f\u00fcr Zukunftspakete geben?\u201c Frei-Day for Future https://t.co/pUkeJAxgbX via @zeitonlineWie sieht\u2019s aus @KM_BW ?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2884609657,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1272098534574166017/heTDgBDD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2884609657/1592037647\",              \"username\": \"matti0711\",              \"name\": \"herr a.\",              \"description\": \"badisch by nature, swabian by choice, teacher out of conviction\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-31 08:40:46+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Deutschland\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 1606,              \"liked_tweets\": 1695,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1281618674919636992,       \"url\": \"https://twitter.com/HPI_Schulcloud/status/1281618674919636992\",       \"date\": \"2020-07-10 15:57:58+00:00\",       \"text\": \"\u201eSchule nach Corona darf nicht Schule vor Corona plus H\u00e4ndewaschen sein. Man kann nicht nur \u00fcber neue Abstandsregeln sprechen, sondern muss auch von alten Regeln Abstand nehmen\u201c https://t.co/25mou6p2sS #freiday #twitterlehrerzimmer Sch\u00f6nes Wochenende vom Team der HPI #Schulcloud!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1054297814744883200,              \"url\": \"http://hpi-schul-cloud.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1138817716595376130/slzHb1Uh_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1054297814744883200/1583848990\",              \"username\": \"HPI_Schulcloud\",              \"name\": \"HPI Schul-Cloud\",              \"description\": \"\u00dcber eine Million Nutzerinnen & Nutzer setzen unsere digitale Lernumgebung ein. Das Open Source Projekt wird vom @BMBF_Bund gef\u00f6rdert und am @HPI_de entwickelt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-22 09:06:01+00:00\",              \"location\": \"Potsdam, Germany\",              \"followers\": 1660,              \"friends\": 852,              \"tweets\": 1259,              \"liked_tweets\": 1978,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 157       }}, {       \"id\": 1277534755400101888,       \"url\": \"https://twitter.com/rausgang/status/1277534755400101888\",       \"date\": \"2020-06-29 09:29:55+00:00\",       \"text\": \"Die Gelegenheit, Schule nachhaltig zu ver\u00e4ndern, ist so g\u00fcnstig wie selten. Michael J. Hartung spricht sich auf @zeitonline f\u00fcr eine #Bildung mit mehr Ungewissheit, mehr Freir\u00e4umen und mit mehr als Geistesarbeit aus. Danke! #SchuleNeuDenken https://t.co/sbs2wHYPLd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255439696848699394,              \"url\": \"http://www.rausgang.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255439832534454272/N7PXjfMK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rausgang\",              \"name\": \"rausgang\",              \"description\": \"Idealistische Anpackerin | (noch) Lehrerin | Querdenkerin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-29 10:12:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 5,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1274306311702958084,       \"url\": \"https://twitter.com/GeorgHanisch/status/1274306311702958084\",       \"date\": \"2020-06-20 11:41:14+00:00\",       \"text\": \"#Bildung nach #Coronakrise:Experimente kosten Geld \u2013 f\u00fcr Lehrer, Computer,neue R\u00e4ume. Aber wenn es #Milliarden f\u00fcr#Rettungspakete gibt, warum soll es dann nicht auch#Milliarden f\u00fcr #Zukunftspakete geben?https://t.co/8c4JDsmkht\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 513699232,              \"url\": \"https://www.facebook.com/GeorgHanisch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1179994409825386496/cmhNkOlA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/513699232/1616400525\",              \"username\": \"GeorgHanisch\",              \"name\": \"Georg Hanisch\",              \"description\": \"#Physiker, #Lehrer, born@340ppm. Versteht \u00fcberhaupt nicht: #Spaltung der #Gesellschaft, Ignorieren der #Klimakrise. Liebt: #Europa u. #\u00d6sterGLEICH\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-03 23:00:24+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 780,              \"friends\": 1436,              \"tweets\": 5344,              \"liked_tweets\": 9736,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 877       }}, {       \"id\": 1273920039922675714,       \"url\": \"https://twitter.com/AlexanderKlier/status/1273920039922675714\",       \"date\": \"2020-06-19 10:06:20+00:00\",       \"text\": \"Man kann nicht nur \u00fcber neue Abstandsregeln sprechen, sondern muss auch von alten Regeln Abstand nehmen. Ein aufmunterndes Pl\u00e4doyer. Ich bin zwar eher skeptisch, aber eine Chance besteht. \u00dcbrigens auch f\u00fcr Hochschulen und Lehre. https://t.co/bohILh2qul\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 520148293,              \"url\": \"https://www.alexander-klier.net/blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1885488222/Schnappschuss_von_mir_1_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/520148293/1475120558\",              \"username\": \"AlexanderKlier\",              \"name\": \"Dr. Alexander Klier\",              \"description\": \"Philosophie, Ethik, P\u00e4dagogik, digitale Didaktik und Social Learning, soziale Kollaboration, Mathetik, Arbeite bei Beck et al.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-10 06:23:00+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 454,              \"friends\": 301,              \"tweets\": 2847,              \"liked_tweets\": 2637,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 442       }}, {       \"id\": 1272475179919314944,       \"url\": \"https://twitter.com/jopfeffer/status/1272475179919314944\",       \"date\": \"2020-06-15 10:24:58+00:00\",       \"text\": \"#Schule nach Corona darf nicht Schule vor Corona plus H\u00e4ndewaschen sein. Man kann nicht nur \u00fcber neue Abstandsregeln sprechen, sondern muss auch von alten Regeln Abstand nehmen.  Der Frei-Day for Future ist eine starke Idee #Bildung #KulturelleBildung https://t.co/fpur5Qvzkq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 276631244,              \"url\": \"https://pro-stimme.de/kontakt/johannes-pfeffer/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1082731927692562432/XeGnCLnV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/276631244/1442066161\",              \"username\": \"jopfeffer\",              \"name\": \"Johannes Pfeffer\",              \"description\": \"#Chorsingen #Kulturmanagement #Weiterbildung #Musikwissenschaft  #Marketing #CEO @ ProStimme GmbH\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-03 19:16:50+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 941,              \"friends\": 1550,              \"tweets\": 8966,              \"liked_tweets\": 771,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 497       }}, {       \"id\": 1270382253126946816,       \"url\": \"https://twitter.com/KlecMac/status/1270382253126946816\",       \"date\": \"2020-06-09 15:48:26+00:00\",       \"text\": \"Frei-Day for Future https://t.co/r5KruhYmZE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2724441023,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341693604348256257/yZa9Anm4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2724441023/1613848523\",              \"username\": \"KlecMac\",              \"name\": \"Markus Klecker\",              \"description\": \"Lehrkraft f\u00fcr Sonderp\u00e4dagogik - aktuell Lehrerfortbildung BRA NRW#Schulkultur #Demokratiep\u00e4dagogik #Wertebildung #Lehrkr\u00e4ftefortbildung #DigitaleBildung #BNE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-25 19:44:50+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Germany\",              \"followers\": 516,              \"friends\": 725,              \"tweets\": 3514,              \"liked_tweets\": 6461,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 207       }}, {       \"id\": 1270342583349370880,       \"url\": \"https://twitter.com/balu07/status/1270342583349370880\",       \"date\": \"2020-06-09 13:10:48+00:00\",       \"text\": \"\u201eSchule nach Corona darf nicht Schule vor Corona plus H\u00e4ndewaschen sein. Man kann nicht nur \u00fcber neue Abstandsregeln sprechen, sondern muss auch von alten Regeln Abstand nehmen.\u201c \u00dcberhaupt sehr lesenswert: https://t.co/mUaxlojjUD #EduBW #twlt #Freidayforfuture\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31215413,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1236044132033925121/3QlFCWvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31215413/1430764092\",              \"username\": \"balu07\",              \"name\": \"Ulf Neumann | BW\",              \"description\": \"(mein privater Account) #Grundschule #Medien #Lehrerbildung #twlz #KMZ #BiMa #SchuleDigitalBW @MedienzentrenBW\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-14 20:21:59+00:00\",              \"location\": \"Taubertal & Karlsruhe, Germany\",              \"followers\": 783,              \"friends\": 451,              \"tweets\": 2310,              \"liked_tweets\": 3361,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 234       }}, {       \"id\": 1270098420120731649,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauGroddeck/status/1270098420120731649\",       \"date\": \"2020-06-08 21:00:35+00:00\",       \"text\": \"Bildung: Frei-Day for Future |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/rpUyTM1nWQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 908424560290213890,              \"url\": \"http://linkedin.com/in/tanja-groddeck-78324511b\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293385093311078400/hyCGsvyg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/908424560290213890/1525930362\",              \"username\": \"FrauGroddeck\",              \"name\": \"Tanja Groddeck\",              \"description\": \"Lehrerin am Berufskolleg | Bildung in einer digitalen Welt | #agileSchulentwicklung | #siddw | #MIEExpert | #wirkunghoch100 | Certified ScrumMaster\u00ae\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-14 20:17:47+00:00\",              \"location\": \"Germany, NRW\",              \"followers\": 1471,              \"friends\": 2585,              \"tweets\": 3089,              \"liked_tweets\": 5557,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 95       }}, {       \"id\": 1270003941779128321,       \"url\": \"https://twitter.com/DasmachtSchule/status/1270003941779128321\",       \"date\": \"2020-06-08 14:45:09+00:00\",       \"text\": \"COVID-19 hat Energien freigesetzt: Warum nicht darauf aufbauen? die Sommerferien oder den FREI-Day f\u00fcr Schulentwicklung nutzen? Tipps dazu in unserem Blog: https://t.co/Sv96wmMx3d, zum FREI-Day https://t.co/mL0U2jpPaC und in DIE ZEIT: https://t.co/oeJ6p1kMsn#twitterlehrerzimmer https://t.co/WGU8l1IXCL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 100763933,              \"url\": \"http://www.das-macht-schule.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323544398588715008/lQzPSB9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/100763933/1585232079\",              \"username\": \"DasmachtSchule\",              \"name\": \"Das macht Schule\",              \"description\": \"Wir helfen Lehrkr\u00e4ften mit gratis Projektvorlagen in Praxisprojekten Sch\u00fcler aufs zuk\u00fcnftige Leben vorzubereiten, Teilhabe, Werte und Kompetenzen zu f\u00f6rdern.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-31 13:11:17+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1526,              \"friends\": 482,              \"tweets\": 1650,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 359       }}, {       \"id\": 1269933179777028103,       \"url\": \"https://twitter.com/VSchmalfu/status/1269933179777028103\",       \"date\": \"2020-06-08 10:03:58+00:00\",       \"text\": \"#Schule nach #Corona - Frei-Day for Future https://t.co/R1sLMkpFc5 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1227250122,              \"url\": \"http://www.schulberatung-bls.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/489332986450804738/FaJB2iY-_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1227250122/1402564684\",              \"username\": \"VSchmalfu\",              \"name\": \"BLS\",              \"description\": \"Bayerischer Landesverband Schulberatung e.V.#Schule, #Bildung, #Beratung, #Schulpsychologie, #Schulberatung, #Systemische Beratung, #Beratungslehrer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-28 10:46:35+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 3170,              \"liked_tweets\": 18,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1269930843902001152,       \"url\": \"https://twitter.com/schautnichtweg/status/1269930843902001152\",       \"date\": \"2020-06-08 09:54:42+00:00\",       \"text\": \"Bildung: Frei-Day for Future |xa0ZEIT ONLINEExperimente kosten Geld \u2013 f\u00fcr Lehrer, Computer, neue R\u00e4ume. Aber wenn es Milliarden f\u00fcr Rettungspakete gibt, warum soll es dann nicht auch Milliarden f\u00fcr Zukunftspakete geben?#Bildung #Twitterlehrerzimmer #Eltern https://t.co/NNqMeO092k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 989937997335465985,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374089863381794821/EPDuQQau_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/989937997335465985/1571638498\",              \"username\": \"schautnichtweg\",              \"name\": \"Sabine \ud83e\udde1\",              \"description\": \"Ich mag Menschen, die niemanden klein machen m\u00fcssen, um sich selbst gro\u00df zu f\u00fchlen. #ParentsforFuture #Menschenrechte #Systemchange #Gemeinschaftsschule #NoAfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-27 18:43:05+00:00\",              \"location\": \"Ravensburg, Deutschland\",              \"followers\": 2552,              \"friends\": 1465,              \"tweets\": 73972,              \"liked_tweets\": 130078,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 4491       }}, {       \"id\": 1269901385321066498,       \"url\": \"https://twitter.com/JanLonnemann/status/1269901385321066498\",       \"date\": \"2020-06-08 07:57:38+00:00\",       \"text\": \"Sehr sch\u00f6ner Artikel zur Zukunft der #Schule. Ich bin begeistert wenn sich viele Schulen das zu Herzen nehmen und arbeite sehr gerne an solchen Projekten mit. https://t.co/p7G7BETiuG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250531679653027841,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250532634830176257/2yWV-zJk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JanLonnemann\",              \"name\": \"Dr. Jan Gerrit Lonnemann\",              \"description\": \"Experte #Digitalisierung und #Medienentwicklung von #Schulen; #Physiker; #Dozent; Head of Education Project Business bei Conrad Electronics. Privater Account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-15 21:09:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 89,              \"liked_tweets\": 41,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1269896867724300289,       \"url\": \"https://twitter.com/EmiliePauline/status/1269896867724300289\",       \"date\": \"2020-06-08 07:39:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Korco4vpPT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 145547000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1084360213673766912/Ii9fgogS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/145547000/1527614852\",              \"username\": \"EmiliePauline\",              \"name\": \"Claudia Behnke\",              \"description\": \"Hochschulen, Kultur, Geschichte, Politik, Allt\u00e4gliches ...und immer - beruflich wie privat - Kommunikation aus Leidenschaft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-19 07:05:32+00:00\",              \"location\": \"Erfurt, Deutschland\",              \"followers\": 291,              \"friends\": 873,              \"tweets\": 2673,              \"liked_tweets\": 2817,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 224       }}, {       \"id\": 1269888270671982592,       \"url\": \"https://twitter.com/DatzMargret/status/1269888270671982592\",       \"date\": \"2020-06-08 07:05:31+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HcWoMZGhrM #modernerunterricht #unterricht #schule https://t.co/KA5GX48ya9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://instagram.com rel=nofollow>Instagram</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 993076039164354560,              \"url\": \"http://www.computer-in-der-schule.de\",              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DatzMargret\",              \"name\": \"Margret Datz\",              \"description\": \"AutorinLehrerin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-06 10:32:32+00:00\",              \"location\": \"Sankt Augustin, Deutschland\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 3,              \"tweets\": 744,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1269865476743663623,       \"url\": \"https://twitter.com/scoyo/status/1269865476743663623\",       \"date\": \"2020-06-08 05:34:57+00:00\",       \"text\": \"#Schule nach Corona darf nicht Schule vor #Corona plus H\u00e4ndewaschen sein. Man kann nicht nur \u00fcber neue Abstandsregeln sprechen, sondern muss auch von alten Regeln Abstand nehmen. https://t.co/h1GG6LPtMM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14944403,              \"url\": \"http://www.scoyo.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347166715839471618/jxLXRw2Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14944403/1610024839\",              \"username\": \"scoyo\",              \"name\": \"scoyo\",              \"description\": \"scoyo Lernplattform & Magazin \u2022 Wir twittern \u00fcber #Lernen #digitalesLernen #Schule #Kinder #Familie \u2022 www-de.scoyo.com/impressum \u2022 Folge uns gern!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-29 14:25:38+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germamy\",              \"followers\": 2668,              \"friends\": 708,              \"tweets\": 4688,              \"liked_tweets\": 4625,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 253       }}, {       \"id\": 1269616498177425409,       \"url\": \"https://twitter.com/cosmicblue22/status/1269616498177425409\",       \"date\": \"2020-06-07 13:05:36+00:00\",       \"text\": \"Frei-Day for Future https://t.co/BFh9Q0n6kq via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 27644262,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347615225193914368/1ofwwoyw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/27644262/1517804141\",              \"username\": \"cosmicblue22\",              \"name\": \"Cosmicd22 \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf0\ud83c\uddf7\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-30 14:18:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 770,              \"friends\": 4192,              \"tweets\": 21978,              \"liked_tweets\": 45719,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 480       }}, {       \"id\": 1269607685122666499,       \"url\": \"https://twitter.com/ParentsmagazinH/status/1269607685122666499\",       \"date\": \"2020-06-07 12:30:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wX0BQQJVWg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1195360187974062080,              \"url\": \"http://www.parentsmagazin-hamburg.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221898691549765632/TIvl7BuS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1195360187974062080/1608922130\",              \"username\": \"ParentsmagazinH\",              \"name\": \"Parentsmagazin-Hamburg\",              \"description\": \"Onlinemagazin mit \u00fcber 20 Millionen Usern, das \u00fcber Bildung und Politik recherchiert und informiert.Youtube: Parentsmagazin-HamburgInstagram: parentsmagazinh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-15 15:18:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 291,              \"tweets\": 14733,              \"liked_tweets\": 59,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 6262       }}, {       \"id\": 1269599638891499520,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1269599638891499520\",       \"date\": \"2020-06-07 11:58:36+00:00\",       \"text\": \"Frei-Day for Future https://t.co/KEaSYoNHtM via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1269589564122947589,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1269589564122947589\",       \"date\": \"2020-06-07 11:18:34+00:00\",       \"text\": \"In der Schule nicht einfach weitermachen wie zuvor: Die #Corona-Krise bietet die Chance, mit alten Nachl\u00e4ssigkeiten im Bildungswesen aufzur\u00e4umen.  https://t.co/7dlzXJ5G9W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1269341912294551552,       \"url\": \"https://twitter.com/johann_sandra/status/1269341912294551552\",       \"date\": \"2020-06-06 18:54:29+00:00\",       \"text\": \"Eins ist klar: Wir d\u00fcrfen und werden nicht mehr in alte Muster verfallen, sondern die Chance f\u00fcr einen #Neustart nutzen #ZukunftBildung #SchulederZukunft https://t.co/H1BWa3b1Ou via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49765631,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1299245073389944832/7Ls7Trm7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49765631/1591391157\",              \"username\": \"johann_sandra\",              \"name\": \"Sandra Johann\",              \"description\": \"MdL @cdu_frak_saar im sch\u00f6nsten Bundesland der Welt @saarland_de | Politikerin aus \u00dcberzeugung, Lehrerin im \u2764en | privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-22 21:06:30+00:00\",              \"location\": \"Spiesen-Elversberg, Deutschlan\",              \"followers\": 183,              \"friends\": 424,              \"tweets\": 235,              \"liked_tweets\": 329,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1269318411387129856,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1269318411387129856\",       \"date\": \"2020-06-06 17:21:06+00:00\",       \"text\": \"Bildung : Frei-Day for Future - ZEIT ONLINE https://t.co/7S0neao6wO  thanks @TiedmannConsult\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5439,              \"friends\": 1660,              \"tweets\": 376898,              \"liked_tweets\": 197715,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1269192660482510848,       \"url\": \"https://twitter.com/simobuka/status/1269192660482510848\",       \"date\": \"2020-06-06 09:01:25+00:00\",       \"text\": \"Das muss auch f\u00fcr die Lehramtsausbildung gelten #flFrei-Day for Future https://t.co/v4QdGvrSlC via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3306535840,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1230921899749842945/oXz32KXv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3306535840/1582250958\",              \"username\": \"simobuka\",              \"name\": \"Simone Bub-Kalb\",              \"description\": \"#politischeBildung, #Fachleiterin_Politik/Wirtschaft Seminar Stgt., Lehrbeauftragte #Politikdidaktik #UniStuttgart, #Demokratiebildung, hier: privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-02 10:19:56+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 107,              \"friends\": 196,              \"tweets\": 555,              \"liked_tweets\": 1631,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1269189716085178368,       \"url\": \"https://twitter.com/drinka_blome/status/1269189716085178368\",       \"date\": \"2020-06-06 08:49:43+00:00\",       \"text\": \"\u201eSchule nach Corona darf nicht Schule vor Corona plus H\u00e4ndewaschen sein.\u201c Frei-Day for Future https://t.co/8q1Nj1OLDG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 29,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 966059079742492673,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192475465082163201/trhcSdO__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drinka_blome\",              \"name\": \"Drinka Blome\",              \"description\": \"#fl_seminar | #Zfslessen |#bilingual | #Sowi| #twitterlehrerzimmer|ZfsL Essen GyGe, Fachleitung Sozialwissenschaften, bilingual|Kernseminar|privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-20 21:16:47+00:00\",              \"location\": \"Essen\",              \"followers\": 214,              \"friends\": 212,              \"tweets\": 1034,              \"liked_tweets\": 1856,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1268932117150535680,       \"url\": \"https://twitter.com/esther_aust/status/1268932117150535680\",       \"date\": \"2020-06-05 15:46:07+00:00\",       \"text\": \"Lets do it!Sommerferien ahoi! #Twlz#FreiDay https://t.co/063FRLAiSN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 778596281316958208,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/778633942316572672/JnTzX-b1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/778596281316958208/1475186278\",              \"username\": \"esther_aust\",              \"name\": \"Esther A.\",              \"description\": \"Lehrkraft in Ausbildung / BY / Gym / D/E/DS.Leben zwischen Schule und Theater.versucht immer noch die Welt zu retten.weint.lacht.glaubt.und zweifelt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-21 14:06:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 211,              \"tweets\": 125,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1268879746475134976,       \"url\": \"https://twitter.com/InitiativeSiA/status/1268879746475134976\",       \"date\": \"2020-06-05 12:18:00+00:00\",       \"text\": \"Was glaubt ihr: Warum lernen Kinder - aus Neugierde oder aus Zwang? W\u00fcrden Sch\u00fcler*innen auch lernen, wenn sie frei und ohne Lernkontrollen die Skills f\u00fcr ein Leben in unserer Welt entdecken k\u00f6nnten?Ein Kommentar in der @zeitonline zum Thema Frei-R\u00e4ume:  https://t.co/FSD8jfJhHi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 821129210,              \"url\": \"http://schule-im-aufbruch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255863295996805122/kv_MXJUk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/821129210/1395312307\",              \"username\": \"InitiativeSiA\",              \"name\": \"Schule im Aufbruch\",              \"description\": \"Wir f\u00f6rdern eine neue, wertsch\u00e4tzende und zeitgem\u00e4\u00dfe Lernkultur in unseren Schulen - gemeinsam mit allen an Schule Beteiligten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-13 08:32:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2515,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 2081,              \"liked_tweets\": 777,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 147       }}, {       \"id\": 1268415244000464903,       \"url\": \"https://twitter.com/IngoSchaub/status/1268415244000464903\",       \"date\": \"2020-06-04 05:32:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/6qF3jSJTxa\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4241944211,              \"url\": \"http://www.zfsl-koeln.nrw.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/668040279027523584/q-pFBwsa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4241944211/1601190435\",              \"username\": \"IngoSchaub\",              \"name\": \"Ingo Schaub\",              \"description\": \"ZfsL K\u00f6ln, hier privat unterwegs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-21 12:12:38+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 152,              \"friends\": 147,              \"tweets\": 86,              \"liked_tweets\": 154,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1268230239710334978,       \"url\": \"https://twitter.com/ParentsmagazinH/status/1268230239710334978\",       \"date\": \"2020-06-03 17:17:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wX0BQQJVWg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1195360187974062080,              \"url\": \"http://www.parentsmagazin-hamburg.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221898691549765632/TIvl7BuS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1195360187974062080/1608922130\",              \"username\": \"ParentsmagazinH\",              \"name\": \"Parentsmagazin-Hamburg\",              \"description\": \"Onlinemagazin mit \u00fcber 20 Millionen Usern, das \u00fcber Bildung und Politik recherchiert und informiert.Youtube: Parentsmagazin-HamburgInstagram: parentsmagazinh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-15 15:18:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 291,              \"tweets\": 14733,              \"liked_tweets\": 59,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 6262       }}]"}