{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2021-02/klassismus-soziale-gruppen-soziologie-literatur-gesellschaft", "date": "2021-02-17T15:37:22+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Du geh\u00f6rst nicht dazu!", "article": "Lange schien es, als seien soziale Gruppen verschwunden, nur das Individuum z\u00e4hle. Jetzt entdecken Soziologen und Schriftsteller ein altes Ph\u00e4nomen wieder: die Klasse.\nDieser Artikel ist Teil des ZEIT-ONLINE-Schwerpunktes \"Die Lagen der Nation\" aus unserem Ressort X. Eine Auswahl weiterer Schwerpunkte finden Sie hier.\nAuf den ersten Blick hatte er alles, wovon viele Menschen tr\u00e4umen: Geld, Ruhm, sein Hobby hatte er zum Beruf gemacht. Gerd M\u00fcller, der bis heute mit Abstand erfolgreichste Torsch\u00fctze der Fu\u00dfballbundesliga, war ein internationaler Star, der von Millionen Fans umjubelt wurde. Und dennoch blieb der St\u00fcrmer des FC Bayern in den Augen vieler Funktion\u00e4re und Mitspieler oft nur der unbeholfene, bildungsferne und buchst\u00e4blich kleine Mann aus N\u00f6rdlingen, der in \u00e4rmlichen Verh\u00e4ltnissen aufgewachsen war. Er \"sp\u00fcrte die Ablehnung und den Hochmut, die ihm aus Teilen der Mannschaft entgegenschlugen, und er litt darunter\", schreibt der Historiker Hans Woller in seiner k\u00fcrzlich erschienenen Biografie Gerd M\u00fcller \u2013 oder wie das Geld in den Fu\u00dfball kam. \"Keiner kam von so weit unten, kaum einem war die Herkunft aus der Provinz so stark anzumerken.\"\nSelbst auf der H\u00f6he seines Erfolgs in den Sechziger- und Siebzigerjahren lie\u00dfen ihn Teamkollegen wie Franz Beckenbauer, Sohn eines Post-Obersekret\u00e4rs und ausgebildeter Versicherungskaufmann, merken, dass sie sich M\u00fcller habituell \u00fcberlegen f\u00fchlten. Und auch die M\u00fcnchener High Society schm\u00fcckte sich zwar bisweilen mit dem \"Bomber der Nation\". Hinter halb vorgehaltener Hand machte sie aber stets klar, welchen Abstand sie zu dem Sportler empfand, der nach der achten Klasse von der Schule abgegangen war und dessen Eltern sich als Fahrer und Putzfrau gerade so \u00fcber Wasser halten konnten.\nDie Geschichte M\u00fcllers ist einerseits speziell, offenbart sich hier doch der seltene Fall einer Klassenreise, die vom sprichw\u00f6rtlichen Tellerw\u00e4scher zum Fu\u00dfballmillion\u00e4r f\u00fchrte. Andererseits ist sie exemplarisch. An ihr zeigt sich eindr\u00fccklich, welche unhintergehbare Rolle die soziale Herkunft f\u00fcr Menschen zu spielen vermag. Diese ist bisweilen so \u00fcberm\u00e4chtig, dass selbst Reichtum und Popularit\u00e4t nicht vor den absch\u00e4tzigen Blicken und ver\u00e4chtlichen Gesten sch\u00fctzen, nichts gegen das \"Du geh\u00f6rst nicht dazu\"-Gef\u00fchl ausrichten k\u00f6nnen. Und selbstverst\u00e4ndlich wirkt diese Form der Ausgrenzung, f\u00fcr die mittlerweile der Begriff Klassismus gepr\u00e4gt wurde, noch ungleich st\u00e4rker bei all jenen, die keinen \u00f6konomischen Aufstieg vollzogen haben und somit doppelt leiden: sowohl unter der materiellen Armut selbst als auch unter dem gesellschaftlichen Stigma, das mit der Herkunft aus wirtschaftlich schwachen Verh\u00e4ltnissen verbunden ist. \nZumal dieses Stigma in den letzten Jahrzehnten st\u00e4rker geworden zu sein scheint. Zum einen, weil die Schere zwischen Arm und Reich gesamtgesellschaftlich gr\u00f6\u00dfer geworden ist, was sich auch in den j\u00fcngsten Zahlen des Bremer Soziologen Olaf Groh-Samberg zeigt, der im Auftrag der Bundesregierung das Auseinanderdriften von Armut und Wohlstand gemessen hat. Relative Armut ist heute in bestimmten Schichten tiefer und vor allem sichtbarer. Zum anderen haben sich aber auch in den Medien gleicherma\u00dfen best\u00e4ndige wie aggressive Bilder zur Abwertung der Armen festgesetzt. Man denke beispielsweise nur an die unz\u00e4hligen TV-Pseudodokus wie Mitten im Leben oder Frauentausch, die zuverl\u00e4ssig Stereotype vom wahlweise dicken, dummen, dreisten, faulen oder undisziplinierten Hartz-IV-Empf\u00e4nger verst\u00e4rken.\nGleichwohl ist auch die Kritik an dieser Ver\u00e4chtlichmachung gewachsen. So erschien in den letzten Jahren eine ganze Reihe von B\u00fcchern, die sich, oft autobiografisch grundiert, mit den materiellen, aber eben auch sozialen und psychischen Folgen \u00f6konomischer Deklassierung auseinandersetzen. In Frankreich waren dies etwa Didier Eribons R\u00fcckkehr nach Reims, Annie Ernaux' Die Jahre oder \u00c9douard Louis' Das Ende von Eddy, in Gro\u00dfbritannien Owen Jones' Chavs oder Darren McGarveys Armutssafari, in den USA J.D. Vances Hillbilly Elegy oder Jessica Bruders Nomaden der Arbeit, in Deutschland Christian Barons Ein Mann seiner Klasse, Anna Mayrs Die Elenden, Deniz Ohdes Streulicht oder der j\u00fcngst von Francis Seeck und Brigitte Thei\u00dfl herausgegebene Sammelband Solidarisch gegen Klassismus. \nSelbst in der deutschen Politik ist der Klassismus, der als Begriff erstmals in den Siebzigerjahren vom lesbischen Kollektiv The Furies verwendet und dann vor allem in den USA diskutiert wurde, als Thema angekommen. Im Juni vergangenen Jahres verabschiedete Berlin ein Antidiskriminierungsgesetz, das nun auch vor einer Benachteiligung aufgrund des \"sozialen Status\" sch\u00fctzen soll.  Und Finanzminister Olaf Scholz twitterte im vergangenen Oktober, progressive Politik m\u00fcsse neben der Bek\u00e4mpfung von Sexismus und Rassismus \"auch den Klassismus ansprechen, also den Mangel an Respekt gegen\u00fcber vielen, die hart arbeiten\". Dieses neu geweckte Interesse der Politik an fehlender Anerkennung gegen\u00fcber all jenen, die in \u00f6konomisch prek\u00e4ren Verh\u00e4ltnissen leben, mag auch mit der Corona-Pandemie zu tun haben. Wenigstens kurzzeitig lenkt sie den Blick auf die Lohn- und Arbeitsverh\u00e4ltnisse der nun als \"systemrelevant\" markierten Kassiererinnen, Erntehelfer oder Schlachthausmitarbeiterinnen. \nIst der Applaus von den Balkonen jedoch verhallt und die schmalen Pr\u00e4mien an Pflegekr\u00e4fte ausgezahlt, bleibt die Frage des Klassismus bestehen. Denn es stimmt ja: In \u00f6konomisch prek\u00e4ren Verh\u00e4ltnissen zu leben bedeutet mehr als \"nur\" wenig Geld zu haben und an vielen Bereichen des gesellschaftlichen Lebens nicht teilnehmen zu k\u00f6nnen, was freilich schon fatal genug ist. Es erzeugt dar\u00fcber hinaus noch einen ganzen Verbund an Verletzlichkeiten, der wiederum die Welt- und Eigenwahrnehmung massiv pr\u00e4gen kann. \"Bei Armut\", so konstatiert etwa der Rapper und Schriftsteller Darren McGarvey, \"geht es nicht nur um Arbeitslosigkeit und fehlende Lebenschancen, sondern auch darum, keinen Raum f\u00fcr Fehler zu haben und in permanentem Stress sowie emotionaler Unsicherheit zu leben.\" \nDie chronische Angst, nicht zu wissen, wie man die Miete bezahlen soll, ob man sich die Kosten f\u00fcr die Klassenfahrt der Kinder leisten kann oder das Amt die kaputte Waschmaschine ersetzen wird, vermag wiederum \u2013 auch das beschreibt McGarvey \u2013 in einer Reihe destruktiver Kompensationsmechanismen zu m\u00fcnden, die vom Versinken in Apathie \u00fcber Alkohol und Drogen bis zur Gewalt reichen k\u00f6nnen. Und obendrauf kommt dann noch der klassistische Blick der anderen, der auch deshalb so verheerend ist, weil dieser Akt der Verachtung ma\u00dfgeblich dazu beitr\u00e4gt, dass die Armen oft in ihrer Armut verharren. Schlie\u00dflich sorgt der Klassismus \u2013 \u00e4hnlich wie Rassismus oder Sexismus \u2013 daf\u00fcr, dass Menschen aufgrund von Vorurteilen und diskriminierenden Zuschreibungen bei Bewerbungsgespr\u00e4chen, Wohnungsbesichtigungen oder im privaten Networking fr\u00fcher aussortiert werden. Oder dass sie \u00fcberhaupt keine jener Chancen erhalten, die die liberale Leistungsgesellschaft eigentlich jedem und jeder verspricht. \nDer klassistische Blick weigert sich, die genannten Verletzlichkeiten und damit verbundenen Kompensationsmechanismen als punktuelle wie potenzielle Struktureffekte zu verstehen. Stattdessen verallgemeinert er sie zu vermeintlichen Charaktereigenschaften, sodass Armut reflexhaft mit Gewalt, Alkohol und Vulgarit\u00e4t assoziiert wird. Wobei die Reproduktion klassistischer Klischees auch viel niedrigschwelliger und unbewusster ansetzen kann, wie zuletzt die auf TikTok und Instagram popul\u00e4re \"Chav-Check\"-Challenge verdeutlichte. Dabei kleideten und schminkten sich vor allem Frauen, die erkennbar aus der Mittelschicht stammten, wie \"Chavs\", das englische Wort f\u00fcr \"Prolls\", was f\u00fcr viele Likes und Lacher sorgte. Diese digitale Kost\u00fcmparty war so erfolgreich, dass es sp\u00e4ter sogar einen eigenen Chav-Filter gab, durch den man sich mit einem Klick ein grelles, vermeintlich unterschichtentypisches Make-up verpassen konnte. \nDoch geh\u00f6rt zum klassistischen Blick auf Armut nicht nur die sozialchauvinistische Stereotypisierung, die keine Individuen, sondern nur noch B\u00fcndel an klischeehaften Zuschreibungen sieht. Er vermag auch dazu verleiten, Menschen buchst\u00e4blich zu \u00fcbersehen, ihre tats\u00e4chlichen Lebensrealit\u00e4ten \u00fcberhaupt nicht mehr zu wahrzunehmen. Und zwar nicht nur im medialen Kontext, sondern auch in ganz konkreter, physischer Hinsicht. Am deutlichsten zeigt sich das vielleicht bei Obdachlosen, die davon berichten, dass es zu den schmerzhaftesten Erfahrungen geh\u00f6re, wenn bei ihrem Gang durch die U-Bahn teilnahmslos durch sie hindurch geblickt werde, als ob sie f\u00fcr die anderen Fahrg\u00e4ste unsichtbar, ja lebendige Gespenster w\u00e4ren. Ein anderes Beispiel sind die Tausenden oft rum\u00e4nischen oder bulgarischen Schlachthofmitarbeitenden, die in St\u00e4dten wie Rheda-Wiedenbr\u00fcck oder S\u00f6gel kaum wahrgenommen werden, weil sie nach ihren langen Schichten todm\u00fcde in die Betten ihrer \u00fcberf\u00fcllten Unterk\u00fcnfte fallen. Viele Einheimische nannten sie deshalb lange nur \"Eimermenschen\", weil sie vor allem dann sichtbar wurden, wenn sie morgens zum Schlachthof gingen und einen Plastikeimer mit sich f\u00fchrten, in dem sich ihre Arbeitskleidung sowie die Zerlegemesser befanden.\nSo wichtig die Sensibilisierung f\u00fcr bewussten oder unbewussten Klassismus also ist, so liegen die Dinge bei genauerer Betrachtung dennoch komplizierter. Die zweifellos berechtigte Kritik am Klassismus birgt n\u00e4mlich auch Probleme. Und zwar gleich in dreifacher Hinsicht. Die erste Schwierigkeit offenbart sich in der Frage, was heute denn genau mit dem Begriff der Klasse gemeint ist und wen welche Form des Klassismus \u00fcberhaupt betrifft. Das zeigt sich exemplarisch schon daran, dass Olaf Scholz in dem zitierten Tweet von den vielen spricht, \"die hart arbeiten\". Folglich scheinen all jene, die arbeitslos sind, vom Vizekanzler nicht mitgemeint zu sein. \nWer diese Unterscheidung zwischen hart Arbeitenden und Arbeitslosen, zwischen vermeintlich \"guter\" und \"schlechter\" Prekarit\u00e4t nun allein als ideologischen Winkelzug der allgemeinen Neoliberalisierung verbuchen will, irrt. Denn eine ganz \u00e4hnliche Differenzierung findet sich bereits bei Karl Marx. In Der achtzehnte Brumaire des Louis Bonaparte z\u00e4hlte Marx eine ganze Reihe von Menschen zum \"Lumpenproletariat\", darunter \"Vagabunden, entlassene Soldaten, entlassene Zuchthausstr\u00e4flinge, entlaufene Galeerensklaven, Gauner, Gaukler, Lazzaroni, Taschendiebe, Taschenspieler, Spieler, Maquereaus [Zuh\u00e4lter], Bordellhalter, Lasttr\u00e4ger, Literaten, Orgeldreher, Lumpensammler, Scherenschleifer, Kesselflicker, Bettler\". Diese Gruppe, so hei\u00dft es im Kommunistischen Manifest, stelle die \"passive Verfaulung der untersten Schichten der alten Gesellschaft\" dar, welche sich im Zweifelsfall von den reaktion\u00e4ren Kr\u00e4ften kaufen lasse und dementsprechend nicht Teil der eigentlichen Arbeiterklasse sei. \nHatte also bereits Marx den einst so \"buntscheckigen Haufen\" der Arbeiterklasse in vermeintlich gute (Industrieproletariat) und schlechte (Lumpenproletariat) Teile sortiert, vermag auch die gegenw\u00e4rtige Kritik am Klassismus in etwas ganz \u00c4hnlichem zu m\u00fcnden: Versteht man sie n\u00e4mlich wie Scholz und zieht implizit den Unterschied zwischen den working poor und Arbeitslosen, wird das soziale Stigma f\u00fcr letztere sogar verst\u00e4rkt. \nHinzu kommt noch ein zweites, damit verbundenes Problem. Denn die Abwertung von Menschen aufgrund ihrer sozialen Herkunft und ihres \u00f6konomischen Status ist zwischen gesellschaftlichen Gruppen mitunter sehr ungleich verteilt. Oder anders formuliert: Manche von wirtschaftlicher Prekarit\u00e4t betroffene Milieus sind identit\u00e4tspolitisch besser aufgestellt als andere. Hat sich im Zuge der Deindustrialisierung in den letzten Jahrzehnten eine zunehmende Abwertung k\u00f6rperlicher Arbeit vollzogen, so ist davon auch und vor allem das klassische, m\u00e4nnliche Industrieproletariat betroffen. Jene Berufe in Fabrik oder Bergwerken, die vor 50 Jahren noch ein relativ hohes Ma\u00df an Wertsch\u00e4tzung genossen, haben, insofern sie nicht l\u00e4ngst wegrationalisiert wurden, mittlerweile massiv an Attraktivit\u00e4t und Ansehen eingeb\u00fc\u00dft. Gleichwohl verf\u00fcgt dieses klassische Industrieproletariat \u2013 nicht zuletzt, weil es lange im Zentrum des sozialistischen und sozialdemokratischen Projekts stand \u2013 immer noch \u00fcber ein hohes Ma\u00df an traditionellen Bildern und Narrativen, das nicht nur eine stolze Gruppenidentit\u00e4t erm\u00f6glicht, sondern auch vergleichsweise viel Beachtung in Politik und Medien findet. \nKonkreter gesagt: Wurde vor dem Hintergrund des Aufstiegs rechtspopulistischer Kr\u00e4fte zuletzt immer wieder diskutiert, ob linke Parteien die Arbeiterklasse vergessen haben, ja, sie die klassischen Industriearbeiterinnen und -arbeiter durch die Fokussierung auf \"die neue Mitte\" mittlerweile sogar im Stillen verachten, ging es dabei in der Regel um die Berg- und Stahlarbeiter im amerikanischen Rust Belt oder die Kumpel in der Lausitz. Selten hingegen um migrantische Frauen im Reinigungs- oder Gastronomiebereich. Das soll die einen nicht gegen die anderen ausspielen. Im Gegenteil, die Anliegen beider verdienen Aufmerksamkeit und Geh\u00f6r. Es verdeutlicht jedoch, dass Klassismus nicht isoliert existiert, sondern stark mit sexistischen und rassistischen Strukturen verklammert ist. Sprich: Wessen Belange Aufmerksamkeit erfahren und wer wie lautstark Anerkennung einfordern kann, das h\u00e4ngt tendenziell auch davon ab, welche Hautfarbe und welches Geschlecht im Spiel sind. Mitunter auch, wo er oder sie ihr Kreuz bei der Wahl macht.\nDarf die Kritik am Klassismus also selbst wiederum nicht blind f\u00fcr Sexismus und Rassismus sein, weil in vielen F\u00e4llen alle drei zusammenwirken, stellt sich indes auch die Frage, inwiefern es \u00fcberhaupt gelingen kann, dass bestimmte Berufsgruppen (wieder) mehr von jener Anerkennung bekommen, die sie ja zu Recht einfordern. Denn die gesellschaftliche Entwertung k\u00f6rperlicher Arbeit, so bemerkte j\u00fcngst auch der Soziologe Andreas Reckwitz, ist so tief in den soziostrukturellen Wandel der letzten Jahrzehnte eingelassen, dass sie kaum wieder r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen ist. \"Die Kopfarbeit\", so Reckwitz im Philosophie-Magazin, \"ist heute attraktiver als k\u00f6rperliche Arbeit, Arbeit zur Selbstentfaltung attraktiver als nur 'Arbeit gegen Lohn'. Dieser kulturelle Wandel ist auch eine Folge der Bildungsexpansion. Zugleich sind die unattraktiven T\u00e4tigkeiten ja gesellschaftlich notwendig. Das ist ein Dilemma, das sich schwer aufl\u00f6sen l\u00e4sst.\" \nNeben der kulturellen bliebe nat\u00fcrlich immer noch die materielle Form der Anerkennung: h\u00f6here L\u00f6hne. Und hier kommt man zum vielleicht problematischsten Punkt der Klassismuskritik. Denn einerseits weist diese zwar v\u00f6llig zu Recht darauf hin, dass mangelnde Anerkennung sich nicht ausschlie\u00dflich in schlechter Bezahlung und Armut ersch\u00f6pft, sondern Abwertung und Diskriminierung auch eine starke kulturelle und symbolische Komponente haben, die, das zeigt das eingangs angef\u00fchrte Beispiel Gerd M\u00fcllers, oft nicht einmal durch Geld aufgewogen werden kann. Denn verachtet wird eben nicht \"nur\" der Kontostand und die materiellen Lebensverh\u00e4ltnisse, sondern auch der Habitus, Geschmack und kulturelle Lebensstil. Andererseits bleibt die materielle Dimension der Armut im Alltag die entscheidende. F\u00fcr alle jene, die in \u00f6konomisch prek\u00e4ren Verh\u00e4ltnissen leben, ist eine finanzielle Verbesserung ihrer Situation weiterhin notwendig.\nVor diesem Hintergrund l\u00e4uft die Kritik am Klassismus deshalb immer auch Gefahr, dass sie den \u00f6konomischen Verteilungskampf auf eine kulturelle Frage des respektvollen Umgangs reduziert. Doch Respekt zahlt eben keine Rechnungen und sichert keine betriebliche Mitbestimmung. Und gerade deshalb ist es wom\u00f6glich auch nur eine Frage der Zeit, bis die Klassismuskritik als eine Art ideologisches Placebo von jenen entdeckt wird, die sich dezidiert gegen eine Umverteilung nach unten stellen, seien es wirtschaftsliberale Politikerinnen oder Arbeitgeberverb\u00e4nde. Zahlt Respekt n\u00e4mlich keine Rechnungen, so kostet er eben auch buchst\u00e4blich nichts. Zumal es quer durch alle politischen Parteien schon lange jene ideologische Indienstnahme der \"kleinen Leuten\" gibt, die als rhetorische Verschiebemasse immer dann reklamiert wird, wenn man sie f\u00fcr das eigene Anliegen braucht.\nSollte man daraus den Schluss ziehen, Respekt und kulturelle Anerkennung seien nur Firlefanz, der am Ende keinen Einfluss auf das Leben von Menschen hat? Das w\u00e4re auch deshalb falsch, weil beides miteinander verbunden ist: Die Abwesenheit von Diskriminierung verbessert auch die Chancen auf materiellen Aufstieg. Und der gesellschaftliche Respekt, der zu Recht gefordert wird, kann dabei helfen, h\u00f6here L\u00f6hne und Sozialleistungen durchzusetzen.\n--\nDieser Artikel ist Teil des ZEIT-ONLINE-Schwerpunktes \"Die Lagen der Nation\" aus unserem Ressort X. Eine Auswahl weiterer Schwerpunkte finden Sie hier.\n\nText: Nils MarkwardtRedigatur: Philip FaigleBildredaktion: Dorothea Fiedler, Andreas Prost", "twitter-history": "[{       \"id\": 1365598549896032256,       \"url\": \"https://twitter.com/hrfilmfestival/status/1365598549896032256\",       \"date\": \"2021-02-27 09:44:00+00:00\",       \"text\": \"#goodread Warum wir uns endlich mit unterschiedlichen Ausgangsposition und Privilegien besch\u00e4ftigen m\u00fcssen. https://t.co/wi9FbBSagR via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 971013091860406272,              \"url\": \"https://www.humanrightsfilmfestivalberlin.de/en/online-film-festival\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/971064171071713280/vFdp947C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/971013091860406272/1553853449\",              \"username\": \"hrfilmfestival\",              \"name\": \"Human Rights Film Festival Berlin\",              \"description\": \"Want to watch outstanding documentaries? Join us! \ud83c\udf0d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-06 13:22:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 890,              \"friends\": 1256,              \"tweets\": 2273,              \"liked_tweets\": 1463,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 604       }}, {       \"id\": 1365595243836489730,       \"url\": \"https://twitter.com/serdarguenes/status/1365595243836489730\",       \"date\": \"2021-02-27 09:30:52+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu!Lange schien es, als seien soziale Gruppen verschwunden, nur das Individuum z\u00e4hle. Jetzt entdecken Soziologen und Schriftsteller ein altes Ph\u00e4nomen wieder: die Klasse.Ein Essay vonxa0Nils Markwardt @FJ_Murauhttps://t.co/xu1iUKROsw\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779258070,              \"url\": \"https://serdargunes.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303463665081954304/-gyuCALS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/779258070/1514409849\",              \"username\": \"serdarguenes\",              \"name\": \"Serdar G\u00fcne\u015f\",              \"description\": \"Independent Researcher: Human Rights Politics, #religion, Science Fiction #scifi, #alternatehistory, #anarchism #politicaltheology #spinoza\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-25 00:58:52+00:00\",              \"location\": \"Hessen, Deutschland\",              \"followers\": 4419,              \"friends\": 2579,              \"tweets\": 21266,              \"liked_tweets\": 4526,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 1210       }}, {       \"id\": 1365594763282558976,       \"url\": \"https://twitter.com/wolfibey/status/1365594763282558976\",       \"date\": \"2021-02-27 09:28:57+00:00\",       \"text\": \"Noch immer zieht b\u00f6se Blicke auf sich, wer \u00fcber seine Klassismus-Erfahrung spricht. Lasst uns das \u00e4ndern! https://t.co/oHWwfndKl8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 190605639,              \"url\": \"http://www.wolfgang-gruendinger.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356601451850719232/_gYaX5zQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/190605639/1608152775\",              \"username\": \"wolfibey\",              \"name\": \"Wolfgang Gr\u00fcndinger\",              \"description\": \"Zukunftslobbyist. Autor. #Top40u40 @capitalMagazin. Internet Leadership @oiioxford. Aktiv bei @wef, @d64ev, @thinktank30 & @gengerecht *privat*\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-09-14 11:30:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5883,              \"friends\": 894,              \"tweets\": 12458,              \"liked_tweets\": 2004,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 1062       }}, {       \"id\": 1365565194945069056,       \"url\": \"https://twitter.com/BettiKohlrausch/status/1365565194945069056\",       \"date\": \"2021-02-27 07:31:28+00:00\",       \"text\": \"Wurde (...)  zuletzt immer wieder diskutiert, ob linke Parteien die Arbeiterklasse vergessen haben, (...) ging es dabei in der Regel um die Berg- und Stahlarbeiter (...). Selten hingegen um migrantische Frauen im Reinigungs- oder Gastronomiebereich.  https://t.co/gamzzdGMvk\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 101,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 949004661851348993,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256115649841172482/2vszGvA5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/949004661851348993/1585813565\",              \"username\": \"BettiKohlrausch\",              \"name\": \"Bettina Kohlrausch\",              \"description\": \"Director at @wsiinstitut | Professor for social transformation @unipb | feminist | digital transformation of labour and qualification, right wing populism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-04 19:48:37+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Deutschland\",              \"followers\": 1953,              \"friends\": 537,              \"tweets\": 1843,              \"liked_tweets\": 4112,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1365422235977146376,       \"url\": \"https://twitter.com/EconomicEthics/status/1365422235977146376\",       \"date\": \"2021-02-26 22:03:24+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert, @FJ_Murau \u00fcber #Klassismus: Ist der Applaus von den Balkonen jedoch verhallt und die schmalen Pr\u00e4mien an Pflegekr\u00e4fte ausgezahlt, bleibt die Frage des Klassismus bestehen. https://t.co/10I5ucTUMD (ht @c_baronaldo )cc @popp5201 @lenitiv @SonjaBastin @econ4future_DE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2981738470,              \"url\": \"http://economicethics.blogspot.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353358026229637121/oyaCWuNR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2981738470/1615203370\",              \"username\": \"EconomicEthics\",              \"name\": \"SeTh\",              \"description\": \"\u00d6konom mit Faible f\u00fcr Fragen zur #Heterodoxie, #Sozial\u00f6konomik, #Wirtschaftsethik, \u00f6konomischen #Ideengeschichte & Misanthropie. Twittert privat\ud83d\ude42rt\u2260endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-16 20:43:37+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 2673,              \"friends\": 477,              \"tweets\": 48681,              \"liked_tweets\": 18292,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 1470       }}, {       \"id\": 1365416354048786437,       \"url\": \"https://twitter.com/Opertist/status/1365416354048786437\",       \"date\": \"2021-02-26 21:40:01+00:00\",       \"text\": \"#Klassismus neben #Rassismus und #Sexismus im Blick haben... https://t.co/M6YGo5BLRJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3306502391,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364981653354016771/BJX8ZNgI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3306502391/1435682924\",              \"username\": \"Opertist\",              \"name\": \"Herr Bre\",              \"description\": \"Sozialwissenschaften | Philosophie | Deutsch#Sowibleibt #PhiloEdu #Digitalit\u00e4t #twlz #Memes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-02 10:53:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 42,              \"friends\": 160,              \"tweets\": 585,              \"liked_tweets\": 486,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1365405954167169026,       \"url\": \"https://twitter.com/Qualitaetskanal/status/1365405954167169026\",       \"date\": \"2021-02-26 20:58:42+00:00\",       \"text\": \"@sozmag: https://t.co/qli8ehGYPWNils Markwardt \u00fcber den Klassismus unserer Zeit.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4843102583,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/691349590767988736/JHfHh6R0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Qualitaetskanal\",              \"name\": \"Qualitativer Kanal\",              \"description\": \"Professioneller Alltagspsychologe & Alltagsempiriker.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-24 19:53:32+00:00\",              \"location\": \"Hessen, Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 32,              \"tweets\": 6910,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 732       }}, {       \"id\": 1365404608902950914,       \"url\": \"https://twitter.com/sozmag/status/1365404608902950914\",       \"date\": \"2021-02-26 20:53:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/msDfwb9Ac3Nils Markwardt \u00fcber den Klassismus unserer Zeit.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 81204976,              \"url\": \"http://c4p.soziologiemagazin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/747036479453564928/Le52c4QE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/81204976/1608641125\",              \"username\": \"sozmag\",              \"name\": \"Soziologiemagazin\",              \"description\": \"Ein wissenschaftliches Portal f\u00fcr Studierende & Soziologieinteressierte mit Magazin, Blog und YouTube. Es twittern @SarahKaschuba, @kausalfred und @sahiralsaid.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-10-09 21:18:42+00:00\",              \"location\": \"Deutschland (bundesweit)\",              \"followers\": 9588,              \"friends\": 455,              \"tweets\": 9831,              \"liked_tweets\": 1067,              \"lists_member\": 272,              \"media_shared\": 424       }}, {       \"id\": 1363569978520313856,       \"url\": \"https://twitter.com/TetsuFierro/status/1363569978520313856\",       \"date\": \"2021-02-21 19:23:11+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/pEIEjfMyh5 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 881951097287581696,              \"url\": \"https://www.youtube.com/channel/UC5-nX_kHZoah3RcIijEDJZQ\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/881956685677514752/S9Lv6-2G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/881951097287581696/1499109752\",              \"username\": \"TetsuFierro\",              \"name\": \"Tetsu Fierro\",              \"description\": \"Politik/Games/Pen & Paper/B\u00fccherLets Player on break.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-03 19:01:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 69,              \"tweets\": 5852,              \"liked_tweets\": 10754,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 117       }}, {       \"id\": 1363509721576189954,       \"url\": \"https://twitter.com/JohnAVermeulen/status/1363509721576189954\",       \"date\": \"2021-02-21 15:23:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/I8z1wt2fOq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 239719402,              \"url\": \"https://www.instagram.com/johnavermeulen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/792802101168668673/40nKsTh0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/239719402/1601153257\",              \"username\": \"JohnAVermeulen\",              \"name\": \"Jan ik opper maar wat\",              \"description\": \"Businesscontroller public sector agency, B HR/MSc Public Administration; politics, news, art/music, outdoors/travels, photography, pronouns James/Bond\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-18 08:02:59+00:00\",              \"location\": \"s-Hertogenbosch / Amsterdam\",              \"followers\": 1031,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 21878,              \"liked_tweets\": 18570,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 5481       }}, {       \"id\": 1363432484315275266,       \"url\": \"https://twitter.com/Tante108/status/1363432484315275266\",       \"date\": \"2021-02-21 10:16:50+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/poJxVsALCs via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1195950430167150594,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304989488842670080/gDZh9MsY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1195950430167150594/1580812229\",              \"username\": \"Tante108\",              \"name\": \"AlteTante108\",              \"description\": \"Univ-Stud. Hochsch WS + PolitikLebensfreundliche Wirtschaft + Gesellschafttransparente #Demokratie statt Netzwerke + Monopole#Datenschutz#Lobbyregister\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-17 06:25:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 278,              \"friends\": 262,              \"tweets\": 24517,              \"liked_tweets\": 19443,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 506       }}, {       \"id\": 1362762393496006657,       \"url\": \"https://twitter.com/AC_Grohnert/status/1362762393496006657\",       \"date\": \"2021-02-19 13:54:08+00:00\",       \"text\": \"#Lesestoff f\u00fcrs Wochenende zu #Klassismus #sozialeHerkunfthttps://t.co/mvBXGpeny5 via @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180897258,              \"url\": \"https://www.dasverborgenekapital.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330888599403974657/N_fO0_Xe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180897258/1612448687\",              \"username\": \"AC_Grohnert\",              \"name\": \"AnaCristina Grohnert\",              \"description\": \"Change happens. Diversity helps. Vorstandsvorsitzende Charta der Vielfalt e.V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-07 21:35:42+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1024,              \"friends\": 664,              \"tweets\": 1970,              \"liked_tweets\": 1833,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 193       }}, {       \"id\": 1362694132741906432,       \"url\": \"https://twitter.com/d_r_fr_nk/status/1362694132741906432\",       \"date\": \"2021-02-19 09:22:53+00:00\",       \"text\": \"Ein weiterer sehr lesenswerter Text von @FJ_Murau in der @zeitonline zum Thema #Klassismus.Es wird zeit f\u00fcr #thenextberniesandershttps://t.co/7on1lvvHbt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1193072734571548672,              \"url\": \"http://schellenberger.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1193073110339203074/DXMb_GjW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1193072734571548672/1604236595\",              \"username\": \"d_r_fr_nk\",              \"name\": \"der Frank\",              \"description\": \"will einfach nur die Welt verbessern! #Verkehrswende #Bildungswende #Sozialwende #Energieeinsparen #OdenwaldArbeit, Reichtum & Natur gerecht teilen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-09 07:48:12+00:00\",              \"location\": \"Odenwald, Bahn und Welt\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 1236,              \"liked_tweets\": 2755,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 96       }}, {       \"id\": 1362632488657563648,       \"url\": \"https://twitter.com/cmdsdude/status/1362632488657563648\",       \"date\": \"2021-02-19 05:17:56+00:00\",       \"text\": \"Respekt zahlt keine Rechnungen.https://t.co/wGEDW5btDV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 791941264828608513,              \"url\": \"http://commodus.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/802390705595449344/ZjP2C4Uq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/791941264828608513/1480139730\",              \"username\": \"cmdsdude\",              \"name\": \"Alexander Gerber\",              \"description\": \"Vormacher und Nachdenker.Sharing toxic thoughts in homeopathic doses.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-28 09:54:45+00:00\",              \"location\": \"http://leanpub.com/kdz\",              \"followers\": 207,              \"friends\": 115,              \"tweets\": 3725,              \"liked_tweets\": 2766,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 346       }}, {       \"id\": 1362532811765387265,       \"url\": \"https://twitter.com/CBehnert/status/1362532811765387265\",       \"date\": \"2021-02-18 22:41:51+00:00\",       \"text\": \"Klassismus: Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/oNo7BYo8oR via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 358895094,              \"url\": \"http://dercarsten.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/992839617056575488/nNMyMEJb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/358895094/1472402869\",              \"username\": \"CBehnert\",              \"name\": \"Carsten Behnert \ud83d\ude37\",              \"description\": \"I never feed trolls and I dont read spam.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-20 17:47:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 200,              \"tweets\": 1874,              \"liked_tweets\": 7422,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1362504860160114696,       \"url\": \"https://twitter.com/AlDavoodi/status/1362504860160114696\",       \"date\": \"2021-02-18 20:50:47+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1SUGuzVHxg ist da auch interessant zu  lesen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1410789368,              \"url\": \"http://schoresch.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/922404015438225408/D6IBxebl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1410789368/1432908511\",              \"username\": \"AlDavoodi\",              \"name\": \"Schoresch Davoodi\",              \"description\": \"Themenbeauftragter Europapolitik; Mitglied der AG Au\u00dfenpolitik der Piratenpartei RTs/follows not endorsementspiratenpartei.de/partei/themenb\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-07 17:31:42+00:00\",              \"location\": \"Bochum\",              \"followers\": 1743,              \"friends\": 4944,              \"tweets\": 245453,              \"liked_tweets\": 219351,              \"lists_member\": 280,              \"media_shared\": 833       }}, {       \"id\": 1362471168859664385,       \"url\": \"https://twitter.com/nyooomfi/status/1362471168859664385\",       \"date\": \"2021-02-18 18:36:54+00:00\",       \"text\": \"Bei Armut geht es nicht nur um Arbeitslosigkeit und fehlende Lebenschancen, sondern auch darum, keinen Raum f\u00fcr Fehler zu haben und in permanentem Stress sowie emotionaler Unsicherheit zu leben. https://t.co/9Pqxi4eNC2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1280604565331759105,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280605074654404608/8Kwl4NQ7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nyooomfi\",              \"name\": \"retracemysteps\",              \"description\": \"83 | she/her | queer | ace | fuck TERFs |possibly NSFW | minors pls DNI |tired and sad, but trying\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-07 20:48:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 145,              \"tweets\": 4392,              \"liked_tweets\": 13504,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1362453444666290180,       \"url\": \"https://twitter.com/FJ_Murau/status/1362453444666290180\",       \"date\": \"2021-02-18 17:26:29+00:00\",       \"text\": \"@marteimer Bin mir jetzt nicht sicher, wer bzw. welcher Text da gemeint ist, aber w\u00fcrde argumentieren: das wird hier doch gemacht bzw. versucht. https://t.co/P8dwzQ3oi6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1662224046,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/998335945584689153/4Su00DTw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1662224046/1405693197\",              \"username\": \"FJ_Murau\",              \"name\": \"Nils Markwardt\",              \"description\": \"(Leitender Redakteur beim Philosophie Magazin; Autor f\u00fcr Zeit Online, Deutschlandfunk Kultur, Republik u.a.)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-11 10:46:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 19100,              \"friends\": 699,              \"tweets\": 26083,              \"liked_tweets\": 70475,              \"lists_member\": 229,              \"media_shared\": 6242       }}, {       \"id\": 1362370139006660609,       \"url\": \"https://twitter.com/Penguen_Med_Ya/status/1362370139006660609\",       \"date\": \"2021-02-18 11:55:27+00:00\",       \"text\": \"@dreamingwild3 @Ataccim  https://t.co/y8MYadQU6q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 326710413,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354525398550376450/U18ATpYX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/326710413/1519412535\",              \"username\": \"Penguen_Med_Ya\",              \"name\": \"(((Med\ud83d\udc27Ya))) \u2734\ufe0f #antifaenternasyonal #teamantifa\",              \"description\": \"Die Vernichtung des Nazismus mit seinen Wurzeln ist unsere Losung. Der Aufbau einer neuen Welt des Friedens und der Freiheit ist unser Ziel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-30 10:55:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 175,              \"friends\": 295,              \"tweets\": 8417,              \"liked_tweets\": 16446,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 129       }}, {       \"id\": 1362353654188167171,       \"url\": \"https://twitter.com/DrStraut/status/1362353654188167171\",       \"date\": \"2021-02-18 10:49:57+00:00\",       \"text\": \"Es braucht mehr Anerkennung f\u00fcr die schwierigen Lebensumst\u00e4nde armer Menschen, wie uns @FJ_Murau richtig erinnert. Wir m\u00fcssen aber auch schauen, wie diese Menschen in unserer Demokratie systematisch besser vertreten werden k\u00f6nnen, bottom-up. https://t.co/1DYjZQQ3jp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 559464354,              \"url\": \"http://www.michael-strautmann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1236964781455822848/UZuXpSDL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/559464354/1511356715\",              \"username\": \"DrStraut\",              \"name\": \"Michael Strautmann\",              \"description\": \"International cooperation :: data privacy :: social justice | Digital Transformation Analyst @UNDP | PhD @giga_institute & @unihh | Here in private capacity.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-21 09:55:19+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Germany\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 525,              \"tweets\": 859,              \"liked_tweets\": 2486,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 119       }}, {       \"id\": 1362348111771885569,       \"url\": \"https://twitter.com/AlDavoodi/status/1362348111771885569\",       \"date\": \"2021-02-18 10:27:55+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/jbg5Hoa0bI via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1410789368,              \"url\": \"http://schoresch.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/922404015438225408/D6IBxebl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1410789368/1432908511\",              \"username\": \"AlDavoodi\",              \"name\": \"Schoresch Davoodi\",              \"description\": \"Themenbeauftragter Europapolitik; Mitglied der AG Au\u00dfenpolitik der Piratenpartei RTs/follows not endorsementspiratenpartei.de/partei/themenb\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-07 17:31:42+00:00\",              \"location\": \"Bochum\",              \"followers\": 1743,              \"friends\": 4944,              \"tweets\": 245453,              \"liked_tweets\": 219351,              \"lists_member\": 280,              \"media_shared\": 833       }}, {       \"id\": 1362141781123596297,       \"url\": \"https://twitter.com/blaetter/status/1362141781123596297\",       \"date\": \"2021-02-17 20:48:02+00:00\",       \"text\": \"Lange schien es, als seien soziale Gruppen verschwunden, nur das Individuum z\u00e4hle. Jetzt entdecken Soziologen und Schriftsteller ein altes Ph\u00e4nomen wieder: die Klasse:https://t.co/y30EW5YFyD https://t.co/ULCrMG047p\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19617886,              \"url\": \"http://www.blaetter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1225370757464764417/GC95_4EF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19617886/1614185551\",              \"username\": \"blaetter\",              \"name\": \"Bl\u00e4tter\",              \"description\": \"Die \u00bbBl\u00e4tter\u00ab \u2013 die meistgelesene politische Monatszeitschrift im deutschen Sprachraum. (Titelfoto: rrodrickbeiler / iStockphoto)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-27 21:31:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12939,              \"friends\": 987,              \"tweets\": 11196,              \"liked_tweets\": 1723,              \"lists_member\": 314,              \"media_shared\": 4659       }}, {       \"id\": 1362137537721081860,       \"url\": \"https://twitter.com/Gedankenfunken/status/1362137537721081860\",       \"date\": \"2021-02-17 20:31:10+00:00\",       \"text\": \"Ein Thema, was mich schon mein Leben lang besch\u00e4ftigt. Dabei komme ich gar nicht von ganz unten. https://t.co/6uIi6Xwjnm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182396270,              \"url\": \"https://Gedankenfunken.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/994845876072968192/8pAqGAlj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182396270/1529593854\",              \"username\": \"Gedankenfunken\",              \"name\": \"MadElena\",              \"description\": \"Immer am Rande des Wahnsinns #introvertiert #sarkastisch #grummelig (she/her)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-24 14:12:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 849,              \"friends\": 290,              \"tweets\": 25436,              \"liked_tweets\": 37560,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 473       }}, {       \"id\": 1362121269848780800,       \"url\": \"https://twitter.com/SabineSchmitner/status/1362121269848780800\",       \"date\": \"2021-02-17 19:26:32+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/jcE9RgBqSD via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 969341115215372288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351568860667916292/mqbZ9KrN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/969341115215372288/1610817625\",              \"username\": \"SabineSchmitner\",              \"name\": \"Sabine Schmitner\",              \"description\": \"Historikerin, Katzenfreak und Kaffeetante\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-01 22:38:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 144,              \"liked_tweets\": 478,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1362101861323522052,       \"url\": \"https://twitter.com/gewue1/status/1362101861323522052\",       \"date\": \"2021-02-17 18:09:25+00:00\",       \"text\": \"KlassismusDu geh\u00f6rst nicht dazu!Lange schien es, als seien soziale Gruppen verschwunden, nur das Individuum z\u00e4hleJetzt entdecken Soziologen und Schriftsteller ein altes Ph\u00e4nomen wieder: die Klassehttps://t.co/YkPK4GjcG9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2851622763,              \"url\": \"http://www.instagram.com/earl_of_cruise/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1230635147436924929/EuPkYc6d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2851622763/1616930806\",              \"username\": \"gewue1\",              \"name\": \"Bernd Angemampft #BlackLivesMatter\",              \"description\": \"Respect has to be earned!Its not coming with any stationRacism begins with an arrogant attitudeHistoriker,Antifaschist,Europ\u00e4er,Journalist,Autor,Blogger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-30 17:02:28+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 546,              \"friends\": 1697,              \"tweets\": 35258,              \"liked_tweets\": 74728,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1104       }}, {       \"id\": 1362096744557903873,       \"url\": \"https://twitter.com/ardalanai/status/1362096744557903873\",       \"date\": \"2021-02-17 17:49:05+00:00\",       \"text\": \"Ich find das gut, auch wenn ich Klassenkampf f\u00fcr absoluten Quatsch halte.https://t.co/qiQ8EtLMAF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715456885495832576,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=DaQ86jiAFUM\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344958535432630272/cMNO_4uW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715456885495832576/1600187676\",              \"username\": \"ardalanai\",              \"name\": \"Nutt \ud83e\uddd9\ud83c\udffdu200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc79\ud83d\udc35Los\",              \"description\": \"Ich mag komplexe Probleme und damit meine ich Menschen.Sprachrohr des progressiven Fl\u00fcgels der EvolutionAnthropologe. Bev. Methode: Teilnehmende Beobachtung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-31 08:33:08+00:00\",              \"location\": \"Damals hinterm Mond\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 80908,              \"liked_tweets\": 74977,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 4824       }}, {       \"id\": 1362084143635574792,       \"url\": \"https://twitter.com/d_gudorf/status/1362084143635574792\",       \"date\": \"2021-02-17 16:59:00+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/rzs4g02Gkm via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 224647936,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275017730098442240/6cGKCCbO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/224647936/1531150834\",              \"username\": \"d_gudorf\",              \"name\": \"Hei\u00dfe Kartoffel \ud83d\ude09\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-09 14:30:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Deutschland\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 63,              \"tweets\": 1816,              \"liked_tweets\": 30713,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1362082248804225034,       \"url\": \"https://twitter.com/esqbremen/status/1362082248804225034\",       \"date\": \"2021-02-17 16:51:29+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/h1MOV13EHN via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1017483339970826240,              \"url\": \"http://www.sprechende-akten.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1065723685972131842/WHIIxDD9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1017483339970826240/1600088594\",              \"username\": \"esqbremen\",              \"name\": \"Eva Sch\u00f6ck-Quinteros\",              \"description\": \"Historikerin @unibremen / Projektleiterin Aus den Akten auf die B\u00fchne\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-12 18:58:26+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 1945,              \"friends\": 3434,              \"tweets\": 27658,              \"liked_tweets\": 15109,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 603       }}, {       \"id\": 1362077687196581896,       \"url\": \"https://twitter.com/JavierBurdman/status/1362077687196581896\",       \"date\": \"2021-02-17 16:33:21+00:00\",       \"text\": \"Frage: In Zeiten der Identit\u00e4tspolitik, sollte man Armut als eine Identit\u00e4t bzw. Klassismus als eine Art von Rassismus betrachten? https://t.co/uciUeXauon\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 308249246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113813284497522688/lGLAUDrp_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/308249246/1577886845\",              \"username\": \"JavierBurdman\",              \"name\": \"Javier Burdman\",              \"description\": \"Marie-Sklodowska Curie Research Fellow at the Department of Philosophy of the University of Strasbourg. Manager of uconcri.com.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-31 02:38:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 449,              \"friends\": 203,              \"tweets\": 2513,              \"liked_tweets\": 271,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1362075960938487809,       \"url\": \"https://twitter.com/bogomuc/status/1362075960938487809\",       \"date\": \"2021-02-17 16:26:29+00:00\",       \"text\": \"Jetzt haben sie entdeckt dass es Klassen und dementsprechend auch noch Diskriminierung aufgrund dieser gibt! Bin gespannt was sie noch so rausfinden! \ud83d\ude2fhttps://t.co/0ul9VSMabg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 988771291808370688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1312706581537206274/KdV2PoqF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/988771291808370688/1571922797\",              \"username\": \"bogomuc\",              \"name\": \"Provozierbacke\",              \"description\": \"hier dort dies das(he/er)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-24 13:27:01+00:00\",              \"location\": \"Hambuich\",              \"followers\": 160,              \"friends\": 350,              \"tweets\": 6960,              \"liked_tweets\": 15528,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 171       }}, {       \"id\": 1362074566529585163,       \"url\": \"https://twitter.com/Rai_Koehler/status/1362074566529585163\",       \"date\": \"2021-02-17 16:20:57+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/DF3O37mArD via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2416508906,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1189471820157804544/M8pa-9CV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2416508906/1572427456\",              \"username\": \"Rai_Koehler\",              \"name\": \"Rainer K\u00f6hler\",              \"description\": \"Ich interessiere mich f\u00fcr gesellschaftliche Themen und bin ein leidenschaftlicher Radfahrer und Buchliebhaber.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-28 21:55:55+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1311,              \"friends\": 1865,              \"tweets\": 1751,              \"liked_tweets\": 2406,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1362073659406508033,       \"url\": \"https://twitter.com/MartGuenzel/status/1362073659406508033\",       \"date\": \"2021-02-17 16:17:21+00:00\",       \"text\": \"Ein gesellschaftliches Problemfeld, mit dem sich Politik und Gesellschaft, aber nicht zuletzt die politische Linke, st\u00e4rker besch\u00e4ftigen m\u00fcssen. Lesenswerter Text \u00fcber #klassismus https://t.co/q48n8vZG5J\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121033637934325760,              \"url\": \"https://www.instagram.com/mart.guenzel/?hl=de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1288468944282689537/zxWIRMC8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121033637934325760/1586460322\",              \"username\": \"MartGuenzel\",              \"name\": \"Martin G\u00fcnzel (bis 08.04. offline) \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf39\ud83d\udcd6 #noAfD\",              \"description\": \"Idealismus & Pragmatismus | SPD \u2764\ufe0f, dort meist links | seit 2013 online gg. Nazis | Promotion Geschichte (\ud83c\uddec\ud83c\udde7 & der Irakkrieg) | Stipendiat @FESonline | he/him\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-24 12:50:21+00:00\",              \"location\": \"Freiburg \",              \"followers\": 2147,              \"friends\": 1959,              \"tweets\": 30085,              \"liked_tweets\": 68914,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 528       }}, {       \"id\": 1362068232564338693,       \"url\": \"https://twitter.com/kampfmops02/status/1362068232564338693\",       \"date\": \"2021-02-17 15:55:47+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/MPAwFEJjGJ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1286969934967431169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286970684107882498/QXcs16fz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1286969934967431169/1595781460\",              \"username\": \"kampfmops02\",              \"name\": \"Frechmops - Blauer Haken!\",              \"description\": \"Jetzt neu! Mit verbesserter Rezeptur!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-25 10:22:03+00:00\",              \"location\": \"Dresden\",              \"followers\": 92,              \"friends\": 291,              \"tweets\": 5447,              \"liked_tweets\": 29523,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1550       }}, {       \"id\": 1362067796860010496,       \"url\": \"https://twitter.com/michelebinger/status/1362067796860010496\",       \"date\": \"2021-02-17 15:54:03+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/r3dzq0901o via @zeitonline Ein wichtiger Bericht\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29205000,              \"url\": \"https://www.facebook.com/michel.ebinger\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333385962232090625/hl_pSesE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29205000/1520606174\",              \"username\": \"michelebinger\",              \"name\": \"Michel Ebinger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-06 14:01:59+00:00\",              \"location\": \"Rotkreuz (CH)\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 211,              \"tweets\": 12189,              \"liked_tweets\": 455,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 227       }}, {       \"id\": 1362065181464031236,       \"url\": \"https://twitter.com/superkalifragi4/status/1362065181464031236\",       \"date\": \"2021-02-17 15:43:39+00:00\",       \"text\": \"Es ist wieder Zeit \u00fcber #klassismus zu schreiben und zu sprechen, aber wann \u00e4ndert sich was?https://t.co/g1JgDtbcd9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 721976263435558912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264670322881630209/I0Virc_w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/721976263435558912/1590356963\",              \"username\": \"superkalifragi4\",              \"name\": \"Superkalifragilistin_Interstellar_Borisov\ud83c\udf38\",              \"description\": \"Find me as @MissesNo on GAB.com soonPhD in SarkasmusSelbstverst\u00e4ndlich, aber zur Sicherheit-Nazis u.\u00e4. Rechtes Gedankengut haben keine Chance. Absolut keine!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-18 08:18:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 300,              \"friends\": 816,              \"tweets\": 24655,              \"liked_tweets\": 26627,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1913       }}, {       \"id\": 1362064289587224577,       \"url\": \"https://twitter.com/guru_wizard/status/1362064289587224577\",       \"date\": \"2021-02-17 15:40:07+00:00\",       \"text\": \"Bei Armut geht es nicht nur um Arbeitslosigkeit und fehlende Lebenschancen, sondern auch darum, keinen Raum f\u00fcr Fehler zu haben und in permanentem Stress sowie emotionaler Unsicherheit zu leben.https://t.co/yTBBJljxjJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1070953386131030016,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1209159651125858304/_-8MdBZY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1070953386131030016/1562966807\",              \"username\": \"guru_wizard\",              \"name\": \"Sondersendung Apokalypse\",              \"description\": \"Unite Behind The ScienceDemocracy for Future\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-07 08:09:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 792,              \"tweets\": 471,              \"liked_tweets\": 2056,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1362054837148545028,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1362054837148545028\",       \"date\": \"2021-02-17 15:02:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/KaNgigLf1V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1362052491328839684,       \"url\": \"https://twitter.com/pfaigle/status/1362052491328839684\",       \"date\": \"2021-02-17 14:53:14+00:00\",       \"text\": \"In der deutschen Politik ist ein neues Thema angekommen: der #Klassismus, die Diskriminierung  qua Klasse und sozialer Herkunft. Doch die Debatte birgt die Gefahr, dass sie Verteilungsk\u00e4mpfe  auf kulturelle Fragen reduziert, schreibt @FJ_Murau: https://t.co/mqO9BkcVHi\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 148674004,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176885449303961600/YjA-Hw0B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/148674004/1430076306\",              \"username\": \"pfaigle\",              \"name\": \"Philip Faigle\",              \"description\": \"Special Projects Editor, ZEIT ONLINE. Head of X. Co-Founder of Deutschland spricht and @mycountrytalks Aktuell: #Die49 faigle@zeit.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-27 09:18:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2662,              \"friends\": 1141,              \"tweets\": 1480,              \"liked_tweets\": 1593,              \"lists_member\": 106,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1362048520375705611,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1362048520375705611\",       \"date\": \"2021-02-17 14:37:27+00:00\",       \"text\": \"Geht es um die Arbeiterklasse, sind meist Berg- und Stahlarbeiter gemeint, selten migrantische Frauen im Reinigungs- oder Gastronomiebereich. Dabei wirken #Klassismus, Sexismus und Rassismus zusammen. https://t.co/rGEakRqwiO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77539,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1362039044822212609,       \"url\": \"https://twitter.com/Monica87387718/status/1362039044822212609\",       \"date\": \"2021-02-17 13:59:48+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/2ElOM3iLVs via @zeitonline ...in Zeiten wie diesen\ud83d\udccc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1202265825400545281,              \"url\": \"http://www.weltenquerung.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1202275631628722187/DFb401_h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1202265825400545281/1575479982\",              \"username\": \"Monica87387718\",              \"name\": \"Monica\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-04 16:38:40+00:00\",              \"location\": \"World\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 133,              \"liked_tweets\": 108,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 37       }}, {       \"id\": 1361990260314562562,       \"url\": \"https://twitter.com/Trainer_SAW/status/1361990260314562562\",       \"date\": \"2021-02-17 10:45:57+00:00\",       \"text\": \"Schon allein die Tatsache finanziell in Schieflage zu geraten hat mir selbst jahrelang tiefgreifend emotional zugesetzt. Folgender Artikel hat mir verdeutlicht, da\u00df ich dabei sogar noch im Gl\u00fcck gewesen bin...Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/5Gme1BEYj3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4416902543,              \"url\": \"http://leo-seminare.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/674255938916851713/lJsoQ0Uj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4416902543/1449665341\",              \"username\": \"Trainer_SAW\",              \"name\": \"Sascha A. Wagner\",              \"description\": \"Trainer, Experte f\u00fcr Visualisierungen, Geschichtenschreiber & -Erz\u00e4hler, Geniesserh\u00e4uptling, Sportverr\u00fcckter... Liebt lange Autofahrten mit einem guten H\u00f6rbuch!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-08 15:15:00+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Sachsen\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 100,              \"tweets\": 542,              \"liked_tweets\": 627,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 104       }}, {       \"id\": 1361964671973130240,       \"url\": \"https://twitter.com/Stephen34393118/status/1361964671973130240\",       \"date\": \"2021-02-17 09:04:16+00:00\",       \"text\": \"Der klassistische Blick weigert sich [...] potenzielle Struktureffekte zu verstehen. Stattdessen verallgemeinert er sie zu vermeintlichen Charaktereigenschaften [...].https://t.co/QVxiD7uJR2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1058396405423894528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328463462943629313/xryGvVKS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1058396405423894528/1611269409\",              \"username\": \"Stephen34393118\",              \"name\": \"Steve\",              \"description\": \"Surviving academia with memes, interests into bio-inspired AI and complex systems research, Theoretical Physicist, TU Darmstadt alumni.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-02 16:32:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 557,              \"tweets\": 344,              \"liked_tweets\": 1087,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 74       }}, {       \"id\": 1361692662911422465,       \"url\": \"https://twitter.com/PaulRiediger/status/1361692662911422465\",       \"date\": \"2021-02-16 15:03:24+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/X9Lus2iWbL via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1316481011849592832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374281181794029570/E99yvPHR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1316481011849592832/1602708978\",              \"username\": \"PaulRiediger\",              \"name\": \"Paul Riediger\",              \"description\": \"Historian. Stoic.Omnibus dubitandum | In dubio abstineHe who is everywhere is nowhere. Seneca\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-14 20:48:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 249,              \"tweets\": 506,              \"liked_tweets\": 1225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1361649502948581379,       \"url\": \"https://twitter.com/Coronarara/status/1361649502948581379\",       \"date\": \"2021-02-16 12:11:54+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/qYb1J9YJk2 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1252304829655011345,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252305275899588608/jsMXqeJ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1252304829655011345/1613849941\",              \"username\": \"Coronarara\",              \"name\": \"S.TER.IA\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-20 18:35:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 42,              \"tweets\": 109,              \"liked_tweets\": 22,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1361605386046955521,       \"url\": \"https://twitter.com/jrotermund/status/1361605386046955521\",       \"date\": \"2021-02-16 09:16:36+00:00\",       \"text\": \"Klassismus: Du geh\u00f6rst nicht dazu! Lange schien es, als seien soziale Gruppen verschwunden, nur das Individuum z\u00e4hle. Jetzt entdecken Soziologen und Schriftsteller ein altes Ph\u00e4nomen wieder: die Klasse.|xa0ZEIT ONLINE https://t.co/oGOuXoXMoY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 490790871,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377240056864329731/xqLLy5Rr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/490790871/1614877902\",              \"username\": \"jrotermund\",              \"name\": \"Joachim Rotermund\",              \"description\": \"Menschenrechte sind nicht verhandelbar -1. Vorsitzender @PiratenparteiSH\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-12 22:36:00+00:00\",              \"location\": \"Nordfriesland\",              \"followers\": 1712,              \"friends\": 1369,              \"tweets\": 64293,              \"liked_tweets\": 16388,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 2761       }}, {       \"id\": 1361602561879531520,       \"url\": \"https://twitter.com/TerekMedia/status/1361602561879531520\",       \"date\": \"2021-02-16 09:05:22+00:00\",       \"text\": \"#Klassismus: Lange schien es, als seien soziale Gruppen verschwunden, nur das Individuum z\u00e4hle. Jetzt entdecken Soziologen und Schriftsteller ein altes Ph\u00e4nomen wieder: die Klasse. Von Nils Markwardt u2066@FJ_Murauu2069 via u2066u2066@zeitonlineu2069(rh)  https://t.co/DSjhxZSkDJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2301580002,              \"url\": \"http://www.terek-media.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458950462306148352/z5Tka3Ra_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2301580002/1546113842\",              \"username\": \"TerekMedia\",              \"name\": \"Terek Media\",              \"description\": \"Terek-Media: #Ukraine, #Russia, #Europe, #Easteurope, #Sachsen, #Balkan and more. RT: \u2260 Endorsement; Tweeter: Katrin Moln\u00e1r (km), Ralph H\u00e4lbig (rh)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-20 15:25:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1264,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 77647,              \"liked_tweets\": 15510,              \"lists_member\": 114,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1361588691400065026,       \"url\": \"https://twitter.com/notdukwierd/status/1361588691400065026\",       \"date\": \"2021-02-16 08:10:15+00:00\",       \"text\": \"wierdduk: Uitstekende analyse, wat klassisme doet met mensen: Du geh\u00f6rst nicht dazu! via @ewaldeng  https://t.co/WHtybyDk7K via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1019238185707229184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1020321952098136067/FtkGQv5__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1019238185707229184/1532111496\",              \"username\": \"notdukwierd\",              \"name\": \"Not Wierd at all (RetweetBot)\",              \"description\": \"Dit is RT account, unaffiliated met Wierd Duk. Tweets van Wierd worden automatisch gekopieerd. Wierd blockt mensen. Unofficial account.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-17 15:11:34+00:00\",              \"location\": \"Under Duks skin\",              \"followers\": 320,              \"friends\": 410,              \"tweets\": 35809,              \"liked_tweets\": 223,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4358       }}, {       \"id\": 1361576050556358656,       \"url\": \"https://twitter.com/HeroldDominik/status/1361576050556358656\",       \"date\": \"2021-02-16 07:20:01+00:00\",       \"text\": \"@FJ_Murau \u00fcber die Intersektionalit\u00e4t von Klassismus und warum es beides braucht: Anerkennungspolitik und Umverteilung. Wieso es wichtig ist, \u00fcber soziale Herkunft zu sprechen und welche Aneignungsdialektiken sich daraus ergeben. Wichtiger Beitrag! https://t.co/Hs26mZPXxm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 982594115069186048,              \"url\": \"http://www.demokratiekonvent.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1210279998113927169/z_Ys1qKV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/982594115069186048/1531579890\",              \"username\": \"HeroldDominik\",              \"name\": \"Dominik Herold\",              \"description\": \"Social Philosophy | PhD-candidate @goetheuni | writes about Radical Democracy, Affects & Power | Founder of demokratiekonvent.de & mehralswaehlen.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-07 12:21:07+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 398,              \"friends\": 834,              \"tweets\": 560,              \"liked_tweets\": 1227,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 91       }}, {       \"id\": 1361561746750775307,       \"url\": \"https://twitter.com/Thomas_Gutsche/status/1361561746750775307\",       \"date\": \"2021-02-16 06:23:11+00:00\",       \"text\": \"Lange schien es, als seien soziale Gruppen verschwunden, nur das Individuum z\u00e4hle. Jetzt entdecken Soziologen und Schriftsteller ein altes Ph\u00e4nomen wieder: die Klasse.#HartzIV https://t.co/FZx9hlqpwW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 90842855,              \"url\": \"https://www.thomas-gutsche.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1080094887251447808/fFqOJvkO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/90842855/1405849654\",              \"username\": \"Thomas_Gutsche\",              \"name\": \"Konfusius\",              \"description\": \"links und frei  thomas-gutsche.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-18 10:31:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1902,              \"friends\": 3682,              \"tweets\": 16248,              \"liked_tweets\": 5636,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 2178       }}, {       \"id\": 1361462958686093312,       \"url\": \"https://twitter.com/FGaillinger/status/1361462958686093312\",       \"date\": \"2021-02-15 23:50:38+00:00\",       \"text\": \"Endlich widmet sich @DIEZEIT dieser Thematik. #klassismus #classmatters #klassen #Zeit https://t.co/C0Whqd7vl3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1357335628610904071,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358048877778206720/c5gWOR3q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FGaillinger\",              \"name\": \"Felix Gaillinger\",              \"description\": \"Gegen Klassismus, f\u00fcr Soziales. Empirische Kulturwissenschaft. Prekarisierung. Care. Engaged Anthropology. LMU M\u00fcnchen. #arbeiterkind #classmatters\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-04 14:30:48+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 61,              \"tweets\": 20,              \"liked_tweets\": 44,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1361449935112134659,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasSchndl/status/1361449935112134659\",       \"date\": \"2021-02-15 22:58:53+00:00\",       \"text\": \"Starker Meta-Text zum Klassismusdiskurs, der ausgewogen die Gr\u00fcnde der Notwendigkeit und Gefahren benennt https://t.co/z7iNqnE6Nb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1320327170,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246004064262836224/Dn6luiXi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AndreasSchndl\",              \"name\": \"Andreas Schindel\",              \"description\": \"Politische Theorie I Sozialphilosophie | Linke Politik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-01 13:17:26+00:00\",              \"location\": \"Offenbach am Main, Deutschland\",              \"followers\": 127,              \"friends\": 378,              \"tweets\": 258,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1361439900504121344,       \"url\": \"https://twitter.com/mrnightswimming/status/1361439900504121344\",       \"date\": \"2021-02-15 22:19:01+00:00\",       \"text\": \"bat\u0131l\u0131 sosyologlar\u0131n s\u0131n\u0131f kavram\u0131n\u0131 yeniden ke\u015ffine dair nils markwardtdan (@FJ_Murau) enteresan bir makale... klasik marksizm ile kimlik ve cinsiyet politikalar\u0131 nerede kesi\u015fmeye ba\u015flad\u0131? kim bug\u00fcnk\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck insanlar? \u00fczerine d\u00fc\u015f\u00fcnmekte fayda var. https://t.co/wKhNP0Htg0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 608398062,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1152005164989145088/QFCFlRSD_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/608398062/1569627676\",              \"username\": \"mrnightswimming\",              \"name\": \"mr. nightswimming\",              \"description\": \"laf yeti\u015ftirici, hard rock bar ve bira k\u00f6p\u00fc\u011f\u00fc...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-14 17:15:29+00:00\",              \"location\": \"istanbul\",              \"followers\": 166,              \"friends\": 566,              \"tweets\": 4371,              \"liked_tweets\": 6291,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 529       }}, {       \"id\": 1361420008019005446,       \"url\": \"https://twitter.com/wierdduk/status/1361420008019005446\",       \"date\": \"2021-02-15 20:59:58+00:00\",       \"text\": \"Uitstekende analyse, wat klassisme doet met mensen: Du geh\u00f6rst nicht dazu! via @ewaldeng  https://t.co/ofR10LeBst via @zeitonline\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 200098418,              \"url\": \"https://facebook.com/WierdDukTelegraaf\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344340476963528705/l2UtcLhX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/200098418/1511461575\",              \"username\": \"wierdduk\",              \"name\": \"Wierd Duk\",              \"description\": \"Historicus I Verslaggever @Telegraaf I Putinversteher I Putjesschepper van t populisme  I Anne Vondelingprijs 99 I Onafhankelijk I Tips: w.duk@telegraaf.nl\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-08 13:00:17+00:00\",              \"location\": \"Nederland | Berlijn\",              \"followers\": 86245,              \"friends\": 9274,              \"tweets\": 134726,              \"liked_tweets\": 102842,              \"lists_member\": 531,              \"media_shared\": 4925       }}, {       \"id\": 1361413031360520193,       \"url\": \"https://twitter.com/meaningless_ent/status/1361413031360520193\",       \"date\": \"2021-02-15 20:32:15+00:00\",       \"text\": \"Lange schien es, als seien soziale Gruppen verschwunden, nur das Individuum z\u00e4hle. Jetzt entdecken Soziolog*innen und Schriftsteller*innen ein altes Ph\u00e4nomen wieder: die Klasse. @FJ_Murauhttps://t.co/5W7XlR1r9o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1528208750,              \"url\": \"http://everythingismeaningless.tumblr.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/867145567780130817/aoxfbNyi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1528208750/1495578358\",              \"username\": \"meaningless_ent\",              \"name\": \"Meaningless Entertainment\",              \"description\": \"Meaningless Entertainment Inc. ______inofficial account _____________________miscellaneous topics _________________\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-18 16:26:53+00:00\",              \"location\": \"Twitter\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 3140,              \"liked_tweets\": 5874,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 113       }}, {       \"id\": 1361389940068786182,       \"url\": \"https://twitter.com/MrStonyway/status/1361389940068786182\",       \"date\": \"2021-02-15 19:00:29+00:00\",       \"text\": \"und so f\u00fchlt sichs dann an:https://t.co/JfmrdIgx9F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 588930655,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1042162918547181568/_VD_41uQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/588930655/1552033971\",              \"username\": \"MrStonyway\",              \"name\": \"Elefant mit Nachdurst\",              \"description\": \"Wenn Elefanten Parties feiern, und sich berauschen, haben sie dann auch Nachdurst?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-24 07:41:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 29,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 3620,              \"liked_tweets\": 1535,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1361338381846929411,       \"url\": \"https://twitter.com/hvs_k/status/1361338381846929411\",       \"date\": \"2021-02-15 15:35:37+00:00\",       \"text\": \"\u201eSchlie\u00dflich sorgt der #Klassismus \u2013 \u00e4hnlich wie Rassismus oder Sexismus \u2013 daf\u00fcr, dass Menschen aufgrund von Vorurteilen und diskriminierenden Zuschreibungen ...\u201c (l\u00e4ngerer lesenswerter Text) https://t.co/Q2Y0dhrgUt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 741011798,              \"url\": \"http://de.wikiversity.org/wiki/Benutzer:Hvsk\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2475504964/highvoltage_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/741011798/1400154197\",              \"username\": \"hvs_k\",              \"name\": \"hvsk\",              \"description\": \"News f\u00fcr Sch\u00fcler und Sch\u00fclerinnen, die ein wenig mehr wissen wollen :-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-06 16:59:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 254,              \"tweets\": 2470,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1361332208724832258,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1361332208724832258\",       \"date\": \"2021-02-15 15:11:05+00:00\",       \"text\": \"#Klassismus: Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/VFCNiYAezr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3153,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1361324167577169928,       \"url\": \"https://twitter.com/DiederickRaven/status/1361324167577169928\",       \"date\": \"2021-02-15 14:39:08+00:00\",       \"text\": \"Klassismus: Du geh\u00f6rst nicht dazu! |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/pX2g4kqbZq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 407018384,              \"url\": \"https://www.uu.nl/medewerkers/dwraven\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/553294350277279744/83Y9iSub_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/407018384/1384553110\",              \"username\": \"DiederickRaven\",              \"name\": \"Diederick Raven, Ph.D\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"\ud83d\udc68u200d\ud83c\udf93at Utrecht University, Comparative Historian of Science, Macro-anthropologists. Prof interested in Globalisation, Climate Change and Eurocrisis, Brexit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-07 14:30:58+00:00\",              \"location\": \"Utrecht University\",              \"followers\": 474,              \"friends\": 1302,              \"tweets\": 14710,              \"liked_tweets\": 4652,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 568       }}, {       \"id\": 1361317801810669571,       \"url\": \"https://twitter.com/CannataPaul/status/1361317801810669571\",       \"date\": \"2021-02-15 14:13:50+00:00\",       \"text\": \"@CDU @ArminLaschet Vor diesem Hintergrund l\u00e4uft die Kritik am Klassismus deshalb immer auch Gefahr, dass sie den \u00f6konomischen Verteilungskampf auf eine kulturelle Frage des respektvollen Umgangs reduziert. Doch Respekt zahlt eben keine Rechnungen (...)  https://t.co/wjjsQXGOhH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835041762695655424,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376637296372502531/8oqYbFp__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/835041762695655424/1596281886\",              \"username\": \"CannataPaul\",              \"name\": \"Paul Cannata \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"sociology, politics & economics @zeppelin Universit\u00e4t \u2022 Christdemokrat \u2022 fr\u00fcher stud. Mitarbeiter @CDUNRW_de und @CDUNRW_Fraktion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 08:20:45+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 423,              \"friends\": 2388,              \"tweets\": 2059,              \"liked_tweets\": 15408,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1361317788128841729,       \"url\": \"https://twitter.com/yoschka/status/1361317788128841729\",       \"date\": \"2021-02-15 14:13:47+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/wwvWpavroz via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21597592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/890088408068108288/og5rq1t-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21597592/1603981191\",              \"username\": \"yoschka\",              \"name\": \"Fabian Herbst\",              \"description\": \"PR Consultant @Kaltwasser_PRPolitical Scientist (M.A. @PolitikwissBA; B.A. @ips_wuerzburg)Social Media Mgr @JEFBambergviews own; re/tweets etc \u2260 always end.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-22 20:58:22+00:00\",              \"location\": \"Nuremberg\",              \"followers\": 169,              \"friends\": 1367,              \"tweets\": 4783,              \"liked_tweets\": 434,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 153       }}, {       \"id\": 1361315737969770498,       \"url\": \"https://twitter.com/JoergWimalasena/status/1361315737969770498\",       \"date\": \"2021-02-15 14:05:38+00:00\",       \"text\": \"Wichtiger Punkt: Es ist wom\u00f6glich nur eine Frage der Zeit, bis Klassismus-Kritik als ideologisches Placebo von jenen entdeckt wird, die sich dezidiert gegen Umverteilung nach unten stellen, seien es wirtschaftsliberale Politiker oder Arbeitgeberverb\u00e4nde https://t.co/cmchf4asmd\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3600729983,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/W/Joerg_Wimalasena/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/983380902385504256/7WOMhryz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3600729983/1588778565\",              \"username\": \"JoergWimalasena\",              \"name\": \"J\u00f6rg Wimalasena\",              \"description\": \"US-Korrespondent @zeitonline\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-09 17:51:37+00:00\",              \"location\": \"New York, USA\",              \"followers\": 3070,              \"friends\": 1694,              \"tweets\": 3729,              \"liked_tweets\": 11369,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 789       }}, {       \"id\": 1361309794045411334,       \"url\": \"https://twitter.com/ewaldeng/status/1361309794045411334\",       \"date\": \"2021-02-15 13:42:01+00:00\",       \"text\": \"Klassismus...https://t.co/87qpk7Xle8zie ook https://t.co/R9ntK6TGkq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20381809,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347448057269526528/8z7VlldO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20381809/1611833156\",              \"username\": \"ewaldeng\",              \"name\": \"Ewald Engelen\",              \"description\": \"ik ben potje hollen | im out running | hekel aan stierenpoep | hates bullshit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-08 18:13:33+00:00\",              \"location\": \"Heveadorp\",              \"followers\": 40026,              \"friends\": 1967,              \"tweets\": 60307,              \"liked_tweets\": 2950,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 869       }}, {       \"id\": 1361307059304677380,       \"url\": \"https://twitter.com/yvanlunzen/status/1361307059304677380\",       \"date\": \"2021-02-15 13:31:09+00:00\",       \"text\": \"Klassismus: Du geh\u00f6rst nicht dazu! |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/0q3yqaIgoW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2729685033,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372532217252036608/EhvCXfYI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2729685033/1606996094\",              \"username\": \"yvanlunzen\",              \"name\": \"yvanlunzen\",              \"description\": \"Geen zondagskind. Podcast verslinder\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-31 07:45:14+00:00\",              \"location\": \"8000m2\",              \"followers\": 751,              \"friends\": 2324,              \"tweets\": 121978,              \"liked_tweets\": 41820,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 1942       }}, {       \"id\": 1361303656482627585,       \"url\": \"https://twitter.com/ewaldeng/status/1361303656482627585\",       \"date\": \"2021-02-15 13:17:38+00:00\",       \"text\": \"Klasse is terug -- van nooit weggeweestIk zeg het al enige jarenhttps://t.co/7CTuSrUDwK\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20381809,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347448057269526528/8z7VlldO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20381809/1611833156\",              \"username\": \"ewaldeng\",              \"name\": \"Ewald Engelen\",              \"description\": \"ik ben potje hollen | im out running | hekel aan stierenpoep | hates bullshit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-08 18:13:33+00:00\",              \"location\": \"Heveadorp\",              \"followers\": 40026,              \"friends\": 1967,              \"tweets\": 60307,              \"liked_tweets\": 2950,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 869       }}, {       \"id\": 1361301007876169732,       \"url\": \"https://twitter.com/Praezmanonline/status/1361301007876169732\",       \"date\": \"2021-02-15 13:07:06+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/900i6YTVlO via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3430499458,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Praezmanonline\",              \"name\": \"Stephan Maier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-18 19:24:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 86,              \"friends\": 548,              \"tweets\": 6258,              \"liked_tweets\": 10799,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1361289282443505666,       \"url\": \"https://twitter.com/nunatakker/status/1361289282443505666\",       \"date\": \"2021-02-15 12:20:31+00:00\",       \"text\": \"Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/E5jEux6y5p via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20578836,              \"url\": \"http://nunatak.tumblr.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/834820098095464449/gT69CFWR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nunatakker\",              \"name\": \"nunatak\",              \"description\": \"Mensch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-11 08:38:07+00:00\",              \"location\": \"Cologne, Europe\",              \"followers\": 648,              \"friends\": 3103,              \"tweets\": 17821,              \"liked_tweets\": 3975,              \"lists_member\": 62,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1361284829153738753,       \"url\": \"https://twitter.com/GierseUli/status/1361284829153738753\",       \"date\": \"2021-02-15 12:02:49+00:00\",       \"text\": \"Tolle Analyse von @FJ_Murau :Du geh\u00f6rst nicht dazu! https://t.co/peL1uEzQuT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1151151916451340288,              \"url\": \"https://twitter.com/i/status/1196557480945422337\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363158708541349889/0l0qqh7i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1151151916451340288/1610641549\",              \"username\": \"GierseUli\",              \"name\": \"Uli Gierse\",              \"description\": \"Ex-Sauerland (MES), Ex-Marburg, Ex-GAL-Politiker, Ex-Selbstst\u00e4ndiger, Ex- Lehrer; #GoetheUltra, \ud83c\udf3b\ud83d\udc15  Ich habe Besseres zu tun.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-16 15:29:39+00:00\",              \"location\": \"Hamburg - Ottensen\",              \"followers\": 82,              \"friends\": 215,              \"tweets\": 3427,              \"liked_tweets\": 3639,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 106       }}, {       \"id\": 1361281703411654664,       \"url\": \"https://twitter.com/AnaEmperor/status/1361281703411654664\",       \"date\": \"2021-02-15 11:50:24+00:00\",       \"text\": \"Ebenfalls sehr gut! Wahr. Und bedr\u00fcckend #Klassismus#NilsMarkwardt@zeitonlinehttps://t.co/77NraImky4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1263488470233776128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263489014709051398/qerCuVX6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnaEmperor\",              \"name\": \"AnaTheEmperor\",              \"description\": \"Allseits wissbegierig. Ostkind.\u041f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u043e\u0432. Bibliophil.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-21 15:15:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 87,              \"tweets\": 974,              \"liked_tweets\": 5361,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 69       }}, {       \"id\": 1361279926607953926,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1361279926607953926\",       \"date\": \"2021-02-15 11:43:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/KaNgigLf1V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1361278640005251072,       \"url\": \"https://twitter.com/FJ_Murau/status/1361278640005251072\",       \"date\": \"2021-02-15 11:38:13+00:00\",       \"text\": \"Bei @zeitonline gibt es aktuell den Schwerpunkt \u00bbDie Lagen der Nation\u00ab \u00fcber gesellschaftliche Klassen. Ich durfte diesen Essay beisteuern. https://t.co/P8dwzQ3oi6\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 43,       \"likes\": 182,       \"quotes\": 13,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1662224046,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/998335945584689153/4Su00DTw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1662224046/1405693197\",              \"username\": \"FJ_Murau\",              \"name\": \"Nils Markwardt\",              \"description\": \"(Leitender Redakteur beim Philosophie Magazin; Autor f\u00fcr Zeit Online, Deutschlandfunk Kultur, Republik u.a.)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-11 10:46:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 19100,              \"friends\": 699,              \"tweets\": 26083,              \"liked_tweets\": 70475,              \"lists_member\": 229,              \"media_shared\": 6242       }}, {       \"id\": 1361273836298240002,       \"url\": \"https://twitter.com/linususer/status/1361273836298240002\",       \"date\": \"2021-02-15 11:19:08+00:00\",       \"text\": \"thishttps://t.co/VZy5msuE6f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1140191229847539712,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1140192313148182529/bh7EUkd2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1140191229847539712/1606472505\",              \"username\": \"linususer\",              \"name\": \"Linus\",              \"description\": \"Mensch. Bildungs- und Verwaltungskritiker mit humanistischem Weltbild.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-16 09:35:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 465,              \"liked_tweets\": 546,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1361262798509137920,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1361262798509137920\",       \"date\": \"2021-02-15 10:35:16+00:00\",       \"text\": \"Geht es um die Arbeiterklasse, sind meist Berg- und Stahlarbeiter gemeint, selten migrantische Frauen im Reinigungs- oder Gastronomiebereich. Dabei wirken #Klassismus, Sexismus und Rassismus zusammen. https://t.co/rGEakRqwiO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77539,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"}