{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2021-03/jemen-geberkonferenz-deutschland-hilfsgelder-buergerkrieg-uno-heiko-maas",
     "date": "2021-03-01T20:11:04+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Deutschland verspricht weitere Millionenhilfen f\u00fcr den Jemen",
     "article": "Die Situation im B\u00fcrgerkriegsland Jemen ist weiter dramatisch. Bei einer Geberkonferenz kamen allerdings nicht einmal die H\u00e4lfte der von UN veranschlagten Hilfe zusammen.\nGegen die Hungersnot im B\u00fcrgerkriegsland Jemen hat Deutschland 200 Millionen Euro an Hilfen zugesagt. Die sofortige Bereitstellung der Finanzmittel sei eine Frage von Leben und Tod, sagte Bundesau\u00dfenminister Heiko Maas (SPD) auf einer virtuellen Geberkonferenz, die von den Vereinten Nationen, der Schweiz und Schweden organisiert worden war. Nach Angaben von Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) kommen 73 Millionen Euro aus dem Haushalt seines Ministeriums.\nDie K\u00e4mpfe im jemenitischen B\u00fcrgerkrieg n\u00e4hmen\n wieder zu, sagte M\u00fcller. Der politische Prozess komme nicht voran. F\u00fcr die Menschen sei die Lage dramatisch. 80 Prozent der 30 Millionen \nMenschen im Jemen ben\u00f6tigten humanit\u00e4re Hilfslieferungen. Zw\u00f6lf Millionen Kinder seien auf Essensrationen angewiesen. Nach UN-Angaben drohen 400.000 dieser Kinder zu \nverhungern. Die Vereinten Nationen stufen die Lage im Jemen als schwerste humanit\u00e4re Krise der Welt ein.  \nAngesichts dieser dramatischen Lage im Jemen wollte die Geberkonferenz 3,85 Milliarden Dollar (3,18 Milliarden Euro) an internationalen Hilfen mobilisieren. Doch nach Angaben der Vereinten Nationen kamen mit insgesamt 1,7 Milliarden Dollar an Hilfszusagen zustande \u2013 und damit nicht einmal die H\u00e4lfte des erhofften Beitrags und noch weniger als im vergangenen Jahr. UN-Generalsekret\u00e4r Antonio Guterres sprach von einem \"entt\u00e4uschenden\" Ergebnis. Millionen Kinder, Frauen und M\u00e4nner br\u00e4uchten dringend Hilfe zum \u00dcberleben, erkl\u00e4rte Guterres. \"Diese Hilfe zu reduzieren, kommt einem Todesurteil gleich\". \nIm vergangenen Jahr waren 1,9 Milliarden Dollar f\u00fcr den Jemen zusammengekommen. Die zus\u00e4tzlichen Mittel des deutschen Entwicklungsministeriums sollen laut M\u00fcller in Programme f\u00fcr Schulspeisungen, Trinkwasserversorgung und Gesundheit flie\u00dfen. Er forderte zugleich die EU und andere Geberl\u00e4nder auf, \"deutlich mehr zu leisten\".\nAu\u00dfenminister Maas sagte, Deutschland sei schon jetzt einer der wichtigsten humanit\u00e4ren Geber. Zugleich beklagte er, dass sich einzelne Staaten ihrer Verantwortung entz\u00f6gen oder B\u00fcrgerkriegsparteien humanit\u00e4re Hilfen blockierten. \"Neue blutige K\u00e4mpfe um Marib, Cholera- und Polio-Ausbr\u00fcche, Heuschreckenplagen \u2013 die Not der Menschen sprengt jede Vorstellungskraft\", sagte der SPD-Politiker.  \nHoffnung auf echte Besserung gebe es nur, wenn es endlich gelinge, die K\u00e4mpfe zu stoppen, mahnte Maas. Es sei ein wichtiges Zeichen, dass die neue US-Regierung diesen Konflikt zur Priorit\u00e4t gemacht habe und sich voll hinter die Vermittlung des UN-Sondergesandten Martin Griffiths gestellt habe.\nIm Jemen, dem \u00e4rmsten Land auf der Arabischen Halbinsel, herrscht seit fast sechs Jahren Krieg zwischen den von Saudi-Arabien und anderen arabischen Staaten unterst\u00fctzten Truppen von Pr\u00e4sident Abed Rabbo Mansur Hadi und den Huthi-Rebellen, hinter denen der Iran steht. Zehntausende Menschen wurden get\u00f6tet, Millionen Einwohnerinnen und Einwohner mussten fl\u00fcchten. Viele von ihnen k\u00e4mpften jeden Tag um das \u00dcberleben.\nLaut Entwicklungsministerium konnten durch deutsche Unterst\u00fctzung \u00fcber eine Million Kinder eine sichere Mahlzeit am Tag erhalten, 450 Schulen instand gesetzt werden und dadurch fast 500.000 Sch\u00fcler trotz der Corona-Pandemie ihren Abschluss machen. F\u00fcr 7,5 Millionen Menschen sei die Wasser- und Abwasserversorgung aufrechterhalten worden \u2013 was elementar f\u00fcr den Kampf gegen Seuchen wie Cholera sei. Ferner seien im Rahmen eines Corona-Sofortprogramms zw\u00f6lf Gesundheitseinrichtungen und 16 Isolierstationen eingerichtet worden, was einer Million Jemeniten zugutekam.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1366859209506086912,       \"url\": \"https://twitter.com/estherjantosch/status/1366859209506086912\",       \"date\": \"2021-03-02 21:13:25+00:00\",       \"text\": \"I think we really could do more than just send 200 million Dollars if 80 % of the people are in need and 400k kids are dying in #Yemen. Stop that war! #StopYemenWar #StopSaudiInvasion https://t.co/skXVTuNwfM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 622404453,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/706594912498819073/Ldm6-gbb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/622404453/1399536232\",              \"username\": \"estherjantosch\",              \"name\": \"Esther Jantosch\",              \"description\": \"Always curious!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-29 23:22:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 85,              \"friends\": 213,              \"tweets\": 1502,              \"liked_tweets\": 692,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 84       }}, {       \"id\": 1366665240813969408,       \"url\": \"https://twitter.com/JosephusLudwig/status/1366665240813969408\",       \"date\": \"2021-03-02 08:22:39+00:00\",       \"text\": \"Deutschland verspricht weitere Millionenhilfen f\u00fcr den Jemen https://t.co/YTZyaaOe0c via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 588153952,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1174796676554510343/3Vbk9xFT_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JosephusLudwig\",              \"name\": \"Lutz Grubm\u00fcller\",              \"description\": \"Progressiver Mitmensch, Christ & Sozialist & Wohlstandskritiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-23 09:29:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 922,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 59675,              \"liked_tweets\": 41954,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 59       }}, {       \"id\": 1366643203705815040,       \"url\": \"https://twitter.com/JT_Flaemig/status/1366643203705815040\",       \"date\": \"2021-03-02 06:55:05+00:00\",       \"text\": \"Deutschland verspricht weitere Millionenhilfen f\u00fcr den Jemen https://t.co/y0gLUuv1r6 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2573010398,              \"url\": \"http://dataviz.vam.wfp.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1010554031037657088/aCeR_rMV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2573010398/1553498576\",              \"username\": \"JT_Flaemig\",              \"name\": \"Tobias Flaemig\",              \"description\": \"VAM Officer @WFP Yemen ; Tweets my own. RT is not endorsement.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-17 14:30:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 430,              \"friends\": 417,              \"tweets\": 1329,              \"liked_tweets\": 511,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 185       }}, {       \"id\": 1366432575917547521,       \"url\": \"https://twitter.com/KNA_Redaktion/status/1366432575917547521\",       \"date\": \"2021-03-01 16:58:07+00:00\",       \"text\": \"Die Situation im #Jemen ist dramatisch, noch immer leiden Millionen Menschen Hunger. Die Vereinten Nationen haben auf einer internationalen Geberkonferenz Geld gesammelt - auch Deutschland hat weitere Hilfe zugesagt https://t.co/ymgzCxFygH via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237514769,              \"url\": \"http://www.kna.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754987097019342848/3JMUX3HT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237514769/1386596310\",              \"username\": \"KNA_Redaktion\",              \"name\": \"KNA\",              \"description\": \"Hier twittert die Katholische Nachrichten-Agentur #KNA\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-12-09 11:37:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7733,              \"friends\": 382,              \"tweets\": 30326,              \"liked_tweets\": 29,              \"lists_member\": 239,              \"media_shared\": 981       }}, {       \"id\": 1366406366961807366,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1366406366961807366\",       \"date\": \"2021-03-01 15:13:59+00:00\",       \"text\": \"Die Not der Menschen sprengt jede Vorstellungskraft, sagt Au\u00dfenminister #Maas: Wegen des B\u00fcrgerkriegs im #Jemen haben Millionen Menschen nicht genug zu essen. Auf einer UN-Geberkonferenz sagt Deutschland 200 Millionen Euro an weiteren Hilfen zu. https://t.co/32yb4AhLdF\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338803,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1366405218443923463,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1366405218443923463\",       \"date\": \"2021-03-01 15:09:25+00:00\",       \"text\": \"Es gilt als schwerste humanit\u00e4re Krise der Welt: Deutschland hat 200 Millionen weiterer Hilfen f\u00fcr den #Jemen zugesagt. Weil sich die Situation in dem B\u00fcrgerkriegsland nicht bessert, hatten die UN zu einer Geberkonferenz geladen.  https://t.co/DDVZcrqvDM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}