{
     "url": "https://www.zeit.de/entdecken/reisen/2021-02/fernweh-coronavirus-reisen-psyche-freiheit-entwicklung-selbstfindung",
     "date": "2021-03-02T09:13:56+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Warum das Reisen so fehlt",
     "article": "Ein Jahr ohne Reisen hei\u00dft auch: ein Jahr keinen Abstand von sich selbst zu bekommen. In der Ferne entdeckt man Wesensz\u00fcge an sich, die zu Hause schnell vergessen sind.\nEin angetrunkener Verwaltungsangestellter erz\u00e4hlte mir mal, dass die Stimmung nirgends so gut sei wie auf einem Freitagabendflug nach Las Vegas. Der Mann sa\u00df zwei Spielautomaten von mir entfernt im Mirage, einem der riesenhaften Casinohotels in Vegas. Angereist war er aus Los Angeles. In einer Maschine voller Menschen, die allesamt hofften, nicht als sie selbst zur\u00fcckkehren zu m\u00fcssen. Mit etwas Gl\u00fcck w\u00fcrde die Reise sie verwandeln.\nDie Begegnung ist keine f\u00fcnf Jahre her, und doch kommt sie mir unwirklich vor. Reisen \u00fcberhaupt kommt mir unwirklich vor nach einem Jahr der gecancelten Fl\u00fcge und geschlossenen Grenzen. Dass ich tats\u00e4chlich einmal in Las Vegas gewesen sein soll, dieser potemkinschen Am\u00fcsierkolonie im Nirgendwo der Mojave-W\u00fcste. Dass das irgendwann wieder m\u00f6glich sein soll, einfach so. \nAm 17. M\u00e4rz vergangenen Jahres sprach das Ausw\u00e4rtige Amt eine weltweite Reisewarnung f\u00fcr Urlaubsreisen aus. \u00dcber Nacht brach der Tourismus ein. Eine riesige Industrie ging kaputt, und sie hat sich seither kaum erholt. Das ist erst mal tragisch f\u00fcr die vielen Menschen, die davon leben, andere in die Ferne zu vermitteln, sie dorthin zu chauffieren, sie zu beherbergen, zu verk\u00f6stigen, durch die Stadt zu f\u00fchren oder durch den Dschungel. Es ist aber auch, wenn nicht tragisch, dann wenigstens trist, f\u00fcr all jene, die diese Dienstleistungen nicht mehr in Anspruch nehmen k\u00f6nnen. F\u00fcr Reisende wie mich. Ich vermisse etwas, das ist klar. Aber was dieses Etwas genau ist, ist schwer zu beschreiben. Abgesehen von den Worth\u00fclsen nat\u00fcrlich: \nEinfach mal rauskommen.\nEndlich mal eine andere Szenerie.\nIch kann den deutschen Winter nicht mehr sehen.\nDas Taschepacken vermisse ich jedenfalls nicht. Genauso wenig wie das Schuhe-aus-G\u00fcrtel-raus an der Sicherheitsschleuse, das Gewarte am Gate, die schmalen Sitze in der Kabine, die Einwegkopfh\u00f6rer. Notwendige \u00dcbel, verkl\u00e4rt von der Vorfreude auf das, was mich nach der Ankunft erwartet. Jenes intensive Gef\u00fchl, das mich durch den Urlaub tr\u00e4gt, von dem ich aber nicht recht wei\u00df, woher es kommt. Sind es die anderen Ger\u00fcche? Die anderen Gesichter? Ist es die salzige Luft? Das Pathos der Sonne? Ist es die Erfahrung des Fremdseins, die sich einstellt, wenn man sich pl\u00f6tzlich nicht mehr auf seine Intuition verlassen kann? \nOder sehne ich mich nach Monaten des coronabedingten Eingeigelt-Seins in Wahrheit nach einer Abwechslung, die ich mir auch mit einem Lenkdrachen oder einem Onlineschachkurs verschaffen k\u00f6nnte? Ist das gro\u00dfe Fernweh gro\u00dfer Quatsch \u2013 nicht mehr als eine Gewohnheit? \nDer Moment, in dem mir klar wird, was ich vermisse, ist unerwartet: Ich lese einen Artikel \u00fcbers Fremdgehen. Die Autorin schreibt, Menschen gingen fremd, weil sie sich nach einer anderen Version ihrer selbst sehnten. Weil sie in der Gegenwart eines anderen Partners nicht mehr ihre \u00fcbliche Rolle spielen m\u00fcssten. So ist es auch auf Reisen, denke ich. Anderswo kann man jemand anders sein, und sei es nur f\u00fcr zwei Wochen. Und je weiter man sich entfernt von zu Hause, von dem Ort, in den der Alltag eingeschrieben ist, desto leichter f\u00e4llt die Neuerfindung.\nNicht wegzukommen hei\u00dft auch, keinen Abstand von sich selbst zu bekommen. \n\n\nDas ist ein Problem, und es ist offensichtlich nicht nur meins. Bei einer Befragung unter 10.000 Deutschen im Januar 2020 gaben 64 Prozent an, sie machten Urlaub, um \"Abstand zum Alltag\" zu gewinnen. Das Ausbrechen aus der Routine ist demnach das zweitwichtigste Urlaubsmotiv, noch vor \"Kraft sammeln\" und \"Entspannung\". Wichtiger war den Befragten einzig \"Sonne und W\u00e4rme\", mit 66 Prozent Zustimmung aber auch nur knapp. \nDer angetrunkene Verwaltungsangestellte aus Los Angeles erz\u00e4hlte mir \u00fcbrigens noch etwas: Es gebe, sagte er, kaum eine beschissenere Stimmung als auf einem R\u00fcckflug von Las Vegas am Sonntagabend. Das war Samstagnacht und seinem Gesicht nach zu urteilen, lag der Kipppunkt schon hinter ihm. Aus dem gl\u00fcckstrunkenen \"Alles ist m\u00f6glich\" war ein kleinm\u00fctiges \"Noch ist nicht alles verloren\" geworden. Den Gro\u00dfteil des Geldes hatte er gestern im \u00dcberschwang des ersten Abends beim Kartenspielen verloren. \nLas Vegas ist kein idealtypisches Reiseziel, schon klar, doch symbolisiert die Stadt wie kaum ein anderer Ort den Wunsch nach einer Neuerfindung. Nur Spielverderber beharren darauf, dass dem pl\u00f6tzlichen Reichtum die Macht der Wahrscheinlichkeit entgegensteht. Egal, solange man noch wenigstens einen Chip hat, den man am Roulettetisch vervielfachen kann. Las Vegas lebt von der Leichtfertigkeit der Zugereisten. Von ihren unrealistischen Hoffnungen, die sie zu Hause niemals zulie\u00dfen. Aber hier. Wo, wenn nicht hier?\nGenerell scheint man bereit zu sein, auf Reisen den Einsatz zu erh\u00f6hen. Studien belegen, dass man im Urlaub spendabler ist als zu Hause: Man geht teuer essen, kauft unn\u00fctze Souvenirs, h\u00e4ssliche Badeshorts und gro\u00dfe Sonnenbrillen. Man zahlt viel Geld, um eine Broadway-Show zu sehen oder vom Eiffelturm auf Paris. Man entkommt seinem Erbsenz\u00e4hlerselbst. L\u00e4sst auf dem Markusplatz auftischen, obwohl das Restaurant 200 Meter weiter bestimmt nur halb so teuer w\u00e4re. Ja, man haut den M\u00fcll aus der Ferienwohnung sogar in einen einzigen Beutel, um diesen dann gut gelaunt in einen einzigen Container zu schmei\u00dfen. Selbst das Glas! Das ist nat\u00fcrlich nicht korrekt, aber so ist das hier eben. \nIn der Fremde blicke ich milder in die Welt. Anstatt mich dar\u00fcber aufzuregen, was nicht funktioniert, staune ich dar\u00fcber, wie die Dinge funktionieren. Dass ein Zug in S\u00fcdindien mit offenen T\u00fcren \u00fcber eine Gebirgsbr\u00fccke scheppert. Passierte dasselbe zwischen N\u00fcrnberg und M\u00fcnchen, fiele mir augenblicklich mein Bordbistro-Twix aus dem Mund, und vom Zugchef w\u00fcrde ich eine Fahrpreiserstattung wegen erlittenen Schocks verlangen, zumindest eine teilweise. Zwischen Panaji und Udupi setze ich mich an die offene T\u00fcr, halte mich mit beiden H\u00e4nden fest und schaue auf das gr\u00fcne Bl\u00e4tterdach unter mir. \nVerreisen ist ein M\u00f6glichkeitsraum, in dem man endlich dieses andere Ich kennenlernt, von dem man ahnte, dass es existieren muss. Ein Ich sans soucis, leichtf\u00fc\u00dfig und kurz\u00e4rmelig. Es tut gut, diesen Menschen dann und wann wiederzusehen. Und es ist ja nicht gesagt, dass zu Hause die gro\u00dfe Ern\u00fcchterung eintritt, nur weil man wieder im Korsett des Alltags steckt. Stimmungsm\u00e4\u00dfig muss die R\u00fcckreise \u2013 Las Vegas ist da eine Ausnahme \u2013 kein Sinkflug sein. Zumindest lohnt der Versuch, ein bisschen L\u00e4ssigkeit am deutschen Zoll vorbei ins Land zu schmuggeln. \nManchmal reicht allerdings schon die Fahrt vom Flughafen nach Hause, um den Urlaubsvibe zunichtezumachen. Oder die Post im Briefkasten. Wem es trotzdem gelingt, den Reisemodus in den Alltag hinein zu verl\u00e4ngern, der kann davon zehren. Der steht vielleicht Tage sp\u00e4ter an der Supermarktkasse ohne zu bemerken, dass die mal wieder viel zu lang ist. Der schaut wohlwollend in die Gesichter ringsum und merkt, wie wenig er eigentlich wei\u00df \u00fcber diesen, seinen, Ausschnitt der Welt. Und da unten, neben dem Zeitschriftenregal: War das eine Maus?\nJede Reise endet, sie muss es sogar, sonst w\u00e4re es keine. Ich will weder auswandern noch f\u00fcr Jahre ziellos um die Welt wabern. Ich brauche die Vertrautheit eines Zuhauses, um sie ab und an hinter mir zu lassen. Es ist dieser Bruch, der eine Reise ausmacht. In der R\u00fcckschau muss sie sich deutlich abheben von den Kalenderwochen, die man auf Autopilot durchfliegt. Das Zusammentreffen mit Weltreisenden habe ich in dieser Hinsicht oft als ern\u00fcchternd erlebt. Weil sie sehr viel dar\u00fcber sprachen, welche Str\u00e4nde, Bars, Tempel, Gipfel sich \u00fcberhaupt noch \"lohnten\". Weil sie Vietnam nach zwei Monaten Kambodscha nicht mehr so viel abgewinnen konnten. Weil sie langsam wirklich keine Wasserf\u00e4lle mehr sehen konnten. Wenn das Adrenalin sich dauerhaft auf Sonntagabendniveau eingepegelt hat, ist es wohl Zeit, nach Hause zu kommen. \nAuf einer \u00fcberschaubaren Reise hat man dagegen eher das Gef\u00fchl, zu viel zu wollen. Das kann auch mal gef\u00e4hrlich werden. Eine Bekannte von mir wurde in Tansania von einem Nilpferd umgerempelt, in der D\u00e4mmerung war sie ihm zu nahegekommen. Ein Freund zog sich tiefe Schnitte an scharfkantigen Felsen zu, weil er sich beim Surfen in Portugal \u00fcbersch\u00e4tzte. Mein Bruder brach sich die Ferse, als er im vietnamesischen Hinterland von einem PS-starken Motorroller fiel. Und ich denke noch immer schaudernd an die pathologisch angstfreien Touristen, die sich f\u00fcr ein Selfie derart nah an den Abgrund des Grand Canyon stellten. Manchmal zuckten selbst die robusten Sicherheitsm\u00e4nner, die sich dieses daseinsm\u00fcde Schauspiel jeden Tag ansehen m\u00fcssen.  \n\u00c4hnlich d\u00e4mlich war wahrscheinlich mein Sprung von einem vielleicht acht Meter hohen Felsen in ein schmales Wasserbecken im brasilianischen Nationalpark Chapada Diamantina. Immerhin sprang ein Einheimischer vor mir \u2013 und tauchte auch wieder auf. Woher der pl\u00f6tzliche Mut kam, wei\u00df ich bis heute nicht. Ich bin kein Draufg\u00e4nger. Wahrscheinlich daher, dass man auf Reisen \u00fcberhaupt mal Gelegenheiten hat, mutig zu sein. Oder liegt es vielmehr daran, dass man seinen allt\u00e4glichen Mut gar nicht mehr sp\u00fcrt? Wenn man mit dem Fahrrad im Berufsverkehr zur Arbeit f\u00e4hrt etwa. Wenn man die Fensterkreuze seiner Dachgeschosswohnung von au\u00dfen putzt oder dem Muskelberg mit dem MMA-Shirt hinterherruft, dass sein Pitbull gerade auf den Gehweg gekackt hat. \nSchon komisch, wie viel man auf sich nimmt, um seinem Alltag zu entkommen, nur um diesen anderswo zu bewundern. Die Art sich anzustellen, ohne eine Warteschlange zu bilden. Die Art, den Tee zu servieren, den Kaffee zuzubereiten, die Visitenkarte zu \u00fcberreichen. Die Technik, das Steak mit der Schere zu schneiden. Die Kunst, den Kopf des schlafenden Sitznachbarn in der U-Bahn zu ignorieren, selbst, wenn der einem auf der Schulter liegt. All die kleinen Dinge, die mit Spannung aufgeladen werden, weil man sie so noch nicht gesehen hat. Weil sie weit weg von zu Hause geschehen. Es ist wie mit den Bildern der Marssonde Perseverance, die k\u00fcrzlich hier unten auf der Erde ankamen. Felsen sind darauf zu sehen, Gestein in schwarz und wei\u00df. Grauenvoll langweilig, w\u00fcsste man nicht, dass die Fotos von einem anderen Planeten stammen.\nDemn\u00e4chst werden wohl auch Menschen auf den Mars fliegen und nat\u00fcrlich darf man fragen, ob das wirklich sein muss. Man sollte aber auch fragen, ob sich der ganze Aufwand vielleicht lohnt. Ob uns die Astronauten etwas mitzuteilen haben werden. Denn sie werden garantiert nicht als dieselben zur\u00fcckkommen. Immerhin hatten sie mehr als 50 Millionen Kilometer Abstand. Von sich, von uns, von allem.\nWas mich betrifft, Italien w\u00fcrde mir erst mal reichen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1367754968636219392,       \"url\": \"https://twitter.com/gljnt_law/status/1367754968636219392\",       \"date\": \"2021-03-05 08:32:50+00:00\",       \"text\": \"mal wieder durch welten trudeln. ein weilchen weg von der eigenen, immer gleichen. das w\u00e4rs.\ud83d\udc9chttps://t.co/dNacJqThjr via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241665091315081218,              \"url\": \"http://www.gljnt.law/imprint\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274993369719148545/-YDK6vDe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1241665091315081218/1592817083\",              \"username\": \"gljnt_law\",              \"name\": \"Johanna Sch\u00f6nfelder\",              \"description\": \"creative lawyer. european. environment & animal lover.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-22 09:56:56+00:00\",              \"location\": \"Leipzig/Hamburg/Valencia\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 236,              \"tweets\": 19,              \"liked_tweets\": 76,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1367429092409286658,       \"url\": \"https://twitter.com/JuanBue68301533/status/1367429092409286658\",       \"date\": \"2021-03-04 10:57:55+00:00\",       \"text\": \"Ja klar, im Urlaub geht jeder in sich! Reflektiert \u00fcber sich. Hat ja jeder eine Ausbildung in Psychologie! Vollposten aus der Gruppe der #HobbyHumanisten, #LMOA, Urlaub = Sex &amp; Drugs &amp; Rockn Roll! Das fehlt! https://t.co/m7GGJpsjnW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1199813421665050626,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1199813421665050626/1609343806\",              \"username\": \"JuanBue68301533\",              \"name\": \"Der wachsame Sehende\",              \"description\": \"Gedankentagebuch, unbeliebte Wahrheiten, manchmal besorgt, oder auch zynisch, trotzdem auch mit Humor und Lebensfreude\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-27 22:15:16+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 112,              \"tweets\": 2212,              \"liked_tweets\": 192,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 74       }}, {       \"id\": 1367125995719970827,       \"url\": \"https://twitter.com/blackdotsws/status/1367125995719970827\",       \"date\": \"2021-03-03 14:53:32+00:00\",       \"text\": \"#Fernweh \u201eVerreisen ist ein M\u00f6glichkeitsraum, in dem man endlich dieses andere Ich kennenlernt, von dem man ahnte, dass es existieren muss. [...] Nicht wegzukommen hei\u00dft auch, keinen Abstand von sich selbst zu bekommen.\u201c https://t.co/Jg1VbRJnOG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 128536214,              \"url\": \"https://www.blackdotswhitespots.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1166639671637659648/sZn6wN0W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/128536214/1566984487\",              \"username\": \"blackdotsws\",              \"name\": \"Susi Maier\",              \"description\": \"Travel Blogger | Content Creator | Editor #SocialHubMag | zust\u00e4ndig f\u00fcr Nahweh & Fernweh \u219f momentan eher Drinfluencer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-01 12:08:24+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Deutschland\",              \"followers\": 3713,              \"friends\": 1769,              \"tweets\": 20037,              \"liked_tweets\": 8684,              \"lists_member\": 289,              \"media_shared\": 2210       }}, {       \"id\": 1367118495557824512,       \"url\": \"https://twitter.com/ICUMEDA/status/1367118495557824512\",       \"date\": \"2021-03-03 14:23:43+00:00\",       \"text\": \"ZEITGEM\u00c4LDE \u2013 von #Weltreise zur #Innenreisedigital archive \u00abSchon komisch, wie viel man auf sich nimmt, um seinem Alltag zu entkommen, nur um diesen anderswo zu bewundern.\u00bbhttps://t.co/q5hM82MaUB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 946142012620894208,              \"url\": \"http://www.icumeda.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/946148278881669121/sAZ8qwyS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/946142012620894208/1514414374\",              \"username\": \"ICUMEDA\",              \"name\": \"David Th Ausserhuber, M.Sc.\",              \"description\": \"INTERCULTURAL MEDIATION & ART \u2022 trauma pedagogue \u2022 down-to-earth mediator of academic, intercultural & artistic performance \u2022 new mediative art \u2022\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-27 22:13:29+00:00\",              \"location\": \"tweets mainly in German\",              \"followers\": 209,              \"friends\": 992,              \"tweets\": 428,              \"liked_tweets\": 237,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 188       }}, {       \"id\": 1367019786127949827,       \"url\": \"https://twitter.com/susanneberlein/status/1367019786127949827\",       \"date\": \"2021-03-03 07:51:29+00:00\",       \"text\": \"Ich f\u00fchle es so sehr. Gro\u00dfartiger Text, @alkrex!https://t.co/UsXItY8aMW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 614378767,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2328345516/Susann_Eberlein_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"susanneberlein\",              \"name\": \"Susann Eberlein\",              \"description\": \"Freie Journalistin und ReisendeJournalistik (BA), European Studies (MA)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-21 14:53:28+00:00\",              \"location\": \"Th\u00fcringen\",              \"followers\": 185,              \"friends\": 641,              \"tweets\": 1160,              \"liked_tweets\": 1004,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1366825638313746432,       \"url\": \"https://twitter.com/en_germany/status/1366825638313746432\",       \"date\": \"2021-03-02 19:00:01+00:00\",       \"text\": \"What #Germany is talking about: these topics are discussed in German-language media today.#PressReview #NewsDE #Gorbatschow #Russia #travel Click on the link below to read the full article: \ud83d\udc47 @Tagesspiegel: https://t.co/gkIwLBGVNg @DIEZEIT: https://t.co/ommmgFAchB https://t.co/2CNMjZioNu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://prod1.sprinklr.com rel=nofollow>Sprinklr Publishing</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21082756,              \"url\": \"https://www.deutschland.de/en/publisher-information\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316354569090347009/8XsNVAFR_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21082756/1602679675\",              \"username\": \"en_germany\",              \"name\": \"News from Germany | deutschland.de\",              \"description\": \"Latest #NewsDE from \ud83c\udde9\ud83c\uddea&\ud83c\uddea\ud83c\uddfaFollow us for daily summaries of breaking news & exciting topics from Germany.\u27a1\ufe0f @ger_service | @ger_trends\ud83d\udca1 bit.ly/374xeZh\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-02-17 11:53:42+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt a.M.\",              \"followers\": 246407,              \"friends\": 2644,              \"tweets\": 21490,              \"liked_tweets\": 10760,              \"lists_member\": 557,              \"media_shared\": 4147       }}, {       \"id\": 1366776121564360705,       \"url\": \"https://twitter.com/111publishing/status/1366776121564360705\",       \"date\": \"2021-03-02 15:43:15+00:00\",       \"text\": \"Warum das Reisen so fehlt https://t.co/ou9QaFDUqn.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 505732940,              \"url\": \"http://about.me/ebookPR\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2298593721/z5fjd1daof0vkq0bkqpr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/505732940/1416415618\",              \"username\": \"111publishing\",              \"name\": \"Doris-Maria Heilmann\",              \"description\": \"#Publisher #Photographer #Writer  SavvyBookWriters.com/blogbooks2read.com/ap/n4EYY8/Dori\u2026111Publishing.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-27 10:25:35+00:00\",              \"location\": \"North America\",              \"followers\": 17141,              \"friends\": 17320,              \"tweets\": 267682,              \"liked_tweets\": 17895,              \"lists_member\": 1756,              \"media_shared\": 11274       }}, {       \"id\": 1366756058329407488,       \"url\": \"https://twitter.com/UNickels/status/1366756058329407488\",       \"date\": \"2021-03-02 14:23:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/TWdHp3WClM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50286714,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/utanickels\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1158842743529123840/HvosaXvj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/50286714/1607702701\",              \"username\": \"UNickels\",              \"name\": \"Uta Nickels\",              \"description\": \"Feminist, humanist, environmentalist. Feeds on language and wit. (Mutter, nicht keck, und ohne freche Frisur.)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-24 12:08:13+00:00\",              \"location\": \"T\u00fcbingen, Deutschland\",              \"followers\": 912,              \"friends\": 1222,              \"tweets\": 2314,              \"liked_tweets\": 3166,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1366748112090456070,       \"url\": \"https://twitter.com/en_germany/status/1366748112090456070\",       \"date\": \"2021-03-02 13:51:57+00:00\",       \"text\": \"What #Germany is talking about: these topics are discussed in German-language media today.#PressReview #NewsDE #Gorbatschow #Russia #travel Click on the link below to read the full article: \ud83d\udc47 @Tagesspiegel: https://t.co/2RqpVxM8rx @DIEZEIT: https://t.co/7agb0NYKvk https://t.co/IzCJLNagTK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://prod1.sprinklr.com rel=nofollow>Sprinklr Publishing</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21082756,              \"url\": \"https://www.deutschland.de/en/publisher-information\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316354569090347009/8XsNVAFR_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21082756/1602679675\",              \"username\": \"en_germany\",              \"name\": \"News from Germany | deutschland.de\",              \"description\": \"Latest #NewsDE from \ud83c\udde9\ud83c\uddea&\ud83c\uddea\ud83c\uddfaFollow us for daily summaries of breaking news & exciting topics from Germany.\u27a1\ufe0f @ger_service | @ger_trends\ud83d\udca1 bit.ly/374xeZh\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-02-17 11:53:42+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt a.M.\",              \"followers\": 246407,              \"friends\": 2644,              \"tweets\": 21490,              \"liked_tweets\": 10760,              \"lists_member\": 557,              \"media_shared\": 4147       }}, {       \"id\": 1366741328386752522,       \"url\": \"https://twitter.com/WLindenschmidt/status/1366741328386752522\",       \"date\": \"2021-03-02 13:25:00+00:00\",       \"text\": \"#autorenleben Genau deshalb schreibe ich: weil es mich ver\u00e4ndert und ich am Ende der Reise nicht mehr der bin, der ich vorher war. u2066@zeitonlineu2069 Fernweh in #Corona -Zeiten: Warum das Reisen so fehlt |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/RkcBLorEsg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104487596460331008,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276828257095163907/I83k_eFn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1104487596460331008/1593203152\",              \"username\": \"WLindenschmidt\",              \"name\": \"Wolf Lindenschmidt\",              \"description\": \"Journalist und Autor \ud83d\udd8a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 21:02:18+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 395,              \"friends\": 516,              \"tweets\": 770,              \"liked_tweets\": 2124,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 75       }}, {       \"id\": 1366733653267603464,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1366733653267603464\",       \"date\": \"2021-03-02 12:54:30+00:00\",       \"text\": \"Spendabler, freundlicher, leichtf\u00fc\u00dfiger: Im Urlaub entkommt man seinem Erbsenz\u00e4hlerselbst. #Reisen #Fernweh #Abo https://t.co/g9ZeCOuCwz\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338804,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1366717580828958730,       \"url\": \"https://twitter.com/csinss/status/1366717580828958730\",       \"date\": \"2021-03-02 11:50:38+00:00\",       \"text\": \"Warum das Reisen so fehlt https://t.co/WpmXOdEuKf via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19471997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915287606191099904/ftKpnewo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19471997/1596055232\",              \"username\": \"csinss\",              \"name\": \"Carsten Sin\u00df\",              \"description\": \"My name is Carsten Sin\u00df and I approve this message. #Twindaddy | #Rheingau | #SPD | #nurderSCF\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-25 01:00:10+00:00\",              \"location\": \"Oestrich-Winkel, Deutschland\",              \"followers\": 808,              \"friends\": 71,              \"tweets\": 15731,              \"liked_tweets\": 2600,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 438       }}, {       \"id\": 1366700335121711105,       \"url\": \"https://twitter.com/ChrisBrey1/status/1366700335121711105\",       \"date\": \"2021-03-02 10:42:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vq1DxRIhFc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787774580,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273560810900643841/CHCtrYSp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787774580/1398203570\",              \"username\": \"ChrisBrey1\",              \"name\": \"Christian Brey\",              \"description\": \"Csikszentmihalyi Flow -sapere aude\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-28 20:16:36+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 1711,              \"friends\": 3558,              \"tweets\": 916408,              \"liked_tweets\": 25037,              \"lists_member\": 646,              \"media_shared\": 1722       }}, {       \"id\": 1366684306266091520,       \"url\": \"https://twitter.com/vinzent_mitzett/status/1366684306266091520\",       \"date\": \"2021-03-02 09:38:25+00:00\",       \"text\": \"Der Artikel besch\u00e4ftigt sich mit der Frage, was ein Jahr ohne Reisen f\u00fcr Folgen f\u00fcr uns hat.Vielleicht fragen wir einfach mal die Menschen, die sich - ganz unabh\u00e4ngig von Corona - schlichtweg keinen Urlaub leisten k\u00f6nnen...https://t.co/wl1Ia6wTQC\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870015954641723395,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334840548532883457/6IQ1NIhd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870015954641723395/1607545585\",              \"username\": \"vinzent_mitzett\",              \"name\": \"Vinzent Wiedemann\",              \"description\": \"2000er. Theologiestudent. Dichter (hier und auf instagram.com/vinzpiriert). Hans-G\u00fcnter Wallraff der #theobubble (@BenniAps). Er/he.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-31 20:35:42+00:00\",              \"location\": \"Celle / G\u00f6ttingen, Deutschland\",              \"followers\": 306,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 2547,              \"liked_tweets\": 9273,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 143       }}, {       \"id\": 1366680681175281671,       \"url\": \"https://twitter.com/tips_wing/status/1366680681175281671\",       \"date\": \"2021-03-02 09:24:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/srk9ZvNNdM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1366061127139000325,              \"url\": \"http://www.wingtips.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366061606623457291/F-07QYt1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1366061127139000325/1614531531\",              \"username\": \"tips_wing\",              \"name\": \"WingTips\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-28 16:22:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 7,              \"tweets\": 17,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1366678315566776321,       \"url\": \"https://twitter.com/klmmetzger/status/1366678315566776321\",       \"date\": \"2021-03-02 09:14:36+00:00\",       \"text\": \"Warum das Reisen so fehlt https://t.co/QTC83TGeIB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24513006,              \"url\": \"https://www.amazon.de/Klaus-Metzger/e/B00H71SBGU/ref=dp_byline_cont_book_1\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/512148435189768192/D4BMjxTm_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24513006/1470214632\",              \"username\": \"klmmetzger\",              \"name\": \"Klaus Metzger\",              \"description\": \"amateur historian, Oskar Schindler, Hildesheim, World Traveller\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-15 11:46:22+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 2593,              \"friends\": 5012,              \"tweets\": 12159,              \"liked_tweets\": 572,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 4152       }}, {       \"id\": 1366674821468344324,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1366674821468344324\",       \"date\": \"2021-03-02 09:00:43+00:00\",       \"text\": \"\u2668\ufe0f Reisefreiheit in Corona-Zeiten: Warum die #Grundrechtsverletzung die Verantwortlichen noch vor die Schranken des #Gerichts bringen wird.https://t.co/LP9tQgoTIQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 836,              \"friends\": 1696,              \"tweets\": 168886,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2652       }}, {       \"id\": 1366670724333776899,       \"url\": \"https://twitter.com/sztukipanda/status/1366670724333776899\",       \"date\": \"2021-03-02 08:44:26+00:00\",       \"text\": \"And the further you are from home, from the place where everyday life is inscribed, the easier it is to reinvent yourself.https://t.co/TjLHc1X3gH @zeitonline \u00e1ltal\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816940282503696385,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/818149533167349760/fIiETIzZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816940282503696385/1483897720\",              \"username\": \"sztukipanda\",              \"name\": \"Harle Szilvi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-05 09:31:56+00:00\",              \"location\": \"Budapest, Magyarorsz\u00e1g\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 69,              \"tweets\": 24,              \"liked_tweets\": 20,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1366667586386219012,       \"url\": \"https://twitter.com/aborifi/status/1366667586386219012\",       \"date\": \"2021-03-02 08:31:58+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83e\udd29Fernweh in Corona-Zeiten:Warum das Reisen so fehltEin Jahr ohne Reisen hei\u00dft auch: ein Jahr keinen Abstand von sich selbst zu bekommen. In der Ferne entdeckt man Wesensz\u00fcge an sich, die zu Hause schnell vergessen sind.https://t.co/FYHPkbGqiQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 270533272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/598120083727130624/Ly0pd2G2_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"aborifi\",              \"name\": \"Abo Barakat Arifi\",              \"description\": \"\u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a \u0631\u064a\u0634\u0629 \u062a\u063a\u0631\u064a\u062f\u064a\u0629 \u062d\u0631\u0629\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-22 20:01:24+00:00\",              \"location\": \"\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639\u0629\",              \"followers\": 1659,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 149018,              \"liked_tweets\": 21071,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 5981       }}, {       \"id\": 1366663065870163969,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_ent/status/1366663065870163969\",       \"date\": \"2021-03-02 08:14:00+00:00\",       \"text\": \"Nicht wegzukommen hei\u00dft auch, keinen Abstand von sich selbst zu bekommen. #Reisen #Fernweh #Corona https://t.co/LG1eTAk45q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153078659,              \"url\": \"http://www.zeit.de/entdecken/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564623716372482/bNZD11wo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153078659/1531737798\",              \"username\": \"zeitonline_ent\",              \"name\": \"ZEITONLINE Entdecken\",              \"description\": \"Hier twittert das Entdecken-Ressort von ZEIT ONLINE\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-07 16:42:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5164,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 3915,              \"liked_tweets\": 80,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 10       }}]"
}