{"url": "https://www.zeit.de/2020/28/schwaben-stuttgart-randale-wutbuerger", "date": "2020-07-05T17:35:51+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Warum sind viele Schwaben so w\u00fctend?", "article": "Nicht erst seit Stuttgart 21 treibt es sie immer wieder auf die Barrikaden. Unsere Autorin versucht, ihre Landsleute zu verstehen \nDenke ich an Schwaben, meine Heimat, rede ich lauter, gr\u00f6ber und vergesse zu atmen. You can put lipstick on a Schwob, but it\u2019s still a Schwob. Das letzte Mal, als ich \u00fcber meinen Stamm schrieb, wollte mich ein Mitschwabe wegen \"Volksverhetzung\" verklagen. Meine Wut, seine Wut: der reinste Herkunftsnachweis.\n\"Des isch doch Schwachsinn!\", poltert mir Boris Palmer entgegen. Skype-Anruf beim \"Wutb\u00fcrgermeister\", der gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen mal wieder Kopf und Kragen riskierte, im Mai aber aus Vorsicht \"nicht einmal die B\u00fcrger\" traf. Zur verabredeten Zeit klingle ich mich ins T\u00fcbinger Rathaus, die Verbindung steht, aber am anderen Ende gr\u00fc\u00dft niemand. Palmer redet weiter, nur nicht mit mir. Es scheint um die Kita-Regelungen zu gehen. \"Hallo, Herr Palmer?\", wage ich mich vor. \"Huch, wer isch denn die fremde Frau?\", der gr\u00fcne Oberb\u00fcrgermeister lacht. Man k\u00f6nne sich auf Skype bei ihm einw\u00e4hlen, ohne dass er abhebe; habe er f\u00fcr seine Tochter eingerichtet.\nMit Palmer m\u00f6chte man kl\u00e4ren, was da eigentlich los ist: Den Schwaben geht\u2019s gut, meist sogar besser als allen anderen \u2013 trotzdem sind sie w\u00fctend. St\u00e4ndig. Und schon wieder. \"Feiernde\" randalieren in Stuttgarts Innenstadt. Im Mai fanden hier die gr\u00f6\u00dften Hygienedemos des Landes statt. Und vor zehn Jahren, bei Stuttgart 21, wurde der Wutb\u00fcrger erfunden, den man heute irrt\u00fcmlich f\u00fcr einen Ostdeutschen h\u00e4lt. \nRegt sich die schw\u00e4bische Wut, ist es nicht selten Palmer, der sie in Worte fasst. \"Wir retten m\u00f6glicherweise Menschen, die in einem halben Jahr sowieso tot w\u00e4ren\", war sein letzter gro\u00dfer Aufreger zu Corona-Zeiten. Spr\u00fcche wie dieser haben ihn zum wahrscheinlich bekanntesten B\u00fcrgermeister Deutschlands gemacht. Nat\u00fcrlich war er auch gegen Stuttgart 21. In der Fl\u00fcchtlingskrise schleuderte er der Kanzlerin ein \"Wir schaffen das nicht!\" entgegen. Selbst Greta Thunberg, mit der er als leidenschaftlicher \u00d6ko eine Riesenschnittmenge hat, wollte er widersprechen: \"Nein, wir haben deine Jugend nicht zerst\u00f6rt.\" \n\"Sind Sie oft w\u00fctend?\", taste ich mich heran. \"N\u00f6, ich bin nicht w\u00fctend\", protestiert Palmer sofort. Es gebe mal kurze Situationen, da rege er sich auf, \"auf Schw\u00e4bisch sagt mr: \u203aDa geht einem der Gaul durch\u2039, aber dann isch\u2019s au vorbei\". Es scheint Boris Palmer zweimal zu geben: Palmer, das erfolgreiche Schafferle, so nehmen sie ihn in der Musterstadt T\u00fcbingen wahr. Bundesweit sieht man vor allem den Polter-Palmer, der Shitstorms losschimpft, zuverl\u00e4ssig gegen die gr\u00fcne Parteilinie. \"Ich gebe gerne Kontra\", sagt er. Und gegen die \"Harmoniesucht\" im Land sei er \"wirklich vehement\". Er sei \u00fcbrigens \"Anh\u00e4nger der Hegelschen Dialektik\" und glaube, \"dass zu jeder These eine Antithese geh\u00f6rt\".\nFriedrich Hegel, der schw\u00e4belnde Philosoph aus Stuttgart: kein Wunder, dass die Dialektik im L\u00e4ndle erfunden wurde. In Schwaben vereinten sich \"die heftigsten Gegens\u00e4tze\", schrieb schon der Mundartforscher Fritz Rahn Mitte des 20. Jahrhunderts, oft k\u00e4men \"in ein und demselben Individuum \u00e4u\u00dferste K\u00fchnheit mit befremdlicher Zaghaftigkeit, Rebellentum mit Philisterei, (...) Misstrauen mit Zutraulichkeit\" und \"H\u00f6henflug mit Horizontlosigkeit\" zusammen. Der Schwabe als wandelnder Widerspruch \u2013 wie bei Palmer.\nIst das pietistische Erbe an dieser Schizophrenie schuld? Der j\u00fcngst verstorbene Journalist Ulrich Kienzle, ein Remsecker Urgestein, sprach von \"schw\u00e4bischen Taliban\" und \"Pietcongs\": Ab 1600 h\u00e4tten die Pietisten die \"Umerziehung\" der \"fr\u00f6hlich-versoffenen Schwaben des Sp\u00e4tmittelalters\" \u00fcbernommen, schrieb er in seinem Buch Die Schwaben. \"Bis zur Unkenntlichkeit\" h\u00e4tten die Pietisten und Pfarrer die lustigen Leutle damals ver\u00e4ndert, aber vor allem: innerlich gespalten. \"Alles, was Spa\u00df macht\", sei verboten worden, von der V\u00f6llerei bis zur Fastnacht. Stattdessen sollten sie sich f\u00fcr den Weltuntergang bereit machen. \nEs gab sogar eine Art Pietisten-Stasi: Nachbarn wurden zu informellen Mitarbeitern der Kirchenpolizei und bekamen f\u00fcr ihr Denunziantentum ein \"Anbringdrittel\". Eine historische Pr\u00e4gung, die sich vielleicht auch zu Beginn der Corona-Pandemie zeigte: Verwandte in der schw\u00e4bischen Provinz berichteten mir von Nachbarn, die andere bei der Polizei verpfiffen, sobald einer zu viel im Garten sa\u00df \u2013 kurz bevor die Stimmung kippte und die Leute w\u00fctend gegen zu strikte Ma\u00dfnahmen demonstrierten. \nAuch Boris Palmer glaubt, dass Wut und Rebellentum etwas sehr Schw\u00e4bisches seien. Das reiche zur\u00fcck bis zum T\u00fcbinger Vertrag von 1514, \"eine Art schw\u00e4bische Magna Charta\". Anders als in Bayern habe es in W\u00fcrttemberg keine F\u00fcrstenverehrung gegeben, sondern ein jahrhundertelanges Auflehnen gegen die Obrigkeit, sagt Palmer.\nIch muss an meine Oma Anneliese denken, ein Musterbeispiel schw\u00e4bischer Renitenz. Ein Schrank von einer Frau, B\u00e4uerin und Mutter von sechs Kindern. Bis ins hohe Alter lebte sie nahezu autark aus ihrem Gem\u00fcsegarten. Im Altersheim probte sie den Aufstand und stiftete Mitbewohnerinnen zum Ausbruch an. Mit \"Wo kommsch denn du alds Arschloch her?\" begr\u00fc\u00dften die \u00c4lteren einander fr\u00fcher schon mal. Warum auch nicht? Ein heimisches Gericht entschied, dass \"Arschloch\" in Schwaben keine Beleidigung sei. \nIn einem Biergarten in Deizisau stellt sich Peter Fr\u00e4mke als \"Rentner mit Demonstrationshintergrund\" vor. Zur Begr\u00fc\u00dfung reicht er mir ein unverlangtes Manuskript: ein Best-of seiner Leserbriefe. 224 davon hat die N\u00fcrtinger Zeitung gedruckt. Zu Stuttgart 21, zum Klima, zu Corona. \"Wirklich ganz hervorragend, diese Leserbriefabteilung!\", sagt er gut gelaunt, nur um in den folgenden zweieinhalb Stunden zunehmend in Rage zu geraten. Fr\u00e4mke, pensionierter Industriekaufmann, Linken-W\u00e4hler und Fan von Fridays for Future, sagt, er habe sich viel mit den Drei\u00dfigerjahren befasst. Damit sich die Geschichte nicht wiederhole, d\u00fcrften \"die da oben\" nicht zu viel Gewalt haben. \"Was wir jetzt bei Corona an Machtdemonstrationen erleben, dagegen war das bei Stuttgart 21 ...\" Die Frau neben ihm hilft aus: \"ein Vogelschiss\".\nEigentlich wollte ich nur sie treffen: Walburga Bayer, Rentnerin und freiberufliche Lektorin, die Haare noch etwas r\u00f6ter als bei anderen Schw\u00e4binnen ihres Alters. Fr\u00e4mke hat sie mitgebracht, weil die ZEIT mal mit der Gates Foundation kooperierte \u2013 ein rotes Tuch in ihren Kreisen. Stuttgart 21 war ihr Erweckungserlebnis. Aus Entt\u00e4uschung \u00fcber \"das System\" gehe sie schon lange nicht mehr w\u00e4hlen. Sie betreibt einen meinungsstarken Newsletter, in dem sie zum Beispiel gegen die Corona-Auflagen f\u00fcr Schwimmb\u00e4der wettert: Sie werde sich \"nicht am Nasenring durch die Manege f\u00fchren bzw. durchs Becken ziehen, dressieren, \u00fcberwachen und zum Affen machen lassen\".\nWarum sind Sie so w\u00fctend, Frau Bayer? \nSie z\u00f6gert. \"Wut hat immer so ein Gschm\u00e4ckle\", sagt sie. \"Dabei ist sie doch was Gutes!\" Ein Impuls, um aktiv zu werden. \"Mich machen die da oben w\u00fctend, die uns st\u00e4ndig ihren Willen aufdr\u00fccken und uns f\u00fcr dumm verkaufen\", sagt sie. Den Lockdown empfand sie als G\u00e4ngelung: \"Man h\u00e4tte uns ruhig etwas Eigenverantwortung zutrauen k\u00f6nnen.\" Beruhigt es Sie nicht, dass die Einschr\u00e4nkungen zeitlich begrenzt sind? \"\u00dcberhaupt nicht\", sagt Bayer. \"Wir haben ja beim Soli gesehen, wie\u2019s l\u00e4uft.\" Urspr\u00fcnglich f\u00fcr ein Jahr eingef\u00fchrt, gebe es ihn bis heute.\nLauter noch nicht vernarbte Wunden: so wie Stuttgart 21. Anfangs sah es da aus, als w\u00fcrden die Schwaben endlich mal was \"geschenkt\" bekommen. Ein preiswerter Superbahnhof f\u00fcrs \"Imidsch\", gr\u00f6\u00dftenteils von Bund und Bahn finanziert. Viele allerdings hatten das Gef\u00fchl, er werde an ihnen vorbei geplant. Und als dann auch noch die Kosten explodierten, wurden die damaligen Proteste zum Urknall. Eine neue Figur betrat die politische B\u00fchne: der Wutb\u00fcrger. Nicht das Prekariat stand auf, sondern die gebildete Mitte der Gesellschaft.\n\"Der Wutb\u00fcrger macht nicht mehr mit, er will nicht mehr. Er hat genug vom Streit der Parteien, von Entscheidungen, die er nicht versteht und die ihm unzureichend erkl\u00e4rt werden. Er will nicht mehr staatstragend sein, weil ihm der Staat fremd geworden ist\", schrieb der Spiegel-Redakteur Dirk Kurbjuweit damals. \nMitten im stolzen Villenviertel, hoch \u00fcber dem \"Kessel\" der Stuttgarter Innenstadt, in dem immer wieder die Wut hochkocht, liegt das Holzhaus von Carola Eckstein und Matthias von Herrmann, am Gartent\u00fcrchen ein Aufkleber: Stuttgart 21 rot durchgestrichen. \"Schuhe aus, bitte.\" Ich darf Filzpantoffeln aus dem Gast-Sortiment w\u00e4hlen \u2013 schw\u00e4bischer kann der Tag kaum werden. Ein Klavier und Antiquit\u00e4ten, viel Gr\u00fcnzeug in T\u00f6pfen. \nWir nehmen Platz auf dem Balkon, Protestshirts trocknen in der Sonne. \"Der Schwarze Donnerstag, an dem friedliche Demonstranten schwer verletzt wurden, hat nat\u00fcrlich alles ver\u00e4ndert\", sagt Matthias von Herrmann, praktischer Haarschnitt, pr\u00fcfender Blick. Wasserwerfer und Polizisten, die im September 2010 selbst Kinder mit Pfefferspray einnebelten: \"Was soll das f\u00fcr ein Staat sein?\", fragt seine Frau. Das war der Vertrauensbruch. Schnell ging es nicht mehr nur um den Bahnhof, sondern um einen Staat, \"der offensichtlich den Respekt vor seinen B\u00fcrgern verloren hat\". Dazu geh\u00f6rte auch die beh\u00e4bige Stuttgarter Justiz, die bei Rechtsradikalen schon mal ein Auge zudr\u00fcckte, die Bahnhofsproteste aber harsch verfolgte. \"Ganz zu schweigen von den Gr\u00fcnen, die der Widerstand an die Macht f\u00fchrte\": Frisch am Dr\u00fccker, verrieten sie aus Sicht der Protestler erst mal die W\u00e4hler und zogen das Projekt durch, das man heute nur noch mit dem Berliner Flughafen vergleichen k\u00f6nne.\nDas Ehepaar, sie promovierte Mathematikerin, er Politologe, engagiert sich bis heute im Organisationsteam gegen Stuttgart 21, im Februar feierten sie ihre 500. Montagsdemo. \nAls ich wieder in den Kessel hinabsteige, denke ich dar\u00fcber nach, wie wenig der Begriff \"Wutb\u00fcrger\" doch zu diesen Widerst\u00e4ndlern passt, die damals eine Debatte \u00fcber direkte Demokratie anstie\u00dfen. W\u00fcrde die Wut solcher engagierten, klugen B\u00fcrger nicht verfliegen, wenn sie mehr Mitsprache h\u00e4tten? Ist es im Kern nicht eine gute, eine produktive Wut?\nIm Gegensatz zur aktuellen.\nNiemand verk\u00f6rpert den neuen Typ Wutb\u00fcrger so wie Michael Ballweg. Der 46-j\u00e4hrige Unternehmer mit den \"Querdenken\"-Shirts, die gerade so viele Schwaben pfiffig finden: Keinem anderen Demo-Organisator gelang es zu Beginn der Corona-Krise, so viele Leute auf die Stra\u00dfe zu bringen. Bei Ballweg knurrt einen bereits der Briefkasten an: Keine Werbung, \"sonst viel \u00c4rger\". Er hat den Verschw\u00f6rungstheoretiker Ken Jebsen nach Stuttgart eingeladen \u2013 und den passenden Buchtitel im Regal stehen: L\u00fcgen mit Zahlen.\nIch besuche ihn in seinem k\u00fchlen Unternehmensneubau in Bad Cannstatt, wo sie Software f\u00fcr Kunden wie den Autozulieferer Bosch herstellen. Und was macht er als Erstes? Ballweg richtet eine Kamera auf mich. Journalisten filmen, das tun sonst eher Islamisten oder Rechtsextreme. Feindbeobachtung. \nAuch Ballweg ist ein B\u00fcrger, der sich engagiert, das verbindet ihn mit Eckstein und von Herrmann. Aber seine Wut ist anders, sie richtet sich nicht gegen so etwas Konkretes wie einen Bahnhofsneubau, sondern gleich gegen das ganze System. Es m\u00fcsse dringend ein neues her, \"mit neuen Parteien\". Er redet davon, dass \"die Massenmedien\" durch \"alternative Medien\" ersetzt werden w\u00fcrden. Das System, wie wir es kennen, sei am Ende. \nBei den Demonstrationen, sagt er, sei es ihm ums Grundgesetz gegangen. Unterh\u00e4lt man sich allerdings eine Weile mit ihm, scheint sein naturheilkundliches Interesse durch. Ballweg ist Impfskeptiker und sieht sich in Zeiten von Corona als Freiheitsk\u00e4mpfer. Wer sich gesund ern\u00e4hre, denke kritischer, sagte er einem Naturheilkundesender. Die Menschen w\u00fcrden gerade \"in Massen\" aufwachen, sich nicht mehr manipulieren lassen. Auf seinen Demos verschenkt er \"Energiesteine\". Mir kommt Ballweg wie ein Eso-Apokalyptiker vor, eine Art sp\u00e4ter Nachfahre der pietistischen Untergangsprediger. Er erz\u00e4hlt, dass er seine Lebensversicherungen gek\u00fcndigt habe, denn er glaube nicht, dass das Geldsystem so noch lange funktioniert.\n\"Der Staat sch\u00fcrt Angst in der Bev\u00f6lkerung, um sie besser beherrschen zu k\u00f6nnen\", sagt Ballweg. Dass auch seine Demos Angst sch\u00fcren \u2013 vor der Wirtschaftskrise, dem Staat, den Medien \u2013 sieht er nicht. Wahrscheinlich ziehen Ballwegs dystopische Szenarien so viele an, weil die Angst bereits da ist. Er muss ihr nur Ausdruck verleihen. \nNeurologisch sind Wut und Angst Geschwisteremotionen, die von der gleichen Hirnregion, der Amygdala, gesteuert werden. Soziologen erkl\u00e4ren die Wut der B\u00fcrger oft mit der Abstiegsangst der Mittelschicht. Doch woher kommt diese Angst in einer der reichsten Gegenden Deutschlands? \nDas schw\u00e4bische Wutb\u00fcrgertum scheint zu gro\u00dfen Teilen aus Ingenieuren zu bestehen, aus \u00c4rzten und Hom\u00f6opathen. Von denen gibt es viele in der Region, dank der T\u00fcbinger Uni, der Gesundheitsindustrie und der anthroposophischen Bewegung, die hier starke Wurzeln hat. Es ging diesen Leuten schon besser: Die Hom\u00f6opathen bangen dem Ende der Kassenunterst\u00fctzung entgegen, die durchreformierte \u00c4rzteschaft hat an Geld und Ansehen verloren. Wahrscheinlich kein Zufall, dass in Schwaben zwei \u00c4rzte die Corona-Proteste anheizten: ein Sinsheimer, der die Bewegung \"Widerstand 2020\" mitgr\u00fcndete, und ein Cannstatter Onkologe, der sich als parteiloser Abgeordneter regelm\u00e4\u00dfig von der Polizei aus dem Landtag f\u00fchren l\u00e4sst. \nIst die Angst vor dem Abstieg vielleicht so gro\u00df, weil der Aufstieg so schnell ging? Der Schwabe war praktisch Bauer, bis mit Mercedes, Porsche und ihren Zulieferern die Autoindustrie aufbl\u00fchte \u2013 und er pl\u00f6tzlich auf der \u00dcberholspur an Restdeutschland vorbeifuhr. Ein Wandel, der sich in meiner Familie in nur einem Menschenleben vollzog: Mein Onkel \u00fcbernahm als junger Mann den Bauernhof vom Vater, arbeitete sp\u00e4ter als Ingenieur bei Daimler, entwickelte das Papamobil mit und traf zwei P\u00e4pste. \nWahrscheinlich hat kein Unternehmen so viel dazu beigetragen, den Schwaben ein stabiles Selbstwertgef\u00fchl zu geben, wie \"der Daimler\", der sie jahrzehntelang mit Arbeit und Wohlstand versorgte \u2013 und endlich auch mit Ansehen. \nWenn der Daimler wankt, wankt dieses Selbstwertgef\u00fchl.\nIn der wirtschaftsgeografischen Fachliteratur gibt es ein Worst-Case-Szenario: Schwaben als \"Ruhrgebiet des 21. Jahrhunderts\". Landespolitiker erhalten Wutbriefe von B\u00fcrgern, die ihnen vorwerfen, mit ihrer Klimapolitik die heimische Wirtschaft mutwillig zu zerst\u00f6ren. \nEin Besuch im Daimler-Stammsitz in Untert\u00fcrkheim. Am Bahnhof werde ich von einer Limousine abgeholt, die mich zum vielleicht w\u00fctendsten deutschen Betriebsrat bringt. Es f\u00fchlt sich ein bisschen an, wie Der Pate auf Schw\u00e4bisch. Als ich meine Maske anziehen will, sagt der Fahrer: \"Wege mir sicher ned\". \n2009 gr\u00fcndete Oliver Hilburger mit \"Zentrum Automobil\" eine rechte Gewerkschaft bei Daimler, er selbst sagt: alternative Gewerkschaft. Er und seine Kollegen besetzen in Untert\u00fcrkheim vier B\u00fcros. Hilburger agitiert gegen die Globalisierung, von der Daimler lebt. Corona habe gezeigt, wie zerbrechlich die Lieferketten seien. Auch Arbeitsmigration sieht er skeptisch. Die Wut seiner Anh\u00e4nger richtet sich teils gegen die Kollegen mit Migrationshintergrund, die neben ihnen am Band stehen. Wegen rassistischer Vorf\u00e4lle kam es schon zu zwei K\u00fcndigungen.\nFr\u00fcher spielte Hilburger in der Rechtsrock-Band Noie Werte, deren Lieder im ersten Bekennervideo des NSU liefen. Heute distanziert er sich von Extremismus; \"wenig \u00fcberzeugend\", sagt ein Verfassungssch\u00fctzer.\nEiner von Hilburgers Betriebsratskollegen wurde am Rande einer Corona-Demo in Stuttgart von \"40 Vermummten\", mutma\u00dflich Linksextremen, ins Koma gepr\u00fcgelt. Hilburger fragt: \"Wo ist der Aufschrei der Medien?\"\nEr freut sich auf den Ballweg-Demos \u00fcber die Meditationen zur Beruhigung der Massen, \"ganz meine Welt\". Der Gewerkschaftsgr\u00fcnder ist ein Familienvater, der nicht nur gegen Stuttgart 21 demonstrierte, sondern, auch er: gegen das Impfen.\nEine erstaunliche Besonderheit der schw\u00e4bischen Wut: Nirgendwo sonst blenden die zwei Bedeutungen des Worts \"alternativ\" so ineinander wie im konservativen Eso-L\u00e4ndle. Die alte linke und die neue rechte Bedeutung: in Schwaben dialektisch vereint. \nMir f\u00e4llt Maxim Billers Begriff vom Linksrechtsdeutschen ein, worunter er so eine Art Bioladenk\u00e4ufer mit reaktion\u00e4rem Mindset versteht. Fr\u00fcher konnte die CDU die Linksrechtsdeutschen im L\u00e4ndle containern und ruhigstellen. Heute ist die Wut allgegenw\u00e4rtig, nur hat keine der Wutfraktionen eine Mehrheit. Die einen sind nach links, die anderen nach rechts gedriftet, wieder andere sind blo\u00df verwirrt \u2013 aber bei drei sind alle auf den Barrikaden. \nEin \"V\u00f6lklein schwer zu begreifen. Gutes und Schlimmes verkn\u00e4uelt wie kaum irgendwo\", schrieb der Philosoph Friedrich Theodor Vischer 1879 \u00fcber die Schwaben \u2013 w\u00fcrde ich heute noch unterschreiben. Kaum schlie\u00dfe ich einen Mitschwaben ins Herz, macht er mich w\u00fctend mit seiner dialektischen Kehrseite. Selbst meine Oma, die mich mit ihrer neurotischen Charakterst\u00e4rke so beeindruckte, dass ich heute noch viel an sie denke, sagte w\u00e4hrend der Finanzkrise zu mir: \"Jetzt br\u00e4uchten wir wieder einen Hitler.\" Ich war schockiert \u2013 sie am Kichern. Ihr Ernst? Oder genoss sie nur meine w\u00fctende Reaktion? \nWieder so ein Schwabenstreich.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1280408400896167936,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1280408400896167936\",       \"date\": \"2020-07-07 07:48:46+00:00\",       \"text\": \"Ist die Fr\u00f6mmigkeit der Pietisten schuld daran, dass die #Schwaben so gern auf die Barrikaden gehen? #Abo https://t.co/WcOinu0Lja #red\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416336,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44931,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1280242377647628289,       \"url\": \"https://twitter.com/DerMalteDuerr/status/1280242377647628289\",       \"date\": \"2020-07-06 20:49:03+00:00\",       \"text\": \"H\u00e4tte ich das mal vor meinem #lasttweet bedacht... \ud83e\udd37\ud83c\udffbu200d\u2642\ufe0fJetzt nerven wieder drei Tage lang irgendwelche Schwaben hier rum. \ud83d\ude18 #FCHSVWSchwaben: Warum sind viele Schwaben so w\u00fctend? |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/O8IgrZL3xl\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 910955136599642112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1268898806281756672/Zn_DvKqD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/910955136599642112/1596208876\",              \"username\": \"DerMalteDuerr\",              \"name\": \"Malte D\u00fcrr\",              \"description\": \"\u201eUnd sowas ist Lehrer\u201c, BVB-Fan aus Tradition, \u201eQuiz-Gockel\u201c aus Neugier, Groundhopping, Tennis aus dem Handgelenk. Ehem. Nr. 1 der O-Ton-Charts. Privat hier.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-21 19:53:24+00:00\",              \"location\": \"Sundern (Sauerland), Deutschland\",              \"followers\": 3877,              \"friends\": 690,              \"tweets\": 26880,              \"liked_tweets\": 112171,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 1528       }}, {       \"id\": 1280067116754968576,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1280067116754968576\",       \"date\": \"2020-07-06 09:12:37+00:00\",       \"text\": \"Das letzte Mal, als unsere Autorin \u00fcber die Schwaben schrieb, wollte sie ein Mitschwabe wegen Volksverhetzung verklagen. Sie fragt sich: Woher kommt die Wut ihrer Landsleute? https://t.co/FaFY6KYzxS #Abo #red https://t.co/S7XPIVn3Wj\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416336,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44931,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1280031848924688384,       \"url\": \"https://twitter.com/fschmidt77/status/1280031848924688384\",       \"date\": \"2020-07-06 06:52:29+00:00\",       \"text\": \"Wut-Schwaben.Vielleicht sollten wir das mit #tkschl\u00e4ndle doch noch mal \u00fcberdenken.https://t.co/Ex2AtDgcpt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 597217868,              \"url\": \"http://raute22c.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325861159690493954/YMKQYWbG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/597217868/1594732782\",              \"username\": \"fschmidt77\",              \"name\": \"Tanja\",              \"description\": \"#nurderHSV, sabbelt im @HSVTalk und manchmal beim @fruefpodcast, \u00fcberzeugte Klogschieterin. Die Stimme aus dem Off. TRINKT KEIN BR\u00c4HMER BIER! #fcknzs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-02 08:30:32+00:00\",              \"location\": \"Mein Hamburg lieb ich sehr\",              \"followers\": 1839,              \"friends\": 592,              \"tweets\": 68116,              \"liked_tweets\": 38760,              \"lists_member\": 62,              \"media_shared\": 1940       }}, {       \"id\": 1279896694629466115,       \"url\": \"https://twitter.com/MKehry/status/1279896694629466115\",       \"date\": \"2020-07-05 21:55:25+00:00\",       \"text\": \"Warum sind viele Schwaben so w\u00fctend? https://t.co/ShQYILiKvF via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1144627542571266048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1144727494337224707/0PJUYRaa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1144627542571266048/1579540348\",              \"username\": \"MKehry\",              \"name\": \"Margit Kehry\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa=\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-28 15:24:07+00:00\",              \"location\": \"Rheinland-Pfalz \",              \"followers\": 48,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 852,              \"liked_tweets\": 4398,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1279826546723819522,       \"url\": \"https://twitter.com/diaschumacher/status/1279826546723819522\",       \"date\": \"2020-07-05 17:16:41+00:00\",       \"text\": \"Und dann ist da die Frage aller Fragen: Was passiert mit den Schwaben, wenn die Klimakrise den Daimler zum Wanken bringt? Wird das L\u00e4ndle zum Ruhrpott des 21. Jahrhunderts? Wer sich daf\u00fcr interessiert: Hier gehts lang https://t.co/tKvTLuO1Yw \u2013 oder zum Kiosk @DIEZEIT https://t.co/hbjarrEE27\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3052917017,              \"url\": \"http://www.claudiaschumacher.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369688225569247238/2-u-4ACZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3052917017/1566202678\",              \"username\": \"diaschumacher\",              \"name\": \"Claudia Schumacher\",              \"description\": \"Autorin in Hamburg. Essays, Reportagen, Kolumnen f\u00fcr verschiedene Medien in D und CH. Ich schreibe gerade meinen Deb\u00fctroman.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-22 15:19:13+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 924,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 569,              \"liked_tweets\": 1511,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 122       }}, {       \"id\": 1279824682070532096,       \"url\": \"https://twitter.com/diaschumacher/status/1279824682070532096\",       \"date\": \"2020-07-05 17:09:16+00:00\",       \"text\": \"Gerade Aufmacher auf @zeitonline: Warum sind die Schwaben so w\u00fctend? Habe f\u00fcr die aktuelle Ausgabe von @DIEZEIT nachgeforscht, warum meine Heimat immer wieder Zentrum von Renitenz, Protest und Randale ist \u2013xa0von Stuttgart 21 bis zu den Corona-Demos. (1/6) https://t.co/tKvTLuO1Yw https://t.co/nyXrqnmqEf\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3052917017,              \"url\": \"http://www.claudiaschumacher.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369688225569247238/2-u-4ACZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3052917017/1566202678\",              \"username\": \"diaschumacher\",              \"name\": \"Claudia Schumacher\",              \"description\": \"Autorin in Hamburg. Essays, Reportagen, Kolumnen f\u00fcr verschiedene Medien in D und CH. Ich schreibe gerade meinen Deb\u00fctroman.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-22 15:19:13+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 924,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 569,              \"liked_tweets\": 1511,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 122       }}, {       \"id\": 1279819364372529154,       \"url\": \"https://twitter.com/klmmetzger/status/1279819364372529154\",       \"date\": \"2020-07-05 16:48:09+00:00\",       \"text\": \"Warum sind viele Schwaben so w\u00fctend? https://t.co/VveG7m3HCM via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24513006,              \"url\": \"https://www.amazon.de/Klaus-Metzger/e/B00H71SBGU/ref=dp_byline_cont_book_1\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/512148435189768192/D4BMjxTm_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24513006/1470214632\",              \"username\": \"klmmetzger\",              \"name\": \"Klaus Metzger\",              \"description\": \"amateur historian, Oskar Schindler, Hildesheim, World Traveller\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-15 11:46:22+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 2593,              \"friends\": 5012,              \"tweets\": 12159,              \"liked_tweets\": 572,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 4152       }}, {       \"id\": 1279814252434542592,       \"url\": \"https://twitter.com/Flohri_an/status/1279814252434542592\",       \"date\": \"2020-07-05 16:27:50+00:00\",       \"text\": \"Eine gro\u00dfartige #Typologie des (Wut)-#Schwaben#Wutb\u00fcrger#Laendle#BadenWuerttemberghttps://t.co/XNM32LnaWN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3408446297,              \"url\": \"https://plus.google.com/+FlorianDichtlFMD\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278238663793614848/PjtaWcLR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3408446297/1446588726\",              \"username\": \"Flohri_an\",              \"name\": \"Florian Dichtl\",              \"description\": \"Maskulist&hochsensibel(!)|mag das Leben - die Depression nicht |mag seinen K\u00f6rper - die MS nicht |mag Menschen-ist trotzdem (noch) allein - aber trotzdem oft :)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-08 10:32:04+00:00\",              \"location\": \"Ingolstadt, Bayern\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 254,              \"tweets\": 15186,              \"liked_tweets\": 40818,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 957       }}, {       \"id\": 1279805319883915265,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1279805319883915265\",       \"date\": \"2020-07-05 15:52:20+00:00\",       \"text\": \"Warum sind viele Schwaben so w\u00fctend? https://t.co/anUSw29NJZ via @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1279802236592406530,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1279802236592406530\",       \"date\": \"2020-07-05 15:40:05+00:00\",       \"text\": \"Schwaben: Warum sind viele Schwaben so w\u00fctend?Nicht erst seit Stuttgart 21 treibt es sie immer wieder auf die Barrikaden. Unsere Autorin versucht, ihre Landsleute zu verstehenhttps://t.co/5ZcjdDs2px\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1279801196509831168,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_ent/status/1279801196509831168\",       \"date\": \"2020-07-05 15:35:57+00:00\",       \"text\": \"Auch Boris Palmer glaubt, dass Wut und Rebellentum etwas sehr Schw\u00e4bisches seien. #Schwaben #Abo https://t.co/EmxpdQbrt4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153078659,              \"url\": \"http://www.zeit.de/entdecken/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564623716372482/bNZD11wo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153078659/1531737798\",              \"username\": \"zeitonline_ent\",              \"name\": \"ZEITONLINE Entdecken\",              \"description\": \"Hier twittert das Entdecken-Ressort von ZEIT ONLINE\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-07 16:42:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5164,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 3915,              \"liked_tweets\": 80,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1279801195239018498,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1279801195239018498\",       \"date\": \"2020-07-05 15:35:57+00:00\",       \"text\": \"Ist die Fr\u00f6mmigkeit der Pietisten schuld daran, dass die #Schwaben so gern auf die Barrikaden gehen? #Abo https://t.co/H2VmbTiqSR\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338804,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1279689529180524545,       \"url\": \"https://twitter.com/JanSchumann_MZ/status/1279689529180524545\",       \"date\": \"2020-07-05 08:12:13+00:00\",       \"text\": \"Best of Wutb\u00fcrger: \u201eWo kommsch denn du alds Arschloch her?\u201c https://t.co/DzGZGkK3Pn\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711199724,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/897186987970572288/zhXBEazs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711199724/1451948331\",              \"username\": \"JanSchumann_MZ\",              \"name\": \"Jan Schumann\",              \"description\": \"Reporter Mitteldeutsche Zeitung @mzwebde | Politik in Sachsen-Anhalt | jan.schumann(at)mz.de | Threema C53RVWX3\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-22 20:09:23+00:00\",              \"location\": \"Halle | Magdeburg\",              \"followers\": 2845,              \"friends\": 4409,              \"tweets\": 3921,              \"liked_tweets\": 3589,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 188       }}, {       \"id\": 1279477380709584900,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1279477380709584900\",       \"date\": \"2020-07-04 18:09:13+00:00\",       \"text\": \"Das letzte Mal, als unsere Autorin \u00fcber die Schwaben schrieb, wollte sie ein Mitschwabe wegen Volksverhetzung verklagen. Sie fragt sich: Woher kommt die Wut ihrer Landsleute? https://t.co/gq71L25euy #Abo https://t.co/lMQSQwsmbI\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338804,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1279070342649196549,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1279070342649196549\",       \"date\": \"2020-07-03 15:11:48+00:00\",       \"text\": \"Das letzte Mal, als unsere Autorin \u00fcber die Schwaben schrieb, wollte sie ein Mitschwabe wegen Volksverhetzung verklagen. Sie fragt sich: Woher kommt die Wut ihrer Landsleute? https://t.co/1DpVrXKQfS #Abo #red https://t.co/ZTVHPuE3vB\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416336,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44931,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1278721184796991488,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1278721184796991488\",       \"date\": \"2020-07-02 16:04:22+00:00\",       \"text\": \"Das letzte Mal, als unsere Autorin \u00fcber die Schwaben schrieb, wollte sie ein Mitschwabe wegen Volksverhetzung verklagen. Sie fragt sich: Woher kommt die Wut ihrer Landsleute? https://t.co/c8vefoR6TF #Abo https://t.co/fYETEI0PJo\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338804,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}