{
     "url": "https://www.zeit.de/entdecken/reisen/2020-11/skiurlaub-corona-zeiten-wintersport-ischgl-masken",
     "date": "2020-11-13T10:49:34+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Blo\u00df nicht zum zweiten Ischgl werden",
     "article": "Der Skisaison-Start in Garmisch fiel aus. Doch die Betreiber r\u00fcsten sich daf\u00fcr, dass die Pisten nach dem Lockdown so voll werden k\u00f6nnten wie deutsche Str\u00e4nde im Sommer. \nDie Skilifte stehen still, die Fenster der Gl\u00fchwein-H\u00fctte\nbleiben dunkel. Am 13. November h\u00e4tte das Skigebiet Zugspitze in Garmisch ge\u00f6ffnet \u2013 eines der ersten Skigebiete in Deutschland. In den Wochen danach w\u00fcrden die anderen\nSeilbahnbetreiber im Voralpenland und in den Mittelgebirgen nachziehen. Doch\nwegen des Teil-Lockdowns in Deutschland fiel der Saisonstart in Garmisch flach.\n\"Jetzt peilen wir Anfang Dezember an, warten aber noch ab, wie lange die\nEinschr\u00e4nkungen tats\u00e4chlich gelten\", sagt Verena Altenhofen von der Bayerischen\nZugspitzbahn, die neben der Seil- und der Zahnradbahn auch das Skigebiet in\nGarmisch unterh\u00e4lt. Die Zwischenzeit nutzen die Betreiber, um die Lifte und\nSeilbahnen zu warten und Pisten zu pr\u00e4parieren. \nAuch Egid Stadler, der die Bergbahnen auf dem Sudelfeld in\nBayrischzell betreibt, hat schon Vorbereitungen f\u00fcr den Corona-Winter\ngetroffen. Zu ihm kommen jedes Jahr im Winter die M\u00fcnchnerinnen und M\u00fcnchner zum Skifahren, \u00fcber\nA8 und A93 ist man bei freier Fahrt nach einer guten Stunde auf der Piste. Auch\nwenn Stadler nicht wei\u00df, ob er im Dezember wieder \u00f6ffnen darf, hat er zus\u00e4tzliches\nPersonal eingestellt, um die Fl\u00e4chen am Lift und an den WC-Anlagen \u00f6fter zu\ndesinfizieren. Und er bringt den Onlineshop auf Vordermann, damit diesmal mehr\nMenschen als sonst ihren Skipass kontaktlos ordern. \nDiese Skisaison hat Stadler noch nicht abgeschrieben, auch wenn\nso vieles noch unklar ist. Die Nachfrage d\u00fcrfte da sein: Eine Umfrage des\nBayerischen Zentrums f\u00fcr Tourismus zeigt, dass knapp ein Viertel der Deutschen\nin diesem Winter verreisen m\u00f6chte. Zum Vergleich: Normalerweise sind es etwas mehr als ein Drittel. Aber auch wenn weniger Menschen in Deutschland dieses Jahr in\ndie Ferien fahren, bleiben mehr im eigenen Land. \nVon allen Befragten, die\ndiesen Winter in die Ferien fahren wollen, m\u00f6chten fast zwei Drittel in\nDeutschland bleiben. Etwa ein Viertel davon w\u00e4re ohne die Pandemie nach\n\u00d6sterreich oder ins benachbarte S\u00fcdtirol gefahren \u2013 in klassische\nWintersportregionen. Aus Sorge vor strengen Quarant\u00e4neregelungen oder\nschlie\u00dfenden Grenzen verzichten sie diesmal aber auf Auslandsreisen. \"Das kann\neine Chance f\u00fcr deutsche Skigebiete sein, kann aber auch Overtourism bedeuten\",\nsagt J\u00fcrgen Schmude, Professor f\u00fcr Tourismuswirtschaft an der LMU M\u00fcnchen.\n\"Sicher ist gerade nur, dass wir in diesem Jahr eine andere Skisaison als sonst\nerleben werden.\" \nIm Sommer waren in Deutschland vor allem Regionen ganz im Norden\nund tief im S\u00fcden von Overtourism betroffen. Am Timmendorfer Strand durften\nsich wegen der Besuchermassen keine Tagesg\u00e4ste mehr sonnen und auch am\nWalchensee in Oberbayern dr\u00e4ngten sich bedenklich viele Badeg\u00e4ste dicht an dicht. Dort klagten Anwohner\nund Lokalpolitiker \u00fcber kilometerlange Staus und wildes Parken. \"Aus meiner\nSicht war es ein Fehler der Politik, in diesem Sommer explizit zu einem Urlaub\nin Deutschland aufzurufen\", sagt Schmude.  \nW\u00e4hrend einer Pandemie belasten Menschenmengen nicht nur\nEinheimische und vermindern die Erlebnisqualit\u00e4t der Touristinnen \u2013 sie\nsteigern auch das Infektionsrisiko. Skifahren und Snowboarden, das ist\neinerseits: pandemiekonforme Bewegung an der frischen Luft, bei der man auf\neinem oder zwei Brettern mal weitere, mal engere Kurven fahren kann, um anderen\nMenschen nicht in die Quere zu kommen. Skifahren und Snowboarden, das ist\nandererseits eben auch: auf dem Weg zum Gipfel dicht an dicht mit anderen\nWintersportlern in der Gondel und auf dem Sessellift sitzen. \"Wir versuchen die Kontakte, so gut es geht, zu\nminimieren\", sagt der Liftbetreiber Stadler. \"Doch der Einstieg in den Lift\nbleibt heikel.\" Am Wochenende und bei sch\u00f6nem Wetter stehen die Menschen vor\nden Sessel- und Schleppliften fast zwangsl\u00e4ufig an. In gr\u00f6\u00dferen Skigebieten\nm\u00fcssen sich manchmal mehrere Haushalte eine Gondel teilen. \nDie Liftbetreiber aus Garmisch und Bayrischzell\nbetonen, dass man beim Transport auf die Pisten nicht immer den Mindestabstand\neinhalten kann \u2013 \u00e4hnlich wie in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln. An den\nKassen, vor und im Lift werden die Wintersportler daher ihren Mund und ihre Nase\nbedecken m\u00fcssen. Das d\u00fcrfte f\u00fcr sie ohnehin keine gro\u00dfe Umstellung sein, denn\nviele tragen Multifunktionst\u00fccher, um sich vor K\u00e4lte und Wind auf dem Berg zu\nsch\u00fctzen. \"Wir haben nur eine Chance, wenn die G\u00e4ste auch alle mitspielen\",\nsagt Stadler. \"Maskenverweigerer werden wir nicht transportieren.\" \nAuf ihren Germkn\u00f6del mit hei\u00dfem Kakao auf der Alm werden die\nWintersportlerinnen in den Skigebeten wohl nicht verzichten m\u00fcssen, falls die\nGastronomiebetriebe bis zum Beginn der Saison wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen. Sie sollten\nsich aber auf das einstellen, was sie auch schon aus Caf\u00e9s und Restaurants kennen: Einbahnregelungen, G\u00e4steregistrierung, Maskenpflicht bis zum Tisch\nund Plexiglasscheiben zwischen den Tischen. \nSchunkeln und Gr\u00f6len beim Apr\u00e8s-Ski wird es daher nicht geben.\nBlo\u00df nicht zum zweiten Ischgl werden, scheint das Motto der deutschen\nSkigebiete zu sein. Der Name des \u00f6sterreichischen Skiorts ist zum Symbol\ngeworden f\u00fcr die Art und Weise, wie Skifahren in der derzeitigen Situation\nnicht ablaufen sollte. In der Gemeinde in Tirol hatten sich im M\u00e4rz dieses Jahres mutma\u00dflich Tausende Touristen aus ganz Europa mit dem Coronavirus infiziert. Eine\nunabh\u00e4ngige Expertenkommission stellte im\nOktober schwere Fehler beim Krisenmanagement fest: Skibusse und\nSeilbahnen hatten ihren Betrieb zu sp\u00e4t eingestellt. Auch der Wirt der\nApr\u00e8s-Ski-Bar, in der sich das Virus zun\u00e4chst verbreitet hatte, r\u00e4umte\nsp\u00e4ter ein, sein Lokal zu sp\u00e4t geschlossen zu haben.  \nEgal ob in Winterberg im Sauerland oder in\nGarmisch-Partenkirchen: Wo man sich auch umh\u00f6rt, betonen die Tourismusgesellschaften\nund Skigebiete, ohnehin keine typischen Apr\u00e8s-Ski-Destinationen zu sein. \"Wir\nsehen uns als Familienskigebiet\", sagt auch Stadler aus Bayrischzell, \"zu uns\nkommt man nicht, wenn man sich beim Apr\u00e8s-Ski vergn\u00fcgen will.\" Die Gegend sei\nvor allem auf Tagestouristen ausgerichtet, die am Abend wieder zur\u00fcck nach\nHause fahren. Gr\u00f6\u00dftenteils ohne Jagertee und \"Cowboy und Indianer\".  \nDie Skitouristiker f\u00fcrchten schlechte PR und wollen auch Bilder\nvermeiden, wie vor Kurzem vom Hintertuxer Gletscher in Tirol. Das Video, das eine\n\u00f6sterreichische Twitter-Nutzerin Ende Oktober bei Twitter teilte, zeigt eine\nSzenerie, die in normalen Zeiten einem ganz normalen Tag in einem gut besuchten\nSkigebiet gleichen w\u00fcrde: Schneebedeckte Berge und Wintersportler in\nSkiklamotten, die hinter Absperrz\u00e4unen eng an eng vor der Gondelstation warten.\nDoch w\u00e4hrend der Pandemie l\u00f6sen solche Bilder vor allem\nUnbehagen aus \u2013 in \u00f6sterreichischen Medien, aber auch bei deutschen Wintersportlerinnen,\ndie gern nach Tirol zum Skifahren reisen.\n In der Emp\u00f6rung ging dabei fast schon\nunter, dass die Bilder die Wintersportler nur von der Seite oder von hinten\nzeigen. \"W\u00e4ren die Personen von vorn abgebildet worden, w\u00fcrde man sehen, dass\nalle Sportler ordnungsgem\u00e4\u00df ihren Mund-Nasen-Schutz tragen\", hei\u00dft es bei der\nZillertaler Gletscherbahn. Gut zwei Wochen nachdem das Video im Internet die Runde machte, hat das Ganzjahresskigebiet in \u00d6sterreich wieder geschlossen. Am vergangenen Montag hatte \u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz einen Teil-Lockdown verk\u00fcndet, der zun\u00e4chst bis Ende November gelten soll und auch die Skigebiete betrifft. \nSolche Szenen wie in Tirol werden kaum zu vermeiden sein, wenn der Ansturm\nauf die deutschen Skigebiete so gro\u00df wird, wie im Sommer auf die Str\u00e4nde und\nBerge. Gleichzeitig k\u00f6nnten einige positive Erfahrungen aus dem Sommer auch\nn\u00fctzlich f\u00fcr den Winter sein. Wie man G\u00e4ste m\u00f6glichst sicher auf Berge\ntransportiert und dort mit Abstand bewirtet, haben die Liftbetreiber und\nGastronomen zwangsl\u00e4ufig schon gelernt. In Garmisch-Partenkirchen \u00fcbt man sich in\nZweckoptimismus. Die Bayerische Zugspitzbahn habe im Sommer mehr als 450.00\nAusfl\u00fcgler und Wandertouristen bef\u00f6rdert, nach eigenen Angaben \"ohne\nInfektionsgeschehen\". F\u00fcr die Betreiber der Beweis, dass das \"erarbeitete\nHygienekonzept erfolgreich umgesetzt wurde und Ma\u00dfnahmen gegriffen haben\". \nEgid Stadler, der Liftbetreiber vom Sudelfeld, versucht vor\ndieser verr\u00fcckten Saison auf alles gefasst zu sein. \"Es ist m\u00f6glich, dass wir\nkaum Besucher haben werden, aber es kann auch sein, dass wir von\nTagestouristen, Busunternehmen und Skikursen \u00fcberrannt werden, wenn der Schnee\npasst.\" Am liebsten w\u00e4re ihm irgendwas dazwischen. \"Unter der Woche sind die\nPisten oft halbleer. Es w\u00e4re f\u00fcr uns eine gro\u00dfe Hilfe, wenn sich die G\u00e4ste\nbesser auf alle Wochentage verteilen w\u00fcrden.\" \nEine gute Nachricht hat Stadler schon mal f\u00fcr die Skifahrer: Die\nPreise am Sudelfeld bleiben in diesem Jahr stabil. In Garmisch steigen die Preise f\u00fcr Skip\u00e4sse um\n1,50 Euro, das entspreche der j\u00e4hrlichen Anpassung der steigenden Betriebs- und\nPersonalkosten, hei\u00dft es dort. Tourismusexperte Schmude geht zwar davon aus,\ndass die Preise in den Skigebieten im Schnitt steigen, wie in den vergangenen\nJahren auch \u2013 allerdings nicht \u00fcberdurchschnittlich stark: \"Das w\u00fcrde die\nBesuchsbereitschaft reduzieren.\" Und das k\u00f6nnen sich die Skigebiete gerade nicht leisten.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1330518609874083842,       \"url\": \"https://twitter.com/111publishing/status/1330518609874083842\",       \"date\": \"2020-11-22 14:28:51+00:00\",       \"text\": \"Blo\u00df nicht zum zweiten Ischgl werden https://t.co/JnH1AB2MAz.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 505732940,              \"url\": \"http://about.me/ebookPR\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2298593721/z5fjd1daof0vkq0bkqpr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/505732940/1416415618\",              \"username\": \"111publishing\",              \"name\": \"Doris-Maria Heilmann\",              \"description\": \"#Publisher #Photographer #Writer  SavvyBookWriters.com/blogbooks2read.com/ap/n4EYY8/Dori\u2026111Publishing.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-27 10:25:35+00:00\",              \"location\": \"North America\",              \"followers\": 17141,              \"friends\": 17320,              \"tweets\": 267682,              \"liked_tweets\": 17895,              \"lists_member\": 1756,              \"media_shared\": 11274       }}, {       \"id\": 1328978831433211904,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1328978831433211904\",       \"date\": \"2020-11-18 08:30:19+00:00\",       \"text\": \"Blo\u00df nicht zum zweiten Ischgl werden https://t.co/QIE5SAJjrW via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 39983,              \"liked_tweets\": 7606,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1327261578706739201,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1327261578706739201\",       \"date\": \"2020-11-13 14:46:34+00:00\",       \"text\": \"Ticken die noch richtig ?  https://t.co/2WA2myYjj7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1327217031553269760,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1327217031553269760\",       \"date\": \"2020-11-13 11:49:33+00:00\",       \"text\": \"Trotz Teil-Lockdowns: Die Betreiber von Liften und Skigebieten in Deutschland bereiten sich auf eine betriebsame Skisaison vor. #Wintersport #Corona https://t.co/KvznHMDyjZ\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338804,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1327186858577702912,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_ent/status/1327186858577702912\",       \"date\": \"2020-11-13 09:49:39+00:00\",       \"text\": \"Es ist m\u00f6glich, dass wir kaum Besucher haben werden, aber es kann auch sein, dass wir von Tagestouristen, Busunternehmen und Skikursen \u00fcberrannt werden, sagt ein Liftbetreiber in Bayrischzell. #Wintersport #Corona https://t.co/MzIF4iwuqV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153078659,              \"url\": \"http://www.zeit.de/entdecken/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564623716372482/bNZD11wo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153078659/1531737798\",              \"username\": \"zeitonline_ent\",              \"name\": \"ZEITONLINE Entdecken\",              \"description\": \"Hier twittert das Entdecken-Ressort von ZEIT ONLINE\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-07 16:42:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5164,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 3915,              \"liked_tweets\": 80,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 10       }}]"
}