{"url": "https://www.zeit.de/arbeit/2021-02/startup-kryptowaehrungen-geldanlage-kuenstliche-intelligenz-wasserstoff-nachhaltigkeit", "date": "2021-02-14T10:20:54+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\n\"Meine Kryptow\u00e4hrungen haben in der Krise um 130 Prozent zugelegt\"\n", "article": "Dominik, 24, arbeitet f\u00fcr ein Start-up und investiert in nachhaltige ETFs und Wasserstofffirmen. Sein Aktienwert hat sich verdoppelt. In der Freizeit hilft er Senioren.\n\n\nDas Coronavirus ver\u00e4ndert f\u00fcr viele Menschen, wie und wo sie arbeiten. Und auch, wie viel Geld sie verdienen. Wer Gl\u00fcck hat, kann im Homeoffice arbeiten. F\u00fcr Freiberufler brechen Auftr\u00e4ge weg, sie wissen nicht, wie sie ihre Miete bezahlen sollen, andere mussten ihre Gesch\u00e4fte schlie\u00dfen und hoffen auf finanzielle Unterst\u00fctzung. In der Serie \"Kontoauszug\" stellen wir Menschen vor, die genau davon erz\u00e4hlen: Was hei\u00dft Corona f\u00fcr meine Arbeit \u2013 und f\u00fcr mein Konto? Hier berichtet der 24-j\u00e4hrige Dominik Abt*, der als Referent f\u00fcr ein Tech-Start-up arbeitet.\nBeruf: Ich arbeite in einem IT-Start-up als Referent der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung. Wir organisieren Konferenzen zum Thema Blockchain. Eine Blockchain ist eine dezentrale Datenbank, die als Infrastruktur f\u00fcr verschiedene Anwendungen genutzt werden kann \u2013 wie beispielsweise den Bitcoin, die wichtigste Kryptow\u00e4hrung. Unternehmen k\u00f6nnen sich auf der Konferenz informieren, wie sich Blockchain nutzen l\u00e4sst, um beispielsweise nachhaltiger zu wirtschaften oder den Zahlungsverkehr zu vereinfachen. Au\u00dferdem beraten wir Firmen, wie sie die Technologie f\u00fcr ihr Gesch\u00e4ftsmodell nutzen k\u00f6nnen. Wir richten dazu jedes Jahr  die zweitgr\u00f6\u00dfte Blockchain-Konferenz Europas aus. Die findet im Juli statt. Wir hoffen, dass es auch dieses Jahr klappt. Nat\u00fcrlich mit einem strengen Hygienekonzept und nicht mehr als 1.000 Besucherinnen und Besuchern am Tag. Auf der Konferenz sollen etwa 120 Expertinnen und Experten zu verschiedensten Themen sprechen. Der wichtigste Bereich ist der Einsatz von Blockchain in der Finanzindustrie und der Logistik. \nWir sind ein kleines Team mit zwei Vollzeitangestellten, zwei Praktikanten und mehreren projektbezogenen Freelancerinnen, die beispielsweise Grafik oder die IT \u00fcbernehmen. Neben dem Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer bin ich eine der beiden Vollzeitkr\u00e4fte und damit f\u00fcr alle m\u00f6glichen Aufgaben zust\u00e4ndig, die im Tagesgesch\u00e4ft anfallen. Ich betreue zum Beispiel die Sponsorinnen, die Medienpartner und die Speakerinnen f\u00fcr unsere Konferenz. Wegen Corona ist es zurzeit schwierig, langfristig zu planen. Au\u00dferdem brechen einige Sponsorengelder weg, weil viele Unternehmen sparen m\u00fcssen. \nNeben meinem Hauptjob habe ich mit ein paar Freundinnen und Freunden eine studentische Beratungsfirma f\u00fcr Digitalisierung und Nachhaltigkeit gegr\u00fcndet. Wir wollen Unternehmen dabei unterst\u00fctzen, nachhaltige Prozesse umzusetzen \u2013 sozial und \u00f6kologisch. F\u00fcr ein Hamburger Immobilienunternehmen haben wir beispielsweise eine Standortstrategie entwickelt, mir der sozial benachteiligte Kinder unterst\u00fctzt werden sollen. \nAusbildung: Ich habe Medienmanagement studiert. Das ist etwa 70 Prozent BWL und der Rest dreht sich um Marketing und Mediengestaltung. Das war ein dualer Studiengang und nebenbei war ich bei einer kleinen PR-Agentur angestellt. Ich war dort unter anderem im Marketing, der Kommunikation und in der Betreuung der IT-Entwicklung t\u00e4tig. Gerade habe ich mich auf einen Master in sozialem Unternehmertum beworben. Den m\u00f6chte ich in Lissabon machen. Wenn ich angenommen werde, w\u00fcrde das voraussichtlich im Jahr 2022 beginnen.\nArbeitszeit: In der Firma muss ich 40 Stunden die Woche arbeiten. Aktuell komme ich auch meistens auf diese Zeit. In Spitzenzeiten, insbesondere rund um die Konferenz, werden es auch mal 50 bis 60 Stunden. Ich schreibe keine \u00dcberstunden auf. Aber daf\u00fcr kann ich auch mal einen Tag freinehmen oder fr\u00fcher gehen, wenn ich das Gef\u00fchl habe, dass ich eine Pause brauche. Bei uns ist das alles sehr entspannt und mein Chef legt sehr viel Wert darauf, dass wir nicht \u00fcberlastet sind. F\u00fcr die Unternehmensberatung, die wir gegr\u00fcndet haben, arbeite ich zus\u00e4tzlich f\u00fcnf bis zehn Stunden die Woche. Au\u00dferdem engagiere ich mich im Vorstand des Alumnivereins meiner Uni, das ist aber ehrenamtlich. Insgesamt komme ich so auf eine Wochenarbeitszeit von 50 bis 70 Stunden.\nWas mir Sorgen bereitet: In meinem pers\u00f6nlichen Leben muss ich mir zum Gl\u00fcck keine gro\u00dfen Sorgen machen. Klar ist es nervig, dass man im Moment kaum Freundinnen und Freunde sehen kann. Aber ich habe das Privileg, einen sicheren Job und ausreichend Geld zur Verf\u00fcgung zu haben. Sorgen mache ich mir eher um den gesellschaftlichen Zusammenhalt. Die Welt driftet ohnehin schon immer weiter auseinander. Corona wird das noch versch\u00e4rfen. Die Ungerechtigkeit wird sichtbarer. Manche Menschen kommen relativ unbeschadet durch die Krise, andere verlieren ihren Job, viele werden abgeh\u00e4ngt. \nBruttoeinkommen: In meinem Hauptjob verdiene ich 2.300 Euro brutto im Monat. Mit der Beratungsfirma, die wir gegr\u00fcndet haben, habe ich noch kein Geld verdient. Bisher haben wir unsere Dienste nur kostenfrei angeboten. Mit den ersten Einnahmen rechnen wir im dritten Quartal 2021. Wir wollen diese Einnahmen aber nicht auszahlen, sondern sozialen Projekten und Start-ups eine Anschubfinanzierung erm\u00f6glichen. \nNettoeinkommen: Es bleiben rund 1.550 Euro netto \u00fcbrig. Vor Corona habe ich nebenbei Technopartys in Hamburg organisiert. Etwa alle sechs Wochen fand eine statt. Im Sommer waren das Open Airs, im Winter haben wir das in Clubs veranstaltet. Pro Jahr habe ich damit mehrere Tausend Euro verdient, auf den Monat gerechnet etwa 300. Aber das f\u00e4llt jetzt nat\u00fcrlich weg.\nSonstige Einnahmen: Meine Gro\u00dfeltern \u00fcberweisen mir im Monat noch 200 Euro. Zus\u00e4tzlich k\u00fcmmere ich mich seit Beginn der Corona-Pandemie um ein \u00e4lteres Ehepaar. Die beiden sind nicht mehr mobil und ich \u00fcbernehme zum Beispiel die Eink\u00e4ufe. Am Anfang habe ich das unentgeltlich gemacht. Inzwischen bestehen sie aber darauf, mir Geld zu bezahlen. Da bekomme ich monatlich 500 Euro.\nMiete: Ich wohne gemeinsam mit meiner Freundin zur Miete in einer kleinen Wohnung in Hamburg. Wir zahlen zusammen 850 Euro. Die Kosten f\u00fcr Strom, Wasser, Internet, Hausratversicherung und Rundfunkbeitrag sind da schon eingerechnet. Wir teilen uns die Miete, also fallen f\u00fcr mich monatlich 425 Euro an.\nLebensmittel: Wir teilen uns auch ein Haushaltskonto. Dort zahlen wir beide 200 Euro im Monat ein. Wir kaufen meistens Bioqualit\u00e4t im Supermarkt. Damit sind die 200 Euro am Ende des Monats immer vollst\u00e4ndig ausgegeben. Au\u00dferdem gehen wir einmal pro Woche auf den Markt, da k\u00f6nnen wir nur bar bezahlen. Das geht also nicht von unserem Konto ab. Etwa 50 Euro kommen da noch oben drauf. Insgesamt gebe ich also etwa 250 Euro im Monat f\u00fcr Lebensmittel aus. Vor Corona war es etwas weniger Geld f\u00fcr die Eink\u00e4ufe. Daf\u00fcr war ich mittags h\u00e4ufig im Restaurant essen und am Wochenende habe ich Freunde in Bars getroffen. \nKleidung: Ich lege Wert auf gute Kleidung und kaufe nahezu ausschlie\u00dflich bei einer teuren, deutschen Marke, und dort meistens nachhaltige Produkte. Daf\u00fcr gebe ich wahrscheinlich viel zu viel Geld aus. Ich habe aber Spa\u00df dran und letztlich halten die Sachen deutlich l\u00e4nger. Insgesamt fallen da j\u00e4hrlich bestimmt 800 Euro, also etwa 65 Euro im Monat an.\nHygieneprodukte: Bei Shampoo, Duschgel, Deo und Zahnpasta benutze ich immer die gleichen Produkte. Die kaufe ich etwa alle zwei Monate f\u00fcr zusammen f\u00fcnf Euro ein. Meine Gesichtscreme kostet 17 Euro und h\u00e4lt circa zwei Monate. Ich habe noch einen Barttrimmer f\u00fcr 30 Euro gekauft, da ersetze ich gelegentlich die Klingen. Ich bin sehr geruchsempfindlich und habe sehr lange nach einem guten Parf\u00fcm gesucht. Das habe ich mir dann 170 Euro kosten lassen, es h\u00e4lt aber ungef\u00e4hr zwei Jahre. So kommen insgesamt monatlich etwa 20 Euro zusammen.\nTelefon und Internet: Ich habe einen Handyvertrag, mit dem ich unlimitiert Musik bei den wichtigsten Portalen streamen kann. Daf\u00fcr zahle ich 26,95 Euro im Monat.\nAbonnements: Ich spende vier Euro monatlich an den Guardian, zehn Euro zahle ich f\u00fcr ein Abo bei der New York Times und zw\u00f6lf Euro f\u00fcr meine Mitgliedschaft bei den Gr\u00fcnen. Au\u00dferdem spende ich zehn Euro an den BUND-Naturschutz, bezahle zw\u00f6lf Euro f\u00fcr einen LinkedIn-Premium-Account und vier Euro f\u00fcr einen geteilten Netflix-Account. Bei Amazon Prime und Spotify nutze ich einen Familienaccount. Auch das ZEIT-Abo teile ich mir mit meinem Vater, er liest die gedruckte Zeitung, ich digital. Er bezahlt das Abo. Zudem nutze ich ungef\u00e4hr zwei Monate im Jahr SoundCloud Pro f\u00fcr zehn Euro. Insgesamt gebe ich also 55 Euro im Monat f\u00fcr Abos aus. Vor Corona habe ich noch 60 Euro im Monat f\u00fcr ein Fitnessstudio bezahlt, das f\u00e4llt aber gerade weg. \nTransport: Ich fahre eigentlich ausschlie\u00dflich Fahrrad und habe deshalb kein Ticket f\u00fcr die \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel. Vor Corona habe ich mir am Wochenende manchmal eine Fahrkarte geholt, das f\u00e4llt aktuell aber weg. Weil ich jeden Tag etwa 20 Kilometer mit dem Fahrrad zur\u00fccklege, bringe ich es einmal im Jahr zur Inspektion. Gelegentlich nutze ich einen Carsharing-Anbieter. Alles in allem zahle ich auf den Monat gerechnet um die 30 Euro f\u00fcr Transportmittel.\nAltersvorsorge: Ich glaube, das deutsche Rentensystem wird mir durch den demografischen Wandel keine ausreichende Sicherung mehr bieten. Deshalb wird mein Portfolio auch meine Altersvorsorge. Dazu wird wahrscheinlich noch eine Erbschaft kommen. Meine Eltern haben ein abbezahltes Einfamilienhaus und zwei kleine Wohnungen. Das Erbe werde ich mir irgendwann mit meiner Schwester teilen. Ich w\u00fcrde mir selbst auch gerne irgendwann ein eigenes Haus kaufen. Aber gerade sind die Immobilienpreise so hoch, dass ich mir das gut \u00fcberlegen werde.\nFreizeit: Vor Corona war ich viel auf Konzerten und in Clubs. Daf\u00fcr habe ich im Schnitt etwa 70 Euro im Monat bezahlt.\nReisen: Ich war in den vergangenen Jahren viel im Ausland, vor allem au\u00dferhalb Europas. S\u00fcdafrika zum Beispiel, Vietnam, Kambodscha oder Thailand. Dort bin ich entweder mit dem Rucksack herumgereist und habe in Hostels \u00fcbernachtet oder bei Freundinnen und Freunden. So habe ich abgesehen vom Flug meistens nicht so viel Geld ausgegeben. Zus\u00e4tzlich war ich mit Freunden im Sommer campen. Vor Corona habe ich h\u00e4ufig auch Freundinnen in anderen deutschen St\u00e4dten besucht. Teuer waren vor allem aber die Skiurlaube. Wenn ich das alles auf den Monat rechnete, kam ich im Schnitt auf etwa 300 Euro. \nSparen: Ich lege jeden Monat 630 Euro an. Davon flie\u00dfen 330 in Aktien und Investmentfonds, die an der B\u00f6rse gehandelt werden. 300 Euro investiere ich in Kryptow\u00e4hrungen. Ich mache das seit dem Ende meines Studiums und erh\u00f6he die Summe schrittweise. Im vergangenen Jahr habe ich so 11.000 Euro angelegt. Durch Corona habe ich etwas mehr Geld zur Verf\u00fcgung, weil ich weniger ausgebe. Ich investiere nahezu ausschlie\u00dflich in nachhaltige ETFs und in Technologieunternehmen abseits des Silicon-Valley-Mainstreams wie beispielsweise Wasserstoffunternehmen und KI-Firmen. Ich habe beim Einbruch der Kurse zu Beginn der Pandemie eine gr\u00f6\u00dfere Summe investiert und hatte ziemliches Gl\u00fcck. Mein Portfolio hat in der Krise im Schnitt einen Zuwachs von 106 Prozent gemacht, meine Kryptow\u00e4hrungen mit 130 Prozent sogar noch mehr. Insgesamt habe ich mit Geldanlagen etwa 5.000 Euro eingenommen. Nebenbei zahle ich monatlich 200 Euro auf ein \nSparkonto. Das ist das Geld, von dem ich Urlaube und gr\u00f6\u00dfere Anschaffungen bezahle. Ich versuche, dort immer mindestens 1.000 Euro liegen zu haben.\nWas am Ende \u00fcbrig bleibt: Meistens lande ich am Ende des Monats etwa bei null. Mal bleibt etwas \u00fcbrig, das geht dann auf das Sparkonto oder ich zahle etwas mehr an meine Eltern zur\u00fcck.\n*Der Name des Protagonisten wurde ge\u00e4ndert, ist der Redaktion aber bekannt.\nWenn Sie uns auch\n erz\u00e4hlen m\u00f6chten, was Sie beruflich machen, wie viel Sie verdienen und \nwas die Corona-Krise f\u00fcr Sie ver\u00e4ndert hat, schreiben Sie uns an kontoauszug@zeit.de.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1361714237589061632,       \"url\": \"https://twitter.com/naveenelsa/status/1361714237589061632\",       \"date\": \"2021-02-16 16:29:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gzg1qygjq6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1077500827600908288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"naveenelsa\",              \"name\": \"naveenelsa\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-25 09:46:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 96,              \"tweets\": 350,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1361042737118724099,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelLud1AI/status/1361042737118724099\",       \"date\": \"2021-02-14 20:00:50+00:00\",       \"text\": \"Kryptow\u00e4hrungen - noch lange nicht am Ende!? #bitcoin  https://t.co/ixi61rGgoK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1341028452590362626,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341040606492155909/C4DiwP0g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1341028452590362626/1617298877\",              \"username\": \"MichaelLud1AI\",              \"name\": \"Michael Ludwig\",              \"description\": \"Hier twittere ich: #Ki #enthusiast und #allrounder - gerne auch #digitalisierer und #kooperierer aber vor allem #humanist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-21 14:31:32+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Deutschland\",              \"followers\": 67,              \"friends\": 134,              \"tweets\": 326,              \"liked_tweets\": 549,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1360997838658887685,       \"url\": \"https://twitter.com/JNplusplus/status/1360997838658887685\",       \"date\": \"2021-02-14 17:02:25+00:00\",       \"text\": \"#immobilien Immer wieder wird gegen Vermieter und ihre windfall profist angeschrieben. Wann richtet sich das Augenmerk ernsthaft auf die Cryptow\u00e4hrungs Zocker?https://t.co/JGUrVoJDuD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1307588853621030913,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307591947893301251/MwVkCp1r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JNplusplus\",              \"name\": \"Jia N++\",              \"description\": \"Das Recht zu sagen, was wir denken, ist eines jeden Menschen freies Recht, welches man ihm nicht nehmen k\u00f6nnte, ohne die widerw\u00e4rtigste Tyrannei auszu\u00fcben\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-20 07:54:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 64,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 5802,              \"liked_tweets\": 10795,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 101       }}, {       \"id\": 1360881719776264197,       \"url\": \"https://twitter.com/wandelderarbeit/status/1360881719776264197\",       \"date\": \"2021-02-14 09:21:00+00:00\",       \"text\": \"Ich habe beim Einbruch der Kurse zu Beginn der Pandemie in Aktien investiert und hatte Gl\u00fcck, sagt Dominik, der f\u00fcr ein Start-up arbeitet und sein Geld in Kryptow\u00e4hrungen anlegt. #Abo https://t.co/UdhKjMzlYo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72853865,              \"url\": \"http://www.zeit.de/arbeit/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906126100190912513/SYrbB4DZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72853865/1504878140\",              \"username\": \"wandelderarbeit\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 13:38:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 58031,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 6806,              \"liked_tweets\": 158,              \"lists_member\": 613,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1360881718379614210,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1360881718379614210\",       \"date\": \"2021-02-14 09:21:00+00:00\",       \"text\": \"Mein Aktienwert hat sich durch die Krise verdoppelt, sagt Dominik, der bei einem Start-up arbeitet. Er investiert in k\u00fcnstliche Intelligenz und Wasserstoff sowie Kryptow\u00e4hrungen. #Abo https://t.co/PMA3zKX3Wi\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338804,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}