{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/22/kinderarmut-schulschliessung-pandemie-unterstuetzung-schueler",
     "date": "2020-05-25T08:54:41+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Sie haben nur noch sich",
     "article": "Wenig Unterst\u00fctzung, kein Platz zum Lernen und oft nicht einmal WLAN: Kinder aus sozial schwachen Familien leiden unter den Schulschlie\u00dfungen besonders stark. Experten bef\u00fcrchten, dass die Benachteiligten kaum aufholen k\u00f6nnen, was sie gerade verpassen.Drei Geschichten von Sch\u00fclern, die trotzdem nicht aufgeben.\nJana hat einen \nStapel Arbeitsbl\u00e4tter auf dem Wohnzimmertisch ausgebreitet. \nMathematikaufgaben, Deutsch und Sachkunde, alles durcheinander. Viele \nder Bl\u00e4tter hat die Elfj\u00e4hrige schon ausgef\u00fcllt, manche nicht. Ihre \nNachhilfelehrerin Amina Oberl\u00e4nder sagt: \"Da bringen wir erst mal \nOrdnung rein!\" Es ist Ende April, Oberl\u00e4nder kommt hin und wieder, um \ndem syrischen Fl\u00fcchtlingsm\u00e4dchen zu helfen. Das ist nicht leicht. Durchs\n Zimmer flitzen die kleinen Br\u00fcder Ali und Jauoad. \"Ruhe\", schreit Jana \nnerv\u00f6s. Die Viertkl\u00e4sslerin will es aufs Gymnasium schaffen. Und \nausgerechnet in den wichtigen Monaten vor dem Wechsel trifft sie diese \nKrise, Homeschooling, wochenlang. Oberl\u00e4nder will wissen, warum \nJana die Aufgabe \"Wiew\u00f6rter f\u00fcr Tiere\" nicht gel\u00f6st hat. \"Was ist denn \nein Wiewort?\", fragt Jana. \"Ach, deswegen!\", sagt ihre \nNachhilfelehrerin. \"Ein Wiewort ist ein Wort f\u00fcr eine Eigenschaft!\" Also\n schreibt Jana \u00fcber den schlanken Fuchs, die z\u00e4he Katze und den \nausdauernden Esel. Ein Hindernis weniger.\nIn Wittenberg hat Martin Luther vor 500 Jahren Bildung f\u00fcr alle gefordert. Heute gibt es hier \nein Gymnasium und eine Sekundarschule. Eltern, deren Kinder keinen Platz\n im Gymnasium bekommen, schicken den Nachwuchs lieber in die private \nGesamtschule. Der Sekundarschule bleiben viele leistungsschwache \nSch\u00fcler, Kinder mit Handicaps und Zuwanderer. Jana wei\u00df das alles nicht,\n sie kennt das Wort Schulstruktur nicht. Sie will aufs Gymnasium, um \nsp\u00e4ter \u00c4rztin zu werden. \"Dann kauf ich dir ein Haus\", sagt sie zu ihrem\n Vater. \nHasan Alneimat und seine Frau Ihsan sind 2012 aus \nDamaskus in den Libanon geflohen. 2014 holte die Bundesregierung die \nAlneimats als B\u00fcrgerkriegsfl\u00fcchtlinge nach Deutschland. Seitdem arbeiten\n sie hart an ihrer Selbstst\u00e4ndigkeit. Der Vater hat in Wittenberg ein \nkleines Caf\u00e9 er\u00f6ffnet. Seit einem Jahr kann er davon die Familie \nern\u00e4hren. Aber f\u00fcr die Kinder fehlt oft die Zeit. \nSechs Wochen \nHomeschooling haben Jana kaum weitergebracht. Nachschub an \nArbeitsbl\u00e4ttern gab es reichlich. Allein f\u00fcr die Osterferien 30 Seiten. \nAber wochenlang war keiner da, der sie unterst\u00fctzte. Ihre Mutter macht \ndas traurig: \"Ich kann ihr nicht helfen\", sagt sie, \"vieles verstehe ich\n nicht.\"\nJana sei ein kluges M\u00e4dchen, sagt ihre Nachhilfelehrerin \nAmina Oberl\u00e4nder: \"Sie kann es aufs Gymnasium schaffen.\" Aber man merke,\n dass ihr im Homeschooling das kontinuierliche Arbeiten gefehlt habe. \nGemeinsam machen sie in den Nachhilfestunden Fortschritte. Jana ist \njetzt konzentrierter. Pl\u00f6tzlich kann sie mit f\u00fcnfstelligen Zahlen \nmultiplizieren. Ohne Hilfe. Weil Jana in Mathe auf einer schlechten Drei\n steht, will die Klassenlehrerin ihr keine Empfehlung f\u00fcrs Gymnasium \ngeben. In den anderen F\u00e4chern hat sie gute Noten, im Lesen sogar einen \nPreis gewonnen. Das Kind aus Damaskus las sch\u00f6ner als die meisten \ndeutschen Mitsch\u00fcler.\nAls die Viertkl\u00e4ssler Anfang Mai nach sieben\n Wochen zur\u00fcck in die Schule d\u00fcrfen, packt Jana am Abend zuvor ihre \nSachen ordentlich zusammen. Sie will zeigen, dass sie gut gearbeitet \nhat, und bringt ein paar Arbeitsbl\u00e4tter mit. Ihre Lehrerin steckt sie \nein und sagt: \"Die schaue ich mir sp\u00e4ter an.\" Wegen der Abstandsregeln \nwird die Klasse geteilt. Jana kommt in die Gruppe derer, die aufs \nGymnasium sollen. Bei einer komplizierten Rechenaufgabe wird sie \naufgerufen. Jana gr\u00fcbelt. Zu lang. Wenn du das nicht kannst, solltest du\n lieber auf die andere Schule gehen, soll die Lehrerin gesagt haben. So \nerinnert sich Jana. \"Obwohl ich noch \u00fcberlegt habe, war sie so gemein.\" \nDie Mutter beschwichtigt, die Lehrerin wolle sie anspornen, fordern. \n\"Mit Druck kommt Jana nicht zurecht\", sagt der Vater: \"Dann zieht sie \nsich zur\u00fcck.\"\nNach sieben Tagen Schule sitzt Jana erneut zu Hause.\n \"Die haben keine Lehrer mehr f\u00fcr uns\", erz\u00e4hlt sie. Zu viele seien \nkrank. Deshalb: Kein Unterricht mehr bis zu den Pfingstferien. \nStattdessen wieder ein Stapel Arbeitsbl\u00e4tter f\u00fcr den Wohnzimmertisch. Christian F\u00fcller\nManchmal will er nur noch schreien. \"Schei\u00df-Corona!\" Nayan wirft sich dann aufs Bett, schl\u00e4gt in sein Kopfkissen. Bis die Wut vorbei ist. Die Verzweiflung dar\u00fcber, dass er seit Anfang M\u00e4rz seine Freunde kaum noch sehen durfte, allein zu Hause lernt, oft \u00fcberfordert ist. Zw\u00f6lf Wochen in der kleinen Sozialwohnung im Hamburger Stadtteil Billstedt, drei R\u00e4ume f\u00fcr vier Menschen. Damit Nayan sein eigenes Zimmer hat, schl\u00e4ft die f\u00fcnfj\u00e4hrige Schwester bei den Eltern. Auf dem \"gro\u00dfen neuen Eckschreibtisch\", von dem Nayan stolz erz\u00e4hlt, versucht er Ordnung zu halten. Sortiert all die Packen Papier, die die Lehrer in seinen Briefkasten warfen oder die er in der Mensa abholen musste. So viele Aufgaben! \"Mehr als sonst\", findet Nayan. Und die ganzen Abgabefristen, heute, morgen, \u00fcbermorgen. Manchmal verliert er den \u00dcberblick. An einer digitalen Pinnwand muss er sich jeden Tag bis zehn Uhr ein Lernziel setzen. Es kommt vor, dass die Lehrerin anruft und fragt: Was ist mit Nayan, wo bleibt sein Tagesziel? Da liegt der Junge noch im Bett. \nAlles ist durcheinander, die Welt da drau\u00dfen und seine kleine Welt da drinnen. Er schl\u00e4ft jetzt viel am Tag und ist abends lange wach. Wenn die Familie spazieren geht oder Brettspiele spielt, schaut Nayan lieber YouTube oder TikTok, daddelt an der Xbox. Zweimal in der Woche bekommt er das Handy der Mutter, damit kann er Fortnite spielen. \n\"Sagen wir es, wie es ist, beim Lernen hat kein Kind Spa\u00df!\", sagt Nayan und schaut ein bisschen frech durch seine Brille. \"Wenn er will, kann er alles, aber wenn er nicht will, geht gar nichts\", sagt die Mutter. Sie muss ihn viel ermahnen und aufpassen, nicht zu fordernd zu sein. Sonst wird Nayan aggressiv. Die beiden sitzen in einem kleinen Imbiss in der Hamburger Innenstadt. Nayans Vater, der wie die Mutter aus Afghanistan nach Deutschland kam, kocht hier Mittagessen. Erst seit Kurzem hat er seinen Laden wieder ge\u00f6ffnet, aber es l\u00e4uft schlecht, noch immer sind viele potenzielle G\u00e4ste aus den B\u00fcros ringsum im Homeoffice. Der Imbiss kostet allein 2000 Euro Miete pro Monat. F\u00fcr die Familie bleibt kaum etwas \u00fcbrig, obwohl die Mutter jeden Tag f\u00fcr ein paar Stunden in einer Drogerie arbeitet. \"Wir brauchen Unterst\u00fctzung vom Amt\", sagt sie. Wenn sie morgens kurz nach sieben aus dem Haus geht und auch der Vater wenig sp\u00e4ter in die Stadt f\u00e4hrt, sind die Kinder allein zu Hause. Nayan l\u00e4sst sich von seiner kleinen Schwester wecken, auch sie war seit Monaten nicht in der Kita. Bis die Mutter mittags zur\u00fcck ist, malen oder spielen sie zusammen, schauen Fernsehen. Und manchmal geht Nayan einkaufen f\u00fcr die Nachbarn. Trotzdem bleiben viele Stunden, in denen es nichts zu tun gibt. \"Die Langeweile ist das Schlimmste\", sagt Nayan. Und dass er so viel verpasst. Am Boys\u2019 Day wollte er in einen Kindergarten. Beim Judo h\u00e4tte er seinen wei\u00df-gelben G\u00fcrtel machen k\u00f6nnen, gestern w\u00e4re die Pr\u00fcfung gewesen. \nIn der n\u00e4chsten Woche soll die Schule wieder aufmachen, f\u00fcr ein paar Stunden nur. Gerne w\u00fcrde sich Nayan mit seinen Freunden einen \"richtigen High Five\" geben, doch das wird sicher verboten sein, glaubt er. Gut, wenn Nayan die Lehrer direkt fragen kann, nach der Umrechnung von Ma\u00dfen, nach Vokabeln \u2013 und nicht immer erst auf eine Antwort per Mail warten muss oder auf die Videokonferenz. In Englisch hat er Probleme, er merkt sich die W\u00f6rter nicht. \"Wir haben viel bei Google nachgeschlagen\", sagt die Mutter. \"Oder uns was auf YouTube erkl\u00e4ren lassen.\" In Deutsch hat Nayan per Video eine Buchpr\u00e4sentation aufgenommen. Er hat sich angestrengt. Die Vier auf dem Zeugnis wird trotzdem bleiben. Aber alle werden versetzt, das hat die Beh\u00f6rde gesagt. \"Mit der Entscheidung bin ich ganz zufrieden\", sagt Nayan, der nach den Ferien in die siebte Klasse kommt. Bis dahin ist es noch lang. Die Mutter sagt, Urlaub werden sie sich in diesem Sommer nicht leisten k\u00f6nnen.Jeannette Otto\nIhr Handy fest in der Hand, zieht Roja durch die Stra\u00dfen ihres Bonner Viertels. Vorbei an einem Getr\u00e4nkemarkt, einem Tattoostudio, einem China-Imbiss. Die 15-J\u00e4hrige sucht eine Internetverbindung, irgendwo wird es schon einen offenen WLAN-Hotspot geben. Seit mehr als acht Wochen darf Roja nicht mehr zur Schule, ihr Gymnasium unterrichtet jetzt digital. Ein Problem f\u00fcr Roja, die zu Hause in der Zweizimmerwohnung im Stadtteil Poppelsdorf kein Internet hat. Inzwischen kennt sie die Pl\u00e4tze mit der besten Bandbreite: Vor B\u00e4ckereien oder B\u00fcros hat sie fast immer Gl\u00fcck. Fach f\u00fcr Fach l\u00e4dt sie die Aufgaben auf ihr Handy. An manchen Tagen steht sie eine Viertelstunde da und wartet, bei jedem Wetter. \nSp\u00e4ter, wenn sie oben im vierten Stock ihres grauen Wohnblocks in ihrem Zimmer sitzt, entziffert sie die Word-Dokumente der Lehrer auf dem kleinen Handybildschirm, nimmt sich einen Block und l\u00f6st Mathe-Aufgaben, schreibt Deutsch-Aufs\u00e4tze, alles handschriftlich. Danach tippt sie die L\u00f6sungen ins Smartphone, die Aufs\u00e4tze fotografiert sie ab. \"Computer oder Drucker haben wir keinen\", sagt Roja, \"aber es geht auch so.\" \nSie wei\u00df, dass die meisten Mitsch\u00fcler bessere Voraussetzungen haben, aber Roja jammert nicht. Mit grauem Anorak und verschr\u00e4nkten Armen sitzt sie in der Fr\u00fchlingssonne vor ihrem Wohnblock. Die Parkbank auf dem Spielplatz ist zugewachsen, von der Stra\u00dfe dr\u00f6hnt es her\u00fcber. Dicht neben ihr sitzt Rojas Mutter, die beiden haben in diesen Wochen nur noch sich. \nSeit Rojas Geburt ist die Mutter alleinerziehend und lebt von Hartz IV. Trotzdem kratzt sie das Geld f\u00fcr die Notizbl\u00f6cke zusammen, f\u00fcr den englischen Roman und die Tintenkiller. \"Wir kommen zurecht\", sagt sie, \"aber wenn wir Medikamente oder neue Bettw\u00e4sche br\u00e4uchten, w\u00e4re das Geld knapp.\" \nRoja ist ehrgeizig, nach dem Abitur will sie Journalistin werden oder Jura studieren. \"Sie schmei\u00dft sich voll ins Zeug\", sagt ihre Mutter, und Roja grinst verlegen. Deutsch ist ihr bestes Fach, dann kommen Englisch und Musik. In den Corona-Wochen musste sie ein Lesetagebuch f\u00fchren \u00fcber einen englischen Roman, in dem es um einen Jungen aus einem Reservat f\u00fcr amerikanische Ureinwohner ging. Als er auf eine wei\u00dfe Schule kommt, wird er gemobbt. Roja denkt momentan viel dar\u00fcber nach, wie ungleich Geld und Ansehen in der Welt verteilt sind. \nNicht an jedem Tag kann sie sich motivieren, die vielen E-Mails ihrer Lehrer abzuarbeiten. \"Manchmal habe ich keine Lust, mich alleine hinzusetzen.\" Wenn sie auf dem Handy Volumenberechnungen und lineare Funktionen bearbeiten muss, verschwimmt alles vor ihren Augen, nichts ergibt Sinn. Die Mutter macht sich Sorgen, dass Rojas Defizite in Mathe so gro\u00df werden, dass sie nicht in die neunte Klasse versetzt wird. Schlie\u00dflich muss sie den Stoff ohne die Hilfe eines Lehrers verstehen. Wenn sich andere Sch\u00fcler in Videokonferenzen treffen, ist Roja nicht dabei. Daf\u00fcr br\u00e4uchte sie einen Laptop oder zumindest stabiles Internet. \nRojas einziges Tor zur Welt ist ihr iPhone, eine Spende der Evangelischen Jugendhilfe. Von dort bekam die Familie bis vor Kurzem auch einen Erziehungsbeistand zur Seite gestellt. Roja erz\u00e4hlt viel von ihrem Alltag vor Corona. Vom Chor, dem Fu\u00dfballtraining und ihrer besten Freundin, die sie nur ein einziges Mal gesehen hat, seitdem die Schule zu ist. In wenigen Tagen darf Roja zum ersten Mal wieder in den Unterricht. Sie sieht froh aus, wenn sie daran denkt, morgens aus dem Haus zu gehen und in den Bus nach Bad Godesberg zu steigen. \"Ich w\u00fcnsche mir so, dass alles wieder normal wird\", sagt sie. Und sie will, dass ihr endlich jemand sagt, wie lange es bis dahin noch dauert. Anja Reiter ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1265991206380724224,       \"url\": \"https://twitter.com/die_anjuschka/status/1265991206380724224\",       \"date\": \"2020-05-28 12:59:59+00:00\",       \"text\": \"Die Reaktionen zu meiner kleinen ZEIT-Geschichte \u00fcber die Sch\u00fclerin Roja waren \u00fcberw\u00e4ltigend. Ich hab den ganzen Vormittag mit dem Beantworten von Leser*innenpost verbracht. So viele Menschen wollen helfen, spenden, unterst\u00fctzen. DANKE!https://t.co/hD12weTvnk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2775613811,              \"url\": \"https://anjareiter.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290667614545547271/V37iN0ee_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2775613811/1587195222\",              \"username\": \"die_anjuschka\",              \"name\": \"Anja Reiter\",              \"description\": \"Freie Journalistin, Freischreiberin. DIE ZEIT, Greenpeace Magazin, #Freienbibel2 u.a. Suche den Menschen hinter der Idee und die Geschichte hinter den Zahlen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-19 11:30:29+00:00\",              \"location\": \"Bonn\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1654,              \"tweets\": 251,              \"liked_tweets\": 444,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1265679259139551305,       \"url\": \"https://twitter.com/SolidarischeHB/status/1265679259139551305\",       \"date\": \"2020-05-27 16:20:25+00:00\",       \"text\": \"#Chancengleichheit #Bildung?!Kinder aus Familien mit geringen Einkommen leiden unter den Schulschlie\u00dfungen besonders stark. Experten bef\u00fcrchten, dass die Benachteiligten kaum aufholen k\u00f6nnen, was sie gerade verpassen. https://t.co/t9HrJdvusy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1087703048133193728,              \"url\": \"https://www.solidarische-hilfe.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1087719805862506499/hlobl_7X_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1087703048133193728/1548164528\",              \"username\": \"SolidarischeHB\",              \"name\": \"Solidarische Hilfe Bremen\",              \"description\": \"Solidarische Hilfe e.V. gegr\u00fcndet 1987, unabh\u00e4ngiger Verein:Sozial- und Erwerbslosenberatung,Schuldnerberatung,Frauenzentrum Las(s)tlos,Projekt Papierkram\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-22 13:26:29+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 276,              \"friends\": 190,              \"tweets\": 885,              \"liked_tweets\": 5883,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 44       }}, {       \"id\": 1265571470694064133,       \"url\": \"https://twitter.com/sarah_menne/status/1265571470694064133\",       \"date\": \"2020-05-27 09:12:06+00:00\",       \"text\": \"Ihr Gymnasium unterrichtet jetzt digital. Ein Problem f\u00fcr Roja, die zu Hause...kein Internet hat. Die Reportage @zeitonline \u00fcber Roja zeigt, wie wichtig das Urteil ist, das Sch\u00fcler in #HartzIV einen Anspruch auf PC mit Internet haben #Corona #Kinderarmut https://t.co/Fq15bov68i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1874613002,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1189191134771175425/Fv8SmgVf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1874613002/1588780644\",              \"username\": \"sarah_menne\",              \"name\": \"Sarah Menne\",              \"description\": \"Familien-&Bildungspolitik @BertelsmannSt #stopptKinderarmut | rosa Kinderzimmer trotz feministischer Einstellung | Exil-Saarl\u00e4nderin in #OWL | views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-17 07:59:24+00:00\",              \"location\": \"G\u00fctersloh, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 585,              \"friends\": 491,              \"tweets\": 1127,              \"liked_tweets\": 9411,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1265194158404308992,       \"url\": \"https://twitter.com/CaritasKiDo/status/1265194158404308992\",       \"date\": \"2020-05-26 08:12:48+00:00\",       \"text\": \"Die #Lernsituation ist f\u00fcr alle Kinder und Jugendliche in Zeiten von #Corona nicht einfach, f\u00fcr manche Sch\u00fclerinnen und #Sch\u00fcler jedoch besonders schwer. https://t.co/Gj9rIHS12v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 872433969106735104,              \"url\": \"https://kinderdorf.de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/872441001272594432/RxNM00_h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/872433969106735104/1508325654\",              \"username\": \"CaritasKiDo\",              \"name\": \"Caritas Kinderdorf\",              \"description\": \"Hier twittert das Caritas Kinderdorf Irschenberg. Wir geben Kindern in Not ein Zuhause und helfen Kindern, Jugendlichen und Familien in schwierigen Lebenslagen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-07 12:44:02+00:00\",              \"location\": \"Irschenberg, Deutschland\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 122,              \"tweets\": 1942,              \"liked_tweets\": 1417,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 724       }}, {       \"id\": 1265121526753505280,       \"url\": \"https://twitter.com/ReneHWenk/status/1265121526753505280\",       \"date\": \"2020-05-26 03:24:11+00:00\",       \"text\": \"Wenig Unterst\u00fctzung, kein Platz zum Lernen und oft nicht einmal WLAN: Kinder aus sozial schwachen Familien leiden unter den Schulschlie\u00dfungen besonders stark. Experten bef\u00fcrchten, dass die Benachteiligten kaum aufholen k\u00f6nnen, was sie gerade verpassen.https://t.co/YyB40cS42Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2373926965,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303370264600891393/rtUD-24A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2373926965/1581536134\",              \"username\": \"ReneHWenk\",              \"name\": \"Ren\u00e9 Wenk\",              \"description\": \"Dozent, Autor, Influencer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-05 15:18:10+00:00\",              \"location\": \"Germany Berlin\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 15536,              \"liked_tweets\": 1253,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 2433       }}, {       \"id\": 1264948429438009350,       \"url\": \"https://twitter.com/Leschi3000/status/1264948429438009350\",       \"date\": \"2020-05-25 15:56:21+00:00\",       \"text\": \"Da hat @DIEZEIT sich ja was geleistet. Zum einen wird hier sozial benachteiligt als sozial schwach und dann noch im falschen Kontext als Synonym von arm verwendet - UND DANN noch dieses absolut unpassende Bild. Schade... so ein wichtiges Thema! https://t.co/Ep2vZRTyII\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 30194116,              \"url\": \"http://www.leaschulz.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3277039082/468425edd088149ef6f95508eb67fb70_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/30194116/1592970732\",              \"username\": \"Leschi3000\",              \"name\": \"Lea Schulz\",              \"description\": \"Sonderp\u00e4dagogin, digitale Medien, Medienp\u00e4dagogik, Lehrerausbildung, Mathematik, FR Sprache, Studienleiterin, #diklusion, Journalismus, #bettermarks #sopaed\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-10 10:17:43+00:00\",              \"location\": \"Flensburg, Schleswig-Holstein\",              \"followers\": 981,              \"friends\": 1149,              \"tweets\": 1233,              \"liked_tweets\": 3369,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1264878508989452288,       \"url\": \"https://twitter.com/GeorgSchemitsch/status/1264878508989452288\",       \"date\": \"2020-05-25 11:18:31+00:00\",       \"text\": \"Liebe @DIEZEIT @zeitonline,Weder von Armut betroffene Kinder noch ihre Familien sind sozial schwach. Sie sind h\u00f6chstens \u00f6konomisch benachteiligt.Bitte weniger stigmatisierende Sprache pflegen. Hinweis f\u00fcr die n\u00e4chste Blattkritik.https://t.co/cWFML8dbAh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1706833903,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293667635507482624/3J8Y6wgG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GeorgSchemitsch\",              \"name\": \"Georg Schemitsch-Wei\u00df\",              \"description\": \"P\u00e4dagoge, Steckenpferde: Inklusion, Gender, Vorurteilsbewusste Bildung, Europ\u00e4er in Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-28 09:19:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 212,              \"friends\": 2629,              \"tweets\": 1694,              \"liked_tweets\": 2045,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1264854278193242114,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1264854278193242114\",       \"date\": \"2020-05-25 09:42:14+00:00\",       \"text\": \"Kinder aus sozial schwachen Familien werden im Lernen oft wenig unterst\u00fctzt und leiden stark unter den #Schulschlie\u00dfungen. Geschichten von Sch\u00fclern, die nicht aufgeben. https://t.co/9NpZBWOVdS #red\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416337,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44931,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1264847694759108608,       \"url\": \"https://twitter.com/saskiajuretzek/status/1264847694759108608\",       \"date\": \"2020-05-25 09:16:04+00:00\",       \"text\": \"Kinderarmut: Sie haben nur noch sich |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/bLX9fv9kMgvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4468289123,              \"url\": \"http://www.saskiajuretzek.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1045241950226587648/XHHRg4IK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4468289123/1609761056\",              \"username\": \"saskiajuretzek\",              \"name\": \"Dr. Saskia Juretzek\",              \"description\": \"Senior #Sustainability Expert #strategy #governance #reporting #SDGs @Allianz. PhD Sustainability Management @Leuphana. Lecturer. Co-founder @futurewomande.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-13 08:22:06+00:00\",              \"location\": \"Munich, Bavaria\",              \"followers\": 1419,              \"friends\": 2730,              \"tweets\": 5643,              \"liked_tweets\": 21057,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 159       }}, {       \"id\": 1264836287632158721,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1264836287632158721\",       \"date\": \"2020-05-25 08:30:45+00:00\",       \"text\": \"K\u00f6nnen benachteiligte Kinder aufholen, was sie gerade wegen der #Schulschlie\u00dfungen verpassen? Drei Geschichten von Sch\u00fclern, die nicht aufgeben. https://t.co/GmtGKppIPr\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338806,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1264835705416699904,       \"url\": \"https://twitter.com/Thomas_Michl/status/1264835705416699904\",       \"date\": \"2020-05-25 08:28:26+00:00\",       \"text\": \"#Kinderarmut: Sie haben nur noch sich https://t.co/O9u5q5Frhl via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 260426813,              \"url\": \"http://tomsgedankenblog.social/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/670627985410625536/8zMkHCVp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/260426813/1398198973\",              \"username\": \"Thomas_Michl\",              \"name\": \"Thomas Michl \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Agile Coach - Organisationsscout - Ver\u00e4nderungsbegleiter - Dipl.-Verw.Wiss. - MBA - Irland-Fan - Mitgr\u00fcnder @agileverwaltung - Twittert privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-03 21:31:31+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 5423,              \"friends\": 5071,              \"tweets\": 118887,              \"liked_tweets\": 55387,              \"lists_member\": 419,              \"media_shared\": 2663       }}, {       \"id\": 1264823982425100288,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1264823982425100288\",       \"date\": \"2020-05-25 07:41:51+00:00\",       \"text\": \"Sie haben nur noch sich https://t.co/M2pDVwVNuG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1264823729974059008,       \"url\": \"https://twitter.com/vicgrinberg/status/1264823729974059008\",       \"date\": \"2020-05-25 07:40:51+00:00\",       \"text\": \"Alle diese Stories, aber vor allem die letzte, wo so viel von dem Problem behoben werden k\u00f6nnte, wenn wir die Sch\u00fcler mit den n\u00f6tigen Lernmitteln (in diesem Fall: Laptop, Internet, Drucker) austauschen. Das ist so wenig und w\u00fcrde so viel bedeuten:https://t.co/Ih79iKqJfG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3119088280,              \"url\": \"https://www.sternwarte.uni-erlangen.de/~grinberg/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235156899571605504/h8PE0Iju_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3119088280/1550862628\",              \"username\": \"vicgrinberg\",              \"name\": \"Dr. Victoria Grinberg\",              \"description\": \"astrophysicist; she; junior group leader @uni_tue; X-rays=\ud83d\udc9a; @Astro4Earth; language+literature; public speaker #scicomm/#wisskomm; opinions own; RT\u2260endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-26 15:55:10+00:00\",              \"location\": \"T\u00fcbingen (with bits of my heart left in Munich, Amsterdam and Boston)\",              \"followers\": 3070,              \"friends\": 695,              \"tweets\": 15588,              \"liked_tweets\": 44501,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 685       }}, {       \"id\": 1264821857435467776,       \"url\": \"https://twitter.com/Pau_Palop/status/1264821857435467776\",       \"date\": \"2020-05-25 07:33:24+00:00\",       \"text\": \"Sie haben nur noch sich https://t.co/yF25v5kFh4 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 81712170,              \"url\": \"https://www.uni-erfurt.de/en/brandtschool/the-school/staff/core-faculty/dr-pau-palop-garcia\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276537714163277825/z5Exuq8b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Pau_Palop\",              \"name\": \"Pau Palop\",              \"description\": \"Migration | Research Fellow at the @BrandtSchool. Research Associate at @GIGA_Institute.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-11 23:44:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 743,              \"friends\": 1027,              \"tweets\": 2394,              \"liked_tweets\": 1397,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1264819301061713921,       \"url\": \"https://twitter.com/thekie1/status/1264819301061713921\",       \"date\": \"2020-05-25 07:23:15+00:00\",       \"text\": \"Ernstgemeinte Frage: welche Initiativen kann ich unterst\u00fctzen, damit alle Kinder lernen k\u00f6nnen? #followerpower https://t.co/N8saw3uADY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 483235862,              \"url\": \"http://www.theresakoerner.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301538176931188737/GnP4pv4q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/483235862/1599145892\",              \"username\": \"thekie1\",              \"name\": \"Theresa K\u00f6rner\",              \"description\": \"\u2764 for #automatedJournalism & #SocialMedia\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-04 19:50:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1822,              \"friends\": 1692,              \"tweets\": 9112,              \"liked_tweets\": 3393,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 133       }}, {       \"id\": 1264819037579677697,       \"url\": \"https://twitter.com/TeachisNet/status/1264819037579677697\",       \"date\": \"2020-05-25 07:22:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/lVN9uUZris\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://azure.microsoft.com/en-us/services/app-service/logic/ rel=nofollow>Microsoft Azure Logic Apps</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258060285153337346,              \"url\": \"https://www.teachis.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265703245038661638/rXsi52UL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258060285153337346/1607536292\",              \"username\": \"TeachisNet\",              \"name\": \"TEACHIS | f\u00fcr Lehrer*innen\",              \"description\": \"Wir helfen #Lehrer*innen bei der #Unterrichtsplanung und den \u00dcberblick \u00fcber die Noten ihrer Sch\u00fcler zu behalten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-06 15:45:26+00:00\",              \"location\": \"Linz, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 816,              \"liked_tweets\": 275,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1264814926641664000,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1264814926641664000\",       \"date\": \"2020-05-25 07:05:52+00:00\",       \"text\": \"Sie haben nur noch sich https://t.co/XEEuE6SzX1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 28072,              \"liked_tweets\": 23113,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1264813481175527425,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1264813481175527425\",       \"date\": \"2020-05-25 07:00:07+00:00\",       \"text\": \"Kinderarmut: Sie haben nur noch sichWenig Unterst\u00fctzung, kein Platz zum Lernen und oft nicht einmal WLAN: Kinder aus sozial schwachen Familien leiden unter den Schulschlie\u00dfungen besonders stark. Experten bef\u00fcrchten, dass die Benachteiligten kaum auf\u2026https://t.co/Al4Uyqr4HR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1264812138511716352,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1264812138511716352\",       \"date\": \"2020-05-25 06:54:47+00:00\",       \"text\": \"K\u00f6nnen benachteiligte Kinder aufholen, was sie gerade wegen der #Schulschlie\u00dfungen verpassen? Drei Geschichten von Sch\u00fclern, die nicht aufgeben https://t.co/uX35RNsxgd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145935,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1263909357739106304,       \"url\": \"https://twitter.com/Inno_Schulen/status/1263909357739106304\",       \"date\": \"2020-05-22 19:07:27+00:00\",       \"text\": \"Sie haben nur noch sich https://t.co/FWBboAA1yt via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4149085131,              \"url\": \"http://www.innovative-schulen-muenchen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287681407221989378/BJ7Mw1IR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4149085131/1591169738\",              \"username\": \"Inno_Schulen\",              \"name\": \"Innovative-schulen\",              \"description\": \"Schule\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-09 12:40:42+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 57,              \"tweets\": 5014,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1263402588646584321,       \"url\": \"https://twitter.com/LukasRicken/status/1263402588646584321\",       \"date\": \"2020-05-21 09:33:44+00:00\",       \"text\": \"Bewegende und ganz wichtige Lekt\u00fcre: https://t.co/pU7G6b9s44\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1041419258977087488,              \"url\": \"http://uni-tuebingen.academia.edu/LukasRicken\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1041423856009977857/ezKxaZL__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1041419258977087488/1574894887\",              \"username\": \"LukasRicken\",              \"name\": \"Lukas Ricken\",              \"description\": \"Lehrer im Rheinland und Promovend im L\u00e4ndle | Deutsch- und Religionsunterricht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-16 20:11:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 207,              \"friends\": 139,              \"tweets\": 118,              \"liked_tweets\": 286,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1263123710644555779,       \"url\": \"https://twitter.com/ciffi/status/1263123710644555779\",       \"date\": \"2020-05-20 15:05:34+00:00\",       \"text\": \"Jana, Corona und die Schulstruktur: \u00fcber den komplizierten Weg ins #Gymnasium  https://t.co/AG5YUq9gB7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19856336,              \"url\": \"https://about.me/christian.fueller\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257782075559759873/zNVdlnUJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19856336/1595863755\",              \"username\": \"ciffi\",              \"name\": \"christian f\u00fcller\",              \"description\": \"journalist - pisaversteher.com - digitalquartett. autor \u201eMuss mein Kind aufs Gymnasium?\u201c u.a. / JCPRFPAY (Threema)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-01 13:10:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 4765,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 70326,              \"liked_tweets\": 4860,              \"lists_member\": 311,              \"media_shared\": 4310       }}, {       \"id\": 1262832431293489157,       \"url\": \"https://twitter.com/DanielaLoehr/status/1262832431293489157\",       \"date\": \"2020-05-19 19:48:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/k7farPRZ1r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 838469192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329172803745157120/G7yufwd7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/838469192/1599086398\",              \"username\": \"DanielaLoehr\",              \"name\": \"Daniela L\u00f6hr\",              \"description\": \"\u2698Man sieht nur mit dem Herzen gut. Das Wesentliche ist f\u00fcr die Augen unsichtbar.\u2698-Heidelberg-\ud835\udc34\ud835\udc5a\ud835\udc4e\ud835\udc61\ud835\udc52\ud835\udc62\ud835\udc5f\ud835\udc53\ud835\udc5c\ud835\udc61\ud835\udc5c\ud835\udc54\ud835\udc5f\ud835\udc4e\ud835\udc53\ud835\udc56\ud835\udc5b.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-21 19:55:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 242,              \"friends\": 670,              \"tweets\": 2085,              \"liked_tweets\": 13247,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 435       }}]"
}