{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-10/bundesarbeitsminister-corona-homeoffice-mindestanspruch", "date": "2020-10-03T23:56:10+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Bundearbeitsminister plant Gesetz f\u00fcr Mindestanspruch auf Homeoffice", "article": "Die Arbeit daheim ist in vielen Haushalten Alltag geworden. Hubertus Heil will sie gesetzlich festschreiben. Arbeitnehmer sollen ein Recht auf 24 Tage Homeoffice haben.\nBundesarbeitsminister Hubertus Heil (SPD) will m\u00f6glichst allen Arbeitnehmerinnen\nund -nehmern einen Rechtsanspruch auf mindestens 24 Tage Homeoffice im Jahr\neinr\u00e4umen. Wie die Bild am Sonntag\nberichtet, hat Heil sein angek\u00fcndigtes \"Mobile-Arbeit-Gesetz\" fertiggestellt\nund will es nun in die Ressortabstimmung geben. Es sieht demnach vor, dass eine\nArbeitgeberin oder ein Arbeitgeber den Wunsch nach mobiler Arbeit nur dann\nablehnen darf, wenn es daf\u00fcr nachvollziehbare organisatorische oder\nbetriebliche Gr\u00fcnde gibt.\n\"Dort, wo es m\u00f6glich ist, sollen alle Angestellten einen gesetzlichen\nAnspruch von mindestens 24 Tagen pro Jahr f\u00fcr mobile Arbeit bekommen\", sagte Heil\nder Bild am Sonntag. \"Wenn beide\nEltern einen Beruf haben, in dem mobiles Arbeiten machbar ist, kann nach meinem\nVorschlag jede Woche abwechselnd ein Elternteil einen Tag von zu Hause arbeiten.\nDas erleichtert das Familienleben enorm.\"\nHeil begr\u00fcndete seinen Vorsto\u00df auch mit den Erfahrungen in der\nCorona-Pandemie. \"Das Virus hat uns gelehrt, dass viel mehr mobiles Arbeiten\nm\u00f6glich ist, als wir dachten. Mobiles Arbeiten ist nicht nur was f\u00fcr junge Leute\naus Agenturen, die mit Laptop und Latte Macchiato im Caf\u00e9 sitzen. Weil mobiles\nArbeiten schon f\u00fcr einige fest zur modernen Arbeitswelt geh\u00f6rt, aber vielen\nnoch nicht erm\u00f6glicht wird, braucht es daf\u00fcr auch ein Gesetz.\"\nDie 24 Tage m\u00f6chte der Minister als Untergrenze verstanden wissen.\nArbeitnehmer und Arbeitgeber k\u00f6nnten sich dar\u00fcber hinaus individuell\nin Tarifvertr\u00e4gen oder Betriebsvereinbarungen auf mehr Heimarbeit verst\u00e4ndigen.\n\"Alle Besch\u00e4ftigten bekommen das Recht, mit ihrem Chef \u00fcber mobiles Arbeiten zu\nverhandeln\", so Heil. \"Nat\u00fcrlich kann ein B\u00e4cker nicht von zu Hause aus Br\u00f6tchen\nbacken.\" Deshalb k\u00f6nne ein Arbeitgeber den Wunsch ablehnen, wenn er daf\u00fcr\nnachvollziehbare Gr\u00fcnde habe.\nF\u00fcr Arbeitgeber sei es damit aber nicht mehr m\u00f6glich, mobiles Arbeiten\naus Prinzip abzulehnen. \"Chef und Mitarbeiter werden in Zukunft dar\u00fcber auf\nAugenh\u00f6he verhandeln\", sagte Heil. Dar\u00fcber hinaus schreibe das Gesetz vor, dass\ndie Arbeitszeit im Homeoffice digital dokumentiert werden m\u00fcsse. \"Arbeit von zu\nHause darf nicht dazu f\u00fchren, dass einen die Arbeit gar nicht mehr losl\u00e4sst.\nAuch im Homeoffice muss irgendwann Feierabend sein.\"", "twitter-history": "[{       \"id\": 1313056404580831232,       \"url\": \"https://twitter.com/medienrot/status/1313056404580831232\",       \"date\": \"2020-10-05 10:00:16+00:00\",       \"text\": \"Bundesarbeitsminister Hubertus Heil (SPD) will m\u00f6glichst allen ArbeitnehmerInnen einen Rechtsanspruch auf mindestens 24 Tage #Homeoffice im Jahr einr\u00e4umen.  https://t.co/X6CRUcmNA1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 549966484,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/743380692596305920/xli4GbA0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/549966484/1466070615\",              \"username\": \"medienrot\",              \"name\": \"medienrot\",              \"description\": \"medienrot.de - Onlinejournal f\u00fcr PR & Medien  medienrot.ch  - Onlinejournal f\u00fcr PR & Medien (Schweiz)Herausgeber ist @landaumedia; (Impressum: bit.ly/IHsvyh)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-10 09:35:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin / Z\u00fcrich\",              \"followers\": 1928,              \"friends\": 761,              \"tweets\": 23678,              \"liked_tweets\": 1747,              \"lists_member\": 328,              \"media_shared\": 158       }}, {       \"id\": 1312732795786211330,       \"url\": \"https://twitter.com/AnkeHassel/status/1312732795786211330\",       \"date\": \"2020-10-04 12:34:22+00:00\",       \"text\": \"Ein paar Gedanken zum Recht auf Homeoffice: Homeoffice hat Vor- und Nachteile f\u00fcr beide Seiten. a) Weniger Fahrtzeiten, aber weniger Abgrenzung Arbeit und Freizeit. b) Mehr work-life balance aber mehr Selbstausbeutung.  @hubertus_heil @JBorggrafe https://t.co/NO1CmyahHI\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 555883934,              \"url\": \"http://ankehassel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1178537614657372160/ZVUd5a0o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/555883934/1488275244\",              \"username\": \"AnkeHassel\",              \"name\": \"Anke Hassel\",              \"description\": \"Professor of Public Policy, Hertie School, Knowledge Economy, Work and Welfare, Social Contract, Future of Work\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-17 11:20:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4972,              \"friends\": 1450,              \"tweets\": 8115,              \"liked_tweets\": 10608,              \"lists_member\": 119,              \"media_shared\": 328       }}, {       \"id\": 1312642105492353026,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1312642105492353026\",       \"date\": \"2020-10-04 06:34:00+00:00\",       \"text\": \"Bundearbeitsminister plant Gesetz f\u00fcr Mindestanspruch auf Homeoffice https://t.co/k4YThqNET9 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 39983,              \"liked_tweets\": 7606,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1312637575270604802,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstvAll/status/1312637575270604802\",       \"date\": \"2020-10-04 06:16:00+00:00\",       \"text\": \"#Heil fordert gesetzlichen Anspruch auf mindestens 24 Tage #HomeofficeEin Gesetzesentwurf des Bundesarbeitsministers soll regeln, dass Angestellte von Zuhause arbeiten d\u00fcrfen. Nur bei nachvollziehbaren Gr\u00fcnden k\u00f6nnten Arbeitgeber ablehnen. https://t.co/2YGpG7m1h2 https://t.co/PzbS7gXM4M\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918346004,              \"url\": \"https://twitter.com/search?q=from%3Aernstvall&src=typed_query\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338961014038142977/lqJZzcn__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918346004/1605997637\",              \"username\": \"ErnstvAll\",              \"name\": \"Ernst v. All \ud83c\udf3b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"kritischer parlamentarischer Saaldiener \u25aa\ufe0f Fr\u00fchst\u00fccksphilosoph \u25aa\ufe0f Hashtag-Aktivist \u25aa\ufe0f Realist \u25aa\ufe0f Europ\u00e4er \u25aa\ufe0f Mensch \u25aa\ufe0f Fotografie \u25aa\ufe0f Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 06:01:31+00:00\",              \"location\": \"Franken - Deutschland - Europa\",              \"followers\": 5275,              \"friends\": 825,              \"tweets\": 56718,              \"liked_tweets\": 783,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 17685       }}, {       \"id\": 1312629844648304641,       \"url\": \"https://twitter.com/noname_nrw/status/1312629844648304641\",       \"date\": \"2020-10-04 05:45:17+00:00\",       \"text\": \"u2066@hubertus_heilu2069 es gibt Branchen,da geht kein HomeOffice. Die 24 Tage sind l\u00e4cherlich. Teilweise m\u00fcssen die Firmen hohen Aufwand betreiben, was zus\u00e4tzliche Kostenverursacht. Sinnvoll ist das nicht unbedingt. https://t.co/20tZ9AewAm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2497710739,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/467155818694336512/xrSoKTAP_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"noname_nrw\",              \"name\": \"noname\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-16 04:11:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 2474,              \"liked_tweets\": 361,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1312623842498670593,       \"url\": \"https://twitter.com/RZitelmann/status/1312623842498670593\",       \"date\": \"2020-10-04 05:21:26+00:00\",       \"text\": \"Die #SPD denkt sich w\u00f6chentlich neue Vorschriften f\u00fcr Unternehmen aus. Jetzt soll der Staat bestimmen, ob ein Arbeitnehmer im B\u00fcro oder zu Hause arbeitet - mindestens 24 Tage soll er zu Hause arbeiten. Warum \u00fcberl\u00e4sst man das nicht den Unternehmen? https://t.co/zeeXsvFXD3\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 70,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1218947359033393153,              \"url\": \"http://www.linktube.com/zitelmann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1220647749118500865/hmtLgr6g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RZitelmann\",              \"name\": \"Dr. Dr. Rainer Zitelmann\",              \"description\": \"#ILOVECAPITALISM Kapitalismus ist nicht das Problem, sondern die L\u00f6sung. Official German profile | My english profile: @zitelmann_en\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-19 17:25:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7632,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 9945,              \"liked_tweets\": 1261,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 1021       }}, {       \"id\": 1312576502559584257,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerScherer/status/1312576502559584257\",       \"date\": \"2020-10-04 02:13:19+00:00\",       \"text\": \"Dar\u00fcber hinaus schreibe das Gesetz vor, dass die Arbeitszeit im Homeoffice digital dokumentiert werden m\u00fcsse - warum sehe ich schon wieder ein B\u00fcrokratiemonster vor mir? https://t.co/L0IeqokgqL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 54280982,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/923604324638392322/7nJNUSCU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/54280982/1448228784\",              \"username\": \"HolgerScherer\",              \"name\": \"Holger Scherer\",              \"description\": \"Bunkerkommandant, Bitschubser, Destillatsammler, systemrelevant. #IBMi\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-06 18:02:07+00:00\",              \"location\": \"irgendwo in RLP\",              \"followers\": 1671,              \"friends\": 1555,              \"tweets\": 125178,              \"liked_tweets\": 33718,              \"lists_member\": 110,              \"media_shared\": 906       }}, {       \"id\": 1312555976239783937,       \"url\": \"https://twitter.com/ChrisAltham/status/1312555976239783937\",       \"date\": \"2020-10-04 00:51:45+00:00\",       \"text\": \"Oh, verdammt, mein Bein ist ab, warte ich geb Dir ein Heftpflaster. Gehts wieder? https://t.co/5yr5qaS40f\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59794837,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376296811216912384/WFFpRdsI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59794837/1615588941\",              \"username\": \"ChrisAltham\",              \"name\": \"Chris Altham\",              \"description\": \"#StayHomeRemote Entrepreneur Electrical Eng. #InformationScience #AI #CyberSecurity #HealthcareIT #Digitalization #Climate #Futurist Father Archtops RT\u2260consent\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-24 14:24:54+00:00\",              \"location\": \"Bavaria\",              \"followers\": 1154,              \"friends\": 1232,              \"tweets\": 17323,              \"liked_tweets\": 36587,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 144       }}, {       \"id\": 1312511812751880192,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1312511812751880192\",       \"date\": \"2020-10-03 21:56:16+00:00\",       \"text\": \"Das Mobile Arbeit Gesetz k\u00f6nnte Angestellten einen gesetzlichen Anspruch auf mindestens 24 Tage #Homeoffice erm\u00f6glichen. https://t.co/cuBRoxyvQo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145935,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1312511811170627584,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1312511811170627584\",       \"date\": \"2020-10-03 21:56:15+00:00\",       \"text\": \"Bundesarbeitsminister @hubertus_heil will, dass Angestellte mindestens 24 Tage von Zuhause arbeiten k\u00f6nnen, wenn sie das wollen. https://t.co/WtRQaZxSpj\",       \"replies\": 16,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 91,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338806,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}