{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-04/cdu-csu-coronavirus-krise-innerparteilicher-streit", "date": "2020-04-20T08:10:53+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Fragiler H\u00f6henflug", "article": "CDU und CSU profitieren von der Corona-Krise. Aber was ist, wenn die Pandemie einged\u00e4mmt ist, wenn nicht mehr \u00fcber Ma\u00dfnahmen diskutiert wird, sondern \u00fcber deren Folgen?\nPolitiker m\u00f6gen keine Was-w\u00e4re-wenn-Fragen. Sie sind ihnen\nzu spekulativ, zu gef\u00e4hrlich. Also antworten sie lieber gar\nnicht. Trotzdem dr\u00e4ngt sich in diesen Tagen ein interessantes Gedankenspiel\nauf. Was w\u00e4re, wenn Annegret Kramp-Karrenbauer nicht vor zwei Monaten auf die\nKanzlerkandidatur und den Parteivorsitz verzichtet h\u00e4tte? W\u00fcrden Parteifreunde AKK\njetzt f\u00fcr ihre F\u00fchrungsst\u00e4rke in der Corona-Krise loben? G\u00e4be es noch Zweifel,\ndass sie die Nachfolge von Angela Merkel im Kanzleramt antritt? H\u00e4tte Annegret Kramp-Karrenbauer zu den gro\u00dfen Profiteuren der Krise z\u00e4hlen k\u00f6nnen?\nLeicht f\u00e4llt eine Antwort auf diese Fragen nicht. Zwar hat\ndie Corona-Pandemie einerseits gezeigt, wie schnell sich die politische Lage in\nDeutschland fundamental \u00e4ndern kann. In der CDU herrscht eine gro\u00dfe\nGeschlossenheit und entspannte Gelassenheit. Die meisten Merkel-muss-weg-Rufe sind\nverstummt. Dass der neue CDU-Vorsitzende nun doch erst im Dezember auf dem\nregul\u00e4ren Parteitag gew\u00e4hlt werden soll, war in dieser Woche nur noch eine\nkurze Meldung. Der Machtkampf, der noch vor ein paar Wochen in der CDU tobte,\nscheint vergessen. \nNur: Die politische Stimmung kann genauso schnell in die\nandere Richtung umschlagen. Nichts sagt das aktuelle Meinungsklima in\nDeutschland dar\u00fcber aus, mit welchen Aussichten die Parteien ins Wahljahr 2021\nstarten werden. Die guten Umfragewerte von CDU und CSU sind allenfalls eine\nMomentaufnahme.\nEs lohnt sich, angesichts des H\u00f6henfluges noch einmal an das\nchristdemokratische Chaos zu erinnern. Die Partei rang um ihren Kurs und um\nihren Umgang mit der AfD. In Th\u00fcringen gelang es Annegret Kramp-Karrenbauer\nnicht, den Abgrenzungsbeschluss der Bundespartei durchzusetzen. Liberale\nCDU-Politiker forderten derweil den Rausschmiss der Werteunion aus der Partei.\nFriedrich Merz nannte die Arbeit der Bundesregierung \"grottenschlecht\". Dass es\nnach der \u00c4ra-Merkel in der CDU zu einer konservativen Wende kommen w\u00fcrde, galt\nals ausgemacht. Kaum jemand in der Union hielt AKK noch f\u00fcr kanzlerf\u00e4hig.\nZwei Wochen nachdem in Stockdorf bei M\u00fcnchen der erste\ndeutsche Corona-Fall gemeldet worden war, verk\u00fcndete Kramp-Karrenbauer am 10. Februar ihren Verzicht\nauf die Kanzlerkandidatur. 14 Tage sp\u00e4ter war klar, eine geordnete\n\u00dcbergabe an einen Nachfolger w\u00fcrde es nicht geben. Der Machtkampf in der CDU\nhatte sich noch einmal zugespitzt. Bereits am 25. April sollte nunmehr auf\neinem Sonderparteitag ein neuer Parteivorsitzender gew\u00e4hlt werden. Einen Tag\nsp\u00e4ter gab es mit Friedrich Merz, Armin Laschet und Norbert R\u00f6ttgen drei\nKandidaten. Das Robert Koch-Institut meldete am selben Tag bundesweit 18\nCorona-Infizierte. In der Sonntagsfrage stand die CDU bei 26 Prozent, Tendenz\nfallend.\nInzwischen gibt es in Deutschland fast 150.000 best\u00e4tigte\nCorona-Infektionen. Zugleich werden die Kanzlerin und ihre Bundesregierung\nweltweit f\u00fcr ihr Krisenmanagement gefeiert. Mit dem nordrhein-westf\u00e4lischen\nMinisterpr\u00e4sidenten Armin Laschet, dem bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus\nS\u00f6der und Gesundheitsminister Jens Spahn hat die Union pl\u00f6tzlich drei\nPolitiker, denen die Mehrzahl der Deutschen das Kanzleramt\nanvertrauen w\u00fcrde. In der Sonntagsfrage steht die CDU wieder bei 38 Prozent (Infratest dimap) und damit so gut wie seit fast drei Jahren nicht mehr. Ist die Union in\nder Krise also auch deshalb relativ gelassen, weil einerseits Kramp-Karrenbauer\nnicht mehr Kanzlerin werden k\u00f6nnte und dem Parteiestablishment andererseits nicht\nmehr die Wahl des Au\u00dfenseiters Friedrich Merz zum Parteivorsitzenden droht?\nDer H\u00f6henflug ist fragil. Die Risiken der\nCorona-Bek\u00e4mpfungsstrategie sind auch die Risiken der Union. Die Regierung ist\nin keiner einfachen Situation. F\u00e4hrt sie die Ma\u00dfnahmen zu schnell runter und\nkommt es deshalb zu einem R\u00fcckschlag, steht sie unter Rechtfertigungsdruck. Je\nl\u00e4nger der Corona-Shutdown allerdings dauert, desto ungeduldiger und kritischer\nwerden die Menschen. Anschlie\u00dfend werden die Diskussionen erst richtig losgehen.\nEntweder die Corona-Krise geht glimpflich aus. Dann wird es hei\u00dfen, die\nMa\u00dfnahmen der Regierung waren \u00fcbertrieben. Die gro\u00dfe Koalition und insbesondere\ndie Union ist verantwortlich f\u00fcr die nachfolgende Wirtschaftskrise und steigende\nArbeitslosenzahlen. Oder wir bekommen doch noch Verh\u00e4ltnisse wie in Spanien\noder Italien. Dann h\u00e4tte die Regierung erst recht versagt. Hinzu kommt: Je\ntiefer Deutschland in eine Corona-Rezession rutscht, je mehr die Deutschen die\nwirtschaftlichen, finanziellen und sozialen Folgen sp\u00fcren, desto unzufriedener\nwerden diese irgendwann sein. \nNicht die Kanzlerin, sondern der gr\u00fcne Ministerpr\u00e4sident von\nBaden-W\u00fcrttemberg war es, der in einem Zeitungsinterview ein paar auch f\u00fcr\nUnionspolitiker unangenehme Wahrheiten aussprach. \"Machen wir uns nichts vor:\nDas wird eine harte Debatte geben, wer die Kosten f\u00fcr die Rettungspakete tr\u00e4gt\",\nsagte Winfried Kretschmann, letztlich werde die gesamte Bev\u00f6lkerung daf\u00fcr\nbezahlen: \"Die meisten Menschen werden nach der Corona-Krise erst mal \u00e4rmer\nsein.\" Und: \"Das Geld f\u00e4llt ja nicht vom Himmel.\"\nDie Diskussion \u00fcber die Einf\u00fchrung von Corona-Bonds hat\nbereits einen Vorgeschmack darauf gegeben, wie schnell die alten Konflikte in\nder Union wieder aufbrechen k\u00f6nnen, zwischen Sozialaussch\u00fcssen und\nWirtschaftsfl\u00fcgel, Merkelianern und ihren konservativen Gegnern sowie zwischen\nCDU und CSU. Zugleich ist in der Partei wieder die Angst zu sp\u00fcren, dass von finanziellen\nHilfen f\u00fcr Italien die AfD profitieren k\u00f6nnte. Kommt die Erleichterung der\nChristdemokraten \u00fcber den Abschwung der Rechtspopulisten also doch zu fr\u00fch?\nDie Folgen der Krise werden das Land noch lange besch\u00e4ftigen,\nauch die CDU. Viele Fragen liegen l\u00e4ngst offen. Sollen die Steuern\ngesenkt werden, um die Wirtschaft anzukurbeln? M\u00fcsste dann bei den\nStaatsausgaben gespart werden? Folgt auf die freiz\u00fcgige Verteilung von\nStaatshilfen der Sozialabbau? Oder braucht es nach dem Aufbau-Ost-Soli nun einen\nCorona-Soli? Sollen Unternehmen, die von der Corona-Krise profitiert haben, in\neinen Lastenausgleichsfond einzahlen? Sollen Beamte, Lehrerinnen und Mitarbeiter des\n\u00f6ffentlichen Dienstes, die derzeit trotz voller Bez\u00fcge weniger arbeiten, mit\neiner Sonderabgabe jenen helfen, die derzeit Kurzarbeitergeld beziehen oder\nihre Gesch\u00e4fte mit Notkrediten am Laufen halten? Braucht es eine Abgabe auf\ngro\u00dfe Verm\u00f6gen, eine Reichensteuer? Viele Themen bieten sich der Opposition und\nauch den Koalitionspartner SPD, um die Union schon bald vor sich her zu\ntreiben. \nWenn es zudem stimmt, dass mit der Corona-Krise die Zeit des\nNeoliberalismus zu Ende geht, wenn der Staat wieder verst\u00e4rkt in die Wirtschaft\neingreifen wird, birgt auch das gro\u00dfes christdemokratisches Konfliktpotenzial. Es\nf\u00e4ngt schon damit an, dass die Regierung schon bald dar\u00fcber wird entscheiden\nm\u00fcssen, welche systemrelevanten Unternehmen nicht nur mit KfW-Krediten, sondern\nauch mit einer vor\u00fcbergehenden Verstaatlichung gerettet werden m\u00fcssen. Die Lufthansa\nk\u00f6nnte den Anfang machen. Anschlie\u00dfend wird auch die Union die Frage\ndiskutieren, welche unverzichtbare Produktion aus Asien wieder nach\nDeutschland oder nach Europa verlagert werden sollte. Arzneimittel? Medizinprodukte?\nComputerbauteile? Sonnenkollektoren? Dass auf die Krise ein Konjunkturprogramm folgt,\ngilt als ausgemacht. Aber soll davon die alte Automobilindustrie profitieren\noder die Energiewende? \nDas christdemokratische Chaos kann also jederzeit\nzur\u00fcckkehren und damit auch der Frust der W\u00e4hler. Auch bei der n\u00e4chsten\nBundestagswahl gilt zudem, nicht das Lob der Vergangenheit zahlt sich bei der Stimmabgabe aus, sondern die Zukunftsaussichten. Nicht der Blick zur\u00fcck,\nsondern der Blick nach vorne. \nWegen dieser ehernen Regel der Demokratie verlor die SPD\n1990 nicht nur die einzige freie Volkskammerwahl in der DDR, sondern auch die\nerste gesamtdeutsche Bundestagswahl. Das prominenteste Opfer dieser Regel war vor 75 Jahren\nWinston Churchill. Im Mai 1945 wurde der damalige britische Premierminister in\nGro\u00dfbritannien als Kriegsheld gefeiert, zwei Monate sp\u00e4ter w\u00e4hlten die Briten ihn\n\u00fcberraschend ab. Das Votum war eindeutig. Labour gewann bei den Unterhauswahlen\nam 26. Juli 1945 mehr als doppelt so viele Mandate wie die Konservativen. Bis\nzum Wahltag verhandelte Churchill auf der Potsdamer Konferenz \u00fcber die\nNeuordnung Europas und die Zukunft Deutschlands. Zu Hause jedoch galt er bereits\nals Mann der Vergangenheit. Ihm trauten die W\u00e4hler den Wiederaufbau des Landes\nnicht zu. \nNun ist Deutschland nicht Gro\u00dfbritannien, 2021 nat\u00fcrlich nicht vergleichbar mit 1945.\nAber es k\u00f6nnte trotzdem sein, dass in der Union schon bald Zukunftsf\u00e4higkeit\nstatt Krisenmanagement gefragt sein werden. Noch marschiert die neue\nchristdemokratische Troika weitgehend im Gleichschritt. Meinungsverschiedenheiten bei der Lockerung der Corona-Beschr\u00e4nkungen\ntaten sich eher in Nuancen auf. Doch schon bald k\u00f6nnten sich zwischen Laschet,\nS\u00f6der und Spahn grundlegendere Differenzen zeigen. Nicht nur, weil alle drei noch\nauf die Kanzlerkandidatur spekulieren. Vor allem gibt es gro\u00dfe Interessenunterschiede\nzwischen Bayern und NRW sowie zwischen den L\u00e4ndern und dem Bund bei der\nlangfristigen Bew\u00e4ltigung der Krise. \nImmerhin. Anders als Annegret Kramp-Karrenbauer zeigen die drei\nin der Corona-Krise jenen Willen zur Macht, den die scheidende Vorsitzende nie\nausstrahlte. Das hei\u00dft: AKK h\u00e4tte in der CDU wohl auch dann keine Chance mehr\ngehabt, wenn sie Anfang des Jahres ein paar Wochen l\u00e4nger die Nerven behalten\nh\u00e4tte. Obwohl sie noch bis zum Ende des Jahres an der Spitze der Partei steht,\nwird sie schon jetzt in der CDU von niemandem mehr vermisst. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1252201964663902211,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1252201964663902211\",       \"date\": \"2020-04-20 11:46:27+00:00\",       \"text\": \"Beim Rennen um die Kanzlerkandidatur in der #Union d\u00fcrfte weniger entscheidend sein, wie jetzt die Ma\u00dfnahmen funktionieren, sondern wie die Zeit nach der #Coronakrise geregelt wird. https://t.co/VV4GVhNRLz\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338806,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1252188588164493313,       \"url\": \"https://twitter.com/alexfischer/status/1252188588164493313\",       \"date\": \"2020-04-20 10:53:18+00:00\",       \"text\": \"Ich denke, der H\u00f6henflug der Union ist mehr als eine Momentaufnahme. Wenn die politische Linke die Union schlagen will, muss sie sie stellen. Im Moment machen wir es ihr durch die Konzentration auf die Frage nach der Lastenfinanzierung fahrl\u00e4ssig leicht. https://t.co/TlGiwFjpxx\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17921073,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318816512413700096/xtDcBwov_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17921073/1606725663\",              \"username\": \"alexfischer\",              \"name\": \"Alexander Fischer\",              \"description\": \"Mensch. Historiker. Staatssekret\u00e4r f\u00fcr Arbeit und Soziales in Berlin. Lebenslang @dynamodresden. 100% pers\u00f6nliche Sicht auf diese bunte Welt. #HistoryMatters\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-06 12:40:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5246,              \"friends\": 1441,              \"tweets\": 15981,              \"liked_tweets\": 5060,              \"lists_member\": 104,              \"media_shared\": 1998       }}, {       \"id\": 1252186550491889666,       \"url\": \"https://twitter.com/GustavAHorn/status/1252186550491889666\",       \"date\": \"2020-04-20 10:45:12+00:00\",       \"text\": \"Dringende Fragen an die @CDU nach der Krise. Ich nenne das Thema europ\u00e4ische Solidarit\u00e4t, Lastenverteilung nach der Krise und Modernisierung des Staates einschlie\u00dflich einer leistungsgerechten Bezahlung systemrelevanter  Besch\u00e4ftigter.  https://t.co/tpRlKHehua @NowaboFM @spdde\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1185354854,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/850041724432994304/sgYHe3i7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1185354854/1434880302\",              \"username\": \"GustavAHorn\",              \"name\": \"Gustav A. Horn\",              \"description\": \"Universit\u00e4t Duisburg-EssenVorsitzender der Keynes Gesellschaft  Ehem. Direktor des IMK Mitglied des Bundesvorstands der SPD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-16 09:13:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Duisburg\",              \"followers\": 6726,              \"friends\": 615,              \"tweets\": 7604,              \"liked_tweets\": 3123,              \"lists_member\": 144,              \"media_shared\": 603       }}, {       \"id\": 1252154952144781314,       \"url\": \"https://twitter.com/bischoff_lars/status/1252154952144781314\",       \"date\": \"2020-04-20 08:39:39+00:00\",       \"text\": \"Fragiler H\u00f6henflug der #Union?https://t.co/QOqU02keKI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1028657586730659840,              \"url\": \"https://www.bertelsmann-stiftung.de/de/unsere-projekte/monitoring-der-demokratie\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091045047481655296/WYIaWMa7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1028657586730659840/1573939072\",              \"username\": \"bischoff_lars\",              \"name\": \"Lars Bischoff\",              \"description\": \"political scientist, working @BertelsmannSt on #future of #democracy, #elections and #populism. Graduate @UniHeidelberg & @uni_tue. (views are my own)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-12 15:00:55+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 393,              \"friends\": 805,              \"tweets\": 572,              \"liked_tweets\": 1318,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1252143419767611397,       \"url\": \"https://twitter.com/OlliLuksic/status/1252143419767611397\",       \"date\": \"2020-04-20 07:53:49+00:00\",       \"text\": \"Fragiler H\u00f6henflug https://t.co/MuvB7RU9Iu via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21144568,              \"url\": \"https://oluksic.abgeordnete.fdpbt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073118794023878656/-a_e3_kR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21144568/1585313369\",              \"username\": \"OlliLuksic\",              \"name\": \"Oliver Luksic\",              \"description\": \"Verkehrspolitischer Sprecher @fdpbt, Vorsitzender FDP Saar. Fan von #Effzeh und #BaMore\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-02-17 23:17:52+00:00\",              \"location\": \"Saarland, Berlin, Europa\",              \"followers\": 10626,              \"friends\": 3413,              \"tweets\": 41517,              \"liked_tweets\": 64028,              \"lists_member\": 328,              \"media_shared\": 773       }}, {       \"id\": 1252137803921702912,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristophSeils/status/1252137803921702912\",       \"date\": \"2020-04-20 07:31:30+00:00\",       \"text\": \"Nein. Der H\u00f6henflug ist fragil. https://t.co/qIBWWMNj3J @AlSchwabe @publikforum https://t.co/HE8QbKWuVr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 113969125,              \"url\": \"http://www.christoph-seils.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1104249446/seils_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ChristophSeils\",              \"name\": \"Christoph Seils\",              \"description\": \"Christoph Seils, Journalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-13 16:59:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 483,              \"friends\": 337,              \"tweets\": 719,              \"liked_tweets\": 58,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1252134739730931713,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristophSeils/status/1252134739730931713\",       \"date\": \"2020-04-20 07:19:20+00:00\",       \"text\": \"Fragiler H\u00f6henflug. In der #CDU haben sich alle wieder lieb. Nur wie lange? Die guten Umfragewerte sind nur eine Momentaufnahme. Abgerechnet wird sp\u00e4ter. Ist AKK zu fr\u00fch zur\u00fcckgetreten? #corona https://t.co/WXhwlWRUHH via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 113969125,              \"url\": \"http://www.christoph-seils.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1104249446/seils_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ChristophSeils\",              \"name\": \"Christoph Seils\",              \"description\": \"Christoph Seils, Journalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-13 16:59:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 483,              \"friends\": 337,              \"tweets\": 719,              \"liked_tweets\": 58,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1252117540765143047,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1252117540765143047\",       \"date\": \"2020-04-20 06:10:59+00:00\",       \"text\": \"#AKK zeigte nie den Willen zur Macht, den jetzt #Spahn, #S\u00f6der und #Laschet ausstrahlen. Beim Rennen um die Kanzlerkandidatur in der #Union d\u00fcrfte entscheidend sein, wie die Zeit nach der #Coronakrise geregelt wird.  https://t.co/Fhw2VhsWQh\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145935,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1252117539381022720,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1252117539381022720\",       \"date\": \"2020-04-20 06:10:59+00:00\",       \"text\": \"Beim Rennen um die Kanzlerkandidatur in der #Union d\u00fcrfte weniger entscheidend sein, wie jetzt die Ma\u00dfnahmen funktionieren, sondern wie die Zeit nach der# Coronakrise geregelt wird.  https://t.co/uNW65x7FBj\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338806,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206682,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}