{"url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-03/tourismus-spanien-quarantaene-luxushotel", "date": "2020-04-01T13:15:38+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Wann kommen die Deutschen wieder?", "article": "Dem Gesundheitsnotstand folgt in Spanien der Wirtschaftsnotstand. Besonders betroffen davon ist ausgerechnet die Branche, die als Stabilit\u00e4tsgarant galt: der Tourismus.\nIm Cotton House\nHotel in Barcelona wird weiter Bingo gespielt. Manager Andreu Canals\nsteht mit Mikrofon auf dem palmenbestandenen Innenhof des Luxushotels\nund ruft Zahlen nach oben. An den Balkonen lehnen die G\u00e4ste und\nantworten fr\u00f6hlich mit \"Bingo\", wenn die Ziffern mit denen auf\nihrem Notizblock \u00fcbereinstimmen. \nEs sind keine Urlauber, die sich so\ndie Quarant\u00e4ne-Zeit verk\u00fcrzen \u2013 s\u00e4mtliche Tourismusbetriebe in\nSpanien sind seit vergangener Woche geschlossen. Das Haus hat seine 83\nZimmer an Covid-19-Patienten vergeben. Die meisten von\nihnen waren zuvor im Krankenhaus. Sie brauchen keine\nintensiv-medizinische Behandlung, k\u00f6nnen aber auch nicht nach Hause \u2013 aus Platzmangel. Sie w\u00fcrden die Selbstisolation nicht einhalten\nk\u00f6nnen, weil sie mit Menschen aus der Risikogruppe zusammenleben. \n\n\"Eigentlich\nsind wir ein Haus f\u00fcr Menschen, die sich am meisten leisten k\u00f6nnen.\nJetzt sind wir ein Haus f\u00fcr diejenigen, die es am meisten brauchen\",\nsagt Hotel-Gr\u00fcnder Jos\u00e9 Mar\u00eda Trenor. \"Nur wenn wir alle\nzusammenhalten, k\u00f6nnen wir diese Krise meistern.\" Neben dem\nLuxushotel hat der Unternehmer zwei weitere H\u00e4user seiner Gruppe dem\nkatalanischen Gesundheitssystem zur Verf\u00fcgung gestellt, andere\nHoteliers haben inzwischen nachgezogen.Unter normalen Umst\u00e4nden\nw\u00fcrde man das als imagef\u00f6rdernde Wohlt\u00e4tigkeitskampagne abstempeln,\naber normal ist in Spanien momentan nichts mehr.\nZwar w\u00e4chst die\nZahl der Neuinfektionen inzwischen langsamer. Mit fast 100.000 offiziellen\nCoronavirus-Erkrankten und mehr als 5.000 Patientinnen und Patienten in intensivmedizinischer\nBehandlung stehen die Krankenh\u00e4user in mehreren Regionen aber kurz vor\ndem Kollaps. 8.189 Menschen sind in Spanien an Covid-19 gestorben. Dem\nGesundheitsnotstand folgt nun der Wirtschaftsnotstand. Um die\nAusbreitung des Virus einzud\u00e4mmen, hat Premierminister Pedro S\u00e1nchez am\nMontag die Wirtschaft einfrieren lassen. Alle\nnicht lebensnotwendigen Betriebe, also alle au\u00dfer der\nLebensmittelbranche, dem Gesundheitssektor und der Energie- und\nTelekommunikation, bleiben f\u00fcr mindestens zwei Wochen geschlossen.\nGesch\u00e4tzte 49 Milliarden Euro verliert die Wirtschaft dadurch. Auf\ndas Jahr gerechnet, k\u00f6nnte das Bruttoinlandsprodukt laut El Pa\u00eds\nim \"zweistelligen Prozentbereich\" fallen.\nAusnahmegenehmigungen\ngibt es nur f\u00fcr Firmen, die Krisen-Bedarf produzieren. Die Automarke Seat im katalanischen Martorell stellt jetzt Beatmungsger\u00e4te her. Inditex, der galizische Mutterkonzern von Zara,\nMassimo Dutti und Bershka, l\u00e4sst Atemmasken und OP-Kittel n\u00e4hen.\nUnd auch der Hotelier Jos\u00e9 Mar\u00eda Trenor geht weiter jeden Tag zur\nArbeit. \"Ich bin h\u00e4ufiger vor Ort in meinen Hotels als vor der\nKrise\", sagt er am Telefon.\n\nTats\u00e4chlich\ntrifft der Shutdown seine Branche besonders hart. Bereits seit vergangener Woche sind die mehr als 14.800 Hotels, Pensionen und Herbergen\ngeschlossen. Dabei war das Gesch\u00e4ft mit Sonne, Strand und Sangr\u00eda in\nder j\u00fcngeren Vergangenheit der Stabilit\u00e4tsgarant der spanischen Wirtschaft \u2013 besonders infolge der Eurokrise. Die Besucherzahlen wuchsen seit 2012\nkonstant, fast 84 Millionen waren es 2019. Ein Rekord. Das\nUrlaubsgesch\u00e4ft macht mehr als zw\u00f6lf Prozent der spanischen Wirtschaftsleistung aus.\nAuf den Kanarischen Inseln, den\nBalearen und entlang der Mittelmeerk\u00fcste sind es sogar 35 Prozent. \n\n\nAls vor ein paar Wochen die\nletzten G\u00e4ste sein Hotel verlie\u00dfen, h\u00e4tten ihm die Tr\u00e4nen in den\nAugen gestanden, sagt Enrique Talg. Der Hotelier aus Teneriffa\nbetreibt die Vier-Sterne-H\u00e4user Tigaiga und Tigaiga Suites in Puerto de la Cruz, im gr\u00fcnen Inselnorden. Gegr\u00fcndet hat das Unternehmen\nsein Gro\u00dfvater, ein geb\u00fcrtiger L\u00fcbecker. \"Am letzten Abend habe\nich meinen Mitarbeitern versprochen, dass ich das Bonmot vom Enkel,\nder das Unternehmen seiner Vorfahren in den Bankrott bringt,\nwiderlegen werde\", berichtet er am Telefon.\nEs soll optimistisch\nklingen, doch tats\u00e4chlich ist die Corona-Krise nach der\nThomas-Cook-Pleite im vergangenen Herbst bereits der zweite schwere\nSchlag in kurzer Zeit. \"Damals haben wir Hoteliers ins leere Glas\ngeguckt\", sagt Talg. Das k\u00f6nne sich jetzt wiederholen. Der\nspanische Premier Pedro S\u00e1nchez hat zwar umfangreiche Hilfen\nangek\u00fcndigt. Doch wie er damit die Stornierungen und ausgefallenen\nBuchungen ausgleichen kann, wei\u00df Talg nicht. Um die laufenden Kosten\n\"im vierstelligen Bereich\" zu decken, wird der Unternehmer einen\nKredit aufnehmen m\u00fcssen: \"Hypotheken, Personalkosten in der\nVerwaltung, Steuern: All das l\u00e4uft ja weiter.\"\nEinen Gro\u00dfteil\nder knapp 70 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, viele arbeiten schon\nseit Jahrzehnten im Familienbetrieb, hat er vor\u00fcbergehend als\narbeitslos gemeldet. Der Staat \u00fcbernimmt in der Zeit 70 Prozent\nihres Gehalts. Erte nennt sich das Regelverfahren zur\nzeitweisen Aussetzung der Arbeitsvertr\u00e4ge. Etwa 85 Prozent aller\nspanischen Touristikunternehmen haben in den vergangenen Wochen davon\nGebrauch gemacht, dazu kommen Zehntausende regul\u00e4re K\u00fcndigungen.\nDas spanische Arbeitsministerium hat bereits Verz\u00f6gerungen bei der\nAuszahlung des Arbeitslosengeldes angek\u00fcndigt: Man sei hoffnungslos\n\u00fcberlastet.  \nMit mehr als 2,6\nMillionen Stellen, etwa12,7 Prozent aller Arbeitspl\u00e4tze, ist der\nTourismus zwar eine der wichtigsten spanischen Jobmaschinen \u2013 doch\ndie Geh\u00e4lter sind niedrig und Saisonvertr\u00e4ge die Regel. Eulalia\nCorralero arbeitet seit mehr als 30 Jahren im Fr\u00fchjahr und Sommer als\nZimmerm\u00e4dchen in Lloret de Mar. Wenn die Touristen abreisen und die\nHotels schlie\u00dfen, erh\u00e4lt sie Sozialhilfe, etwa 430 Euro. Eigentlich\nsollte sie diese Woche ihren Vertrag unterschreiben, doch dann kam\ndie Krise. \"Ich habe schlicht keine Ahnung, wie es weitergehen soll\", sagt sie. \n\nCorralero hat vor\nsechs Jahren den Verein Las Kellys gegr\u00fcndet, eine Art\nBasisgewerkschaft der Zimmerm\u00e4dchen. In den 14 B\u00fcros der\nGewerkschaft klingele jetzt fast ununterbrochen das Telefon, sagt\nCorralero. \"Viele Frauen stehen buchst\u00e4blich kurz vor dem\nNervenzusammenbruch. Sie wissen nicht, wie sie Miete, Strom, Wasser\nzahlen sollen.\" Die meisten Zimmerm\u00e4dchen werden als externe\nArbeitskr\u00e4fte \u00fcber Zeitarbeitsfirmen an Hotels vermittelt.\nTheoretisch k\u00f6nnten zwar auch Zeitarbeitsfirmen Erte-Verfahren\nbeantragen und ihre Angestellten so vor\u00fcbergehend arbeitslos melden,\nsagt Corralero. Doch tats\u00e4chlich sei das die Ausnahme: \"Jetzt\nfallen wir durch alle Raster.\" \nSpanien hat den\nAlarmzustand bis nach Ostern verl\u00e4ngert. Wie lange die\nCorona-Krise das Land beherrschen wird, wei\u00df aber keiner. Bars,\nRestaurants, Kneipen k\u00f6nnten wieder \u00f6ffnen, sobald die\nAusnahmeregelungen aufgehoben werden. Doch bis die Touristen aus\nDeutschland, Gro\u00dfbritannien, den USA und China wiederkommen, muss\nsich die Lage weltweit stabilisieren. Ende des Jahres k\u00f6nnte es\nlangsam bergauf gehen, prognostizieren spanische\nBranchenverb\u00e4nde. Das World Travel and Tourism Council, ein Forum\nf\u00fcr die Reise- und Tourismusbranche, rechnet sogar mit 19 Monaten.\nEs ist eine vorsichtige Prognose mit vielen Unbekannten. Denn\ntats\u00e4chlich wei\u00df niemand, ob und wie sich das weltweite\nReiseverhalten durch die Corona-Krise \u00e4ndern wird. \n\n\nWerden Urlauber k\u00fcnftig aus Angst vor Ansteckungen \u00fcberf\u00fcllte\nStr\u00e4nde und Top-Ten-Sehensw\u00fcrdigkeiten mit Endlos-Schlangen meiden?\nFahren sie lieber ins Umland als nach Mallorca oder auf die Kanaren?\n\"Vielleicht steigt das Sicherheitsbed\u00fcrfnis, aber die Lust am\nReisen wird sich nicht \u00e4ndern\", glaubt Enrique Talg, der Hotelier\naus Teneriffa. Zum Beweis schickt er den Auszug aus einer E-Mail:\nStammkunden, die ihren Fr\u00fchjahrsurlaub jetzt auf den Herbst verlegt\nhaben. In normalen Zeiten w\u00e4re so eine Umbuchung keinen Halbsatz\nwert. Doch f\u00fcr Talg ist sie jetzt die sprichw\u00f6rtliche Schwalbe, die\nden Fr\u00fchling ank\u00fcndigt. Und die zu \u00fcbersehen, das kann er sich\nnicht leisten. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1250354330433015809,       \"url\": \"https://twitter.com/GuntherSchnabl/status/1250354330433015809\",       \"date\": \"2020-04-15 09:24:37+00:00\",       \"text\": \"Spanien brechen wichtige Tourismuseinnahmen weg. Doch werden die fehlenden Einnahmen \u00fcber den Target-Mechanismus der EZB wieder ausgeglichen? @TaikiMuraiJP https://t.co/AfkNYCTWIY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 999019154618363904,              \"url\": \"https://www.wifa.uni-leipzig.de/iwp/team/schnabl.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/999180169549045760/5Ctv8tiL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/999019154618363904/1558101350\",              \"username\": \"GuntherSchnabl\",              \"name\": \"Gunther Schnabl\",              \"description\": \"Professor for Economic Policy and International Economics at Leipzig University. #Money #Currency #ExchangeRates #SozialeMarktwirtschaft #Hayek #Eucken #Erhard\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-22 20:08:22+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 3897,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 11515,              \"liked_tweets\": 4558,              \"lists_member\": 63,              \"media_shared\": 165       }}, {       \"id\": 1245998439537823745,       \"url\": \"https://twitter.com/lukasgpunkt/status/1245998439537823745\",       \"date\": \"2020-04-03 08:55:52+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaft der #Kanaren spanienweit am schlimmsten von Jobverlusten getroffen. Hintergr\u00fcnde mit Erfahrungsbericht aus Teneriffa von @lajuliabcn hier:https://t.co/SR3wJMahZj https://t.co/SlD4I5tCQG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 630080687,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258866694220656648/LAtPkyoR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/630080687/1537213947\",              \"username\": \"lukasgpunkt\",              \"name\": \"der lukas\",              \"description\": \"reporter + radio, radio, radio + also passionate for some lousy print pennies - ex-@reuters_de - learned @djsde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-08 09:52:14+00:00\",              \"location\": \"Las Palmas de Gran Canaria, Sp\",              \"followers\": 1632,              \"friends\": 4999,              \"tweets\": 11985,              \"liked_tweets\": 14898,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 2204       }}, {       \"id\": 1245594458621530120,       \"url\": \"https://twitter.com/pmarrai/status/1245594458621530120\",       \"date\": \"2020-04-02 06:10:35+00:00\",       \"text\": \"Was passiert in einem Land, das \u00fcber keine starke industrielle Struktur verf\u00fcgt und dessen Wirtschaft von einem sehr hohen Prozentsatz des Tourismus abh\u00e4ngt? https://t.co/gTCjjcajQT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 433742667,              \"url\": \"http://orcid.org/0000-0001-7460-7794\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321889602018430977/EFXjXDUB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/433742667/1434820287\",              \"username\": \"pmarrai\",              \"name\": \"Paloma Mar\u00edn-Arraiza\",              \"description\": \"Engagement Lead @ORCID_Org |PhD in Info. Science #PIDs #ResearchData #EnhancedPublication \ud83d\udcda| Physicist| Languages enthusiast\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-10 23:41:03+00:00\",              \"location\": \"Badalona, Spain\",              \"followers\": 936,              \"friends\": 576,              \"tweets\": 4133,              \"liked_tweets\": 6349,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 299       }}, {       \"id\": 1245325504380637191,       \"url\": \"https://twitter.com/mondkind75/status/1245325504380637191\",       \"date\": \"2020-04-01 12:21:51+00:00\",       \"text\": \"Wann kommen die Deutschen wieder? https://t.co/YQe13LHANU via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 303386092,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1154816992324608002/1i5G6djY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/303386092/1581944919\",              \"username\": \"mondkind75\",              \"name\": \"m\u00f2nica adell\",              \"description\": \"Donec Perficiam#RevoltaPopular\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-22 19:40:48+00:00\",              \"location\": \"Catalunya\",              \"followers\": 682,              \"friends\": 366,              \"tweets\": 65825,              \"liked_tweets\": 154179,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 634       }}, {       \"id\": 1245319428851535872,       \"url\": \"https://twitter.com/varoufakis3/status/1245319428851535872\",       \"date\": \"2020-04-01 11:57:43+00:00\",       \"text\": \"#Alemania/ El peri\u00f3dico alem\u00e1n pregunta: \u00bfCu\u00e1ndo volver\u00e1n los #turistas #alemanes a Espa\u00f1a/Catalu\u00f1a? Tomar\u00e1 alg\u00fan tiempo ya q el #coronavirus tambi\u00e9n ha infectado la billetera de los alemanes. Die zwei Krisen in Spanien: Corona und Tourismuskrise.https://t.co/KBelZ4jE0q\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 794503786643464192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369909591203516416/xMvpo3jd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/794503786643464192/1518037972\",              \"username\": \"varoufakis3\",              \"name\": \"varoufakis@OK.de\",              \"description\": \"Asturias-Gijon-Xixon geboren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-04 11:37:18+00:00\",              \"location\": \"Deutschland-Kassel\",              \"followers\": 3194,              \"friends\": 2573,              \"tweets\": 21855,              \"liked_tweets\": 7064,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 110       }}, {       \"id\": 1245315353095409665,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1245315353095409665\",       \"date\": \"2020-04-01 11:41:31+00:00\",       \"text\": \"Wann kommen die Deutschen wieder? https://t.co/hECtL29WH4 via @zeitonline\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1245299165594300416,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1245299165594300416\",       \"date\": \"2020-04-01 10:37:12+00:00\",       \"text\": \"Der Shutdown in Spanien trifft die Tourismusbranche besonders hart. Seit vergangener Woche sind die mehr als 14.800 Hotels, Pensionen und Herbergen geschlossen. Und niemand wei\u00df, wann es weitergeht. https://t.co/ExUsrxxiAt\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338806,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206683,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1245298009828741120,       \"url\": \"https://twitter.com/Faiaann/status/1245298009828741120\",       \"date\": \"2020-04-01 10:32:36+00:00\",       \"text\": \"Eine f\u00fcr Spanien legitime Frage und doch auch Drohung in einem https://t.co/kHakvvIiWM https://t.co/4f5hnXJobJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964009554,              \"url\": \"http://www.zeit.de/autoren/S/Fabian_Scheler/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1185109701886955520/XjI8bC-F_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964009554/1554537041\",              \"username\": \"Faiaann\",              \"name\": \"Fabian Scheler\",              \"description\": \"Journalist @zeitonlinesport und Podcasts @zeitonline #WasJetzt // contact: fabian.scheler@zeit.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-22 10:29:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2405,              \"friends\": 1243,              \"tweets\": 13067,              \"liked_tweets\": 33701,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 1091       }}, {       \"id\": 1245295290061664256,       \"url\": \"https://twitter.com/lajuliabcn/status/1245295290061664256\",       \"date\": \"2020-04-01 10:21:48+00:00\",       \"text\": \"Der n\u00e4chste Notstand kommt bestimmt... Die Corona-Krise beutelt in #Spanien vor allem die Branche, die in den letzten Jahren als Stabilit\u00e4tsgarant galt: den Tourismus. https://t.co/OdpPxOdHmB\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1095163147,              \"url\": \"http://www.weltreporter.net/macher\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1178670063618072576/z_4X6uoU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1095163147/1600268753\",              \"username\": \"lajuliabcn\",              \"name\": \"Julia Macher\",              \"description\": \"Journalistin. Spanien-Korrespondentin.  Corresponsal para medios alemanes. Radio. Print. TV. Teil der @weltreporter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-16 13:06:32+00:00\",              \"location\": \"Barcelona\",              \"followers\": 2847,              \"friends\": 2501,              \"tweets\": 4065,              \"liked_tweets\": 16498,              \"lists_member\": 109,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1245285275489755136,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1245285275489755136\",       \"date\": \"2020-04-01 09:42:00+00:00\",       \"text\": \"Werden Urlauber k\u00fcnftig aus Angst vor Ansteckungen \u00fcberf\u00fcllte Str\u00e4nde und Top-Ten-Sehensw\u00fcrdigkeiten mit Endlos-Schlangen meiden? Niemand wei\u00df, wie es mit dem Tourismus in Spanien weitergeht. https://t.co/XD9RCYMc7P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77539,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"}