{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-06/anne-hidalgo-paris-buergermeisterin-emmanuel-macron",
     "date": "2020-06-28T07:19:32+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Kandidatin mit Handicap",
     "article": "Am Sonntag w\u00e4hlen Frankreichs Gro\u00dfst\u00e4dte ihre B\u00fcrgermeister. In Paris gewinnt voraussichtlich eine einst abgeschriebene Sozialistin \u2013 mit einem radikalen \u00d6ko-Programm.\nIn Paris findet an diesem Sonntag eines der unwahrscheinlichsten Wahlduelle Frankreichs statt: Die Sozialistin Anne Hidalgo k\u00e4mpft gegen die Republikanerin Rachida Dati um das Amt der B\u00fcrgermeisterin. Zwei Frauen f\u00fcr die Hauptstadt Frankreichs, noch dazu von zwei Parteien, die seit dem Durchmarsch des Liberalen Emmanuel Macron nicht mehr zu existieren schienen \u2013 wie ist das zu erkl\u00e4ren? Noch erstaunlicher ist, dass das Rennen in der einst bourgeoisen Stadt aller Voraussicht nach Amtsinhaberin Hidalgo mit einem Anti-Auto-Kurs machen wird.  \nHidalgo hat fr\u00fch erkannt, wie Menschen in Millionenst\u00e4dten zu leben w\u00fcnschen. Und sie hat mit der Corona-Krise ihr \u00f6kologisches Programm noch versch\u00e4rft: \"Wir brauchen alle ein gr\u00fcnes Paris\", ruft sie ihren Anh\u00e4ngerinnen und Anh\u00e4ngern nun t\u00e4glich zu, stets unterwegs auf einem unscheinbaren Stadtrad mit Helm und Mundschutz. Drei gro\u00dfe Bauprojekte mit Wohn- und B\u00fcrot\u00fcrmen hat sie vor dem Wahlsonntag gestoppt, jeder Quadratmeter neuer Beton muss mit einem neuen Quadratmeter Gr\u00fcn kompensiert werden, und ein seit 100 Jahren zubetonierter Nebenarm der Seine, der Fluss Bi\u00e8vre, soll freigelegt werden und k\u00fcnftig wieder durch das s\u00fcdliche Paris flie\u00dfen.  \n\"Anne ist eine Kriegerin. Sie hat sie alle gefickt.\" So formuliert es durchaus anerkennend in einem Interview mit Vanity Fair Hidalgos sch\u00e4rfste Konkurrentin Rachida Dati, die ehemalige Justizministerin unter Nicolas Sarkozy. Dati wird den Umfragen nach rund 35 Prozent der Stimmen und damit zehn Prozent weniger als Hidalgo erreichen, aber f\u00fcr eine Partei, die so unbeliebt war, dass sie kaum Kandidaten f\u00fcr Paris fand, ist auch das ein Erfolg. Rachida Dati tritt mit einem klassischen konservativen Programm an: Sie will dreimal so viele Videokameras aufbauen, eine private M\u00fcllabfuhr, mehr st\u00e4dtische Polizisten, die anders als derzeit Schusswaffen tragen sollen. Paris solle sauber und sicher werden, so lautet der f\u00fcr Konservative durchaus klassische Slogan. \nDati und Hidalgo sind \u00fcberraschenderweise befreundet. Hidalgo half der alleinerziehenden Dati bei der Suche nach einer Schule f\u00fcr ihre Tochter, und die konservative Kandidatin ist, so erz\u00e4hlen es Mitarbeiter von Hidalgo, st\u00e4ndiger Gast im Rathaus. Ihr gegenseitiger Respekt war auch in den Fernsehdebatten sp\u00fcrbar: Da gingen die beiden Erstplatzierten lieber auf die drittplatzierte Kandidatin Agn\u00e8s Buzyn (LREM) los, die Kandidatin Emmanuel Macrons.  \nVielleicht eine Art Solidarit\u00e4t zweier Frauen, deren Leben ganz anders verlief als das der meisten Pariser Politiker. Vielleicht eint sie schlicht das Ressentiment gegen\u00fcber den petits cons (kleinen Idioten), den Schn\u00f6seln im Umfeld des Pr\u00e4sidenten. Weder Dati noch Hidalgo haben die ENA besucht, sie stammen nicht aus der grande bourgeoisie. Dati ist eines von elf Kindern eines algerischen Maurers. Hidalgos Vater stammt aus Spanien, ein Elektriker. Beide hatten zahlreiche Nebenjobs w\u00e4hrend ihres Studiums an den Durchschnittsuniversit\u00e4ten in Lyon und Dijon. \nThematisch aber verbindet sie wenig. Kaum ein Satz ist von Hidalgo zu h\u00f6ren zu den typischen Themen Sicherheit, Sauberkeit, Migration. Sie kennt nur ein Schlagwort: \u00d6kologie. Oder meist: Soziale \u00d6kologie. Mehr als die H\u00e4lfte aller Parkpl\u00e4tze soll weichen, 60.000 St\u00fcck. Platz soll entstehen f\u00fcr B\u00e4ume, Fu\u00df- und Radwege. Riesige Bereiche des Zentrums, durch die sich derzeit dichter Verkehr w\u00e4lzt, \u2013 um die Kathedrale Notre-Dame, das Quartier Latin, ums Centre Pompidou und Marais \u2013 sollen f\u00fcr den Autoverkehr gesperrt werden, nur Anlieger und Menschen mit Gehbehinderungen d\u00fcrften dort noch Autofahren. Anne Hidalgo will gar nicht erst so tun, als sei es anders: Das Auto muss weg aus der Stadt.  \nHidalgo will au\u00dferdem Bio-Kantinen in allen Pariser Schulen und ein \nstadtweites Plastikverbot. Sie will den Tourismus verlangsamen; eine \nIdee ist auch, Airbnb f\u00fcr ganze Stadtviertel komplett zu verbieten,\n indem in den innerst\u00e4dtischen Arrondissements Zweitwohnungen nicht mehr \nzul\u00e4ssig sein sollen. Auf der \u00cele Saint-Louis, der kleinen Seine-Insel, \nwo man Miniatur-Eiffelt\u00fcrme und Cr\u00eapes kaufen kann, werden derzeit \nnahezu alle Wohnungen an Urlauber vermietet.\nIhre Erfolgsaussichten sind in jeder Hinsicht ungew\u00f6hnlich. Auch in Frankreich z\u00e4hlt wie in Deutschland die Autoindustrie zu den wichtigsten Industriezweigen. Auch hier gibt es eine starke rechtsradikale Partei, die \u00f6kologische Debatten blockiert. Auch hier gibt es kaum Frauen, die St\u00e4dte regieren, Hidalgo war die erste Pariser B\u00fcrgermeisterin \u00fcberhaupt. Hidalgos gr\u00f6\u00dftes Handicap aber ist wohl, dass sie der Sozialistischen Partei angeh\u00f6rt, die bei der vergangenen Pr\u00e4sidentschaftswahl auf sechs Prozent kam. \nStatistisch gesehen d\u00fcrfte es eine Kandidatin wie Anne Hidalgo gar nicht geben. Und doch steht sie da, eine eher unauff\u00e4llige Frau, mit leiser Stimme, stets dunkel gekleidet. Wenn sie mit ihrem Helferstab aus jungen Menschen mit Kapuzenpulli und Macbooks auftaucht, ist sie manchmal gar nicht so leicht zu entdecken. Aber ihr \u00d6ko-Kurs ist inzwischen europaweit bekannt: Elf Stadt-Chefs, etwa aus Mailand oder Br\u00fcssel, reisten Mitte Februar an, um f\u00fcr Hidalgo Wahlkampf zu machen. Und Hidalgo erkl\u00e4rte in einem \u00fcberf\u00fcllten H\u00f6rsaal: \"Klimaforscher m\u00fcssen unsere wichtigste Inspiration sein.\" Einer ihrer S\u00e4tze, der ebenso gut von der Klimaaktivistin Greta Thunberg stammen k\u00f6nnte. \"Anne ist die Speerspitze der gr\u00fcnen Bewegung in Europa\", sagten ihre Kollegen auf der B\u00fchne des H\u00f6rsaals. \nUnd sie ist auch die Speerspitze von Macrons Niederlage bei diesen Kommunalwahlen, seine Partei wird keine gr\u00f6\u00dfere Stadt einnehmen k\u00f6nnen. Hidalgo hielt schon nichts von ihm, als sich im Wahlkampf 2017 die Sozialistische Partei leerte und einer nach dem anderen zu Macron \u00fcberlief. 90 Prozent der Stimmen erhielt Macron in Paris im zweiten Wahlgang. F\u00fcr Hidalgo ist er ein Verr\u00e4ter, der die Sozialisten als Sprungbrett benutzt hat. Als der frisch gew\u00e4hlte Pr\u00e4sident sich zum obligatorischen Antrittsbesuch im Pariser Rathaus einfand, empfing sie ihn eisig. Hidalgo hielt eine Rede \u00fcber die Freiheitsliebe der Hauptstadt, w\u00e4hrend Macron auf einem goldenen Thron offenkundig darauf wartete, endlich zu Wort zu kommen. Konsterniert h\u00f6rte er zu, wie sich Hidalgo minutenlang selbst lobte, f\u00fcr ihre subventionierten Mietwohnungen f\u00fcr die Mittelklasse bis zu Kindertagesst\u00e4tten, f\u00fcr ihre Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte. Zum Schluss bedankte sie sich ausf\u00fchrlich bei der Feuerwehr.  \nHidalgo lieferte eine selbstherrliche Show \u2013 und verlor kein einziges Wort \u00fcber den hohen Gast. Wenige Tage sp\u00e4ter l\u00f6sten Aussagen ihres Pressesprechers gegen Macrons Justizminister Fran\u00e7ois Bayrou Ermittlungen gegen diesen und zwei weitere Ministerinnen aus, sie mussten ihre \u00c4mter wieder aufgeben. Hidalgo bestreitet, ihren Angestellten zur Aussage angestiftet zu haben \u2013 aber Macrons allererste Niederlage als Pr\u00e4sident kam aus ihrem Haus. \nIn der Corona-Krise nun beharken sich Macrons Regierung und Hidalgo t\u00e4glich auf allen Kan\u00e4len. Macrons Gesundheitsminister hatte zwar Schulen und Gesch\u00e4fte landesweit er\u00f6ffnet, Parks und Gr\u00fcnfl\u00e4chen blieben aber in den besonders vom Virus betroffenen Gegenden wie Paris weiter geschlossen. T\u00e4glich ver\u00f6ffentlichte Hidalgo auf allen sozialen Medien Fotos von Pariser Familien, die sich vor den geschlossenen Parktoren auf die F\u00fc\u00dfe traten. Sie hatte wieder einmal die Sympathie der Hauptst\u00e4dter \u2013 und Macron noch unbeliebter gemacht.  \nDessen urspr\u00fcnglicher B\u00fcrgermeisterkandidat, der farblose Benjamin Griveaux, musste wegen einer au\u00dferehelichen\nAff\u00e4re abtreten. Macron ersetzte ihn durch Agn\u00e8s Buzyn. Dass seine Partei es in Paris nur auf den dritten \nPlatz schaffen wird, ist ein eindr\u00fcckliches Beispiel f\u00fcr die Krise \nseiner Pr\u00e4sidentschaft, denn auch Hidalgo schien als Mitglied der Sozialistischen Partei eine Zeit langwie verloren, ein Relikt aus einer anderen Zeit.           \nDer Kommunist Ian Brossat, ihr Stellvertreter und zust\u00e4ndig f\u00fcr den Wohnungsmarkt, beschreibt Hidalgo als eine, die keine Angst hat, seine \"sehr linken Ideen\" umzusetzen. Auch er r\u00e4umt ein: \"Wir sind durch eine sehr, sehr schwere Zeit gegangen.\" Hidalgos wichtigstes Projekt, das Seine-Ufer f\u00fcr den Autoverkehr aus Gr\u00fcnden des \"\u00f6ffentlichen Interesses\" zu schlie\u00dfen, wurde 2017 vor dem Pariser Verwaltungsgericht gekippt. Die Richterinnen bem\u00e4ngelten, Hidalgo habe die Folgen des Erlasses f\u00fcr das gesamte Viertel nicht detailliert genug dargestellt.  \nHidalgo sa\u00df als Verliererin im Rathaus und die Autos rasten wieder tagein tagaus \u00fcber die Seine-Schnellstra\u00dfe. Damals h\u00e4tte Hidalgo kaum eine Chance gehabt, wiedergew\u00e4hlt zu werden. Die Autoren des pamphletartigen Buches Notre Drame de Paris (\"Unser Drama von Paris\") warfen ihr medienwirksam vor, absichtlich Staus in der Stadt durch Baustellen zu erzeugen, um die Menschen in den \u00f6ffentlichen Nahverkehr zu zwingen. Das Hidalgo-Bashing, wie es heute einige Medien selbstkritisch einr\u00e4umen, hatte Hochkonjunktur. \nDoch Hidalgo versch\u00e4rfte wie auch jetzt ihren Kurs. Sie veranlasste nach der Niederlage vor Gericht, die Seine-Ufer mit einer anderen Begr\u00fcndung zu schlie\u00dfen. Die Ufer am Fluss seien Teil des Weltkulturerbes, zu dem die historischen Seine-Promenaden geh\u00f6ren, und m\u00fcssten daher gesch\u00fctzt werden. Diesmal \u00fcbersteht das Gesetz alle juristischen Angriffe. Die nur 3,3 Kilometer lange, aber emblematische Stra\u00dfe ist heute f\u00fcr Autos gesperrt. Keine Kandidatin in Paris m\u00f6chte heute mehr die einst so bek\u00e4mpfte Schlie\u00dfung der Seine-Schnellstra\u00dfe wieder r\u00fcckg\u00e4ngig machen. Ausgerechnet einem sozialistischen Urgestein \u2013 seit vier Jahrzehnten ist Hidalgo in der Partei \u2013 wird der gr\u00fcne Zeitgeist wohl zum Sieg verhelfen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1277519427307790336,       \"url\": \"https://twitter.com/PWP_notiz/status/1277519427307790336\",       \"date\": \"2020-06-29 08:29:01+00:00\",       \"text\": \"Paris bleibt..https://t.co/4ZvGA334KU..https://t.co/RbxRutXoEi..https://t.co/wzvH44WByYB\u00fcrgermeisterin ParisAnne Hidalgo (*Juni 1959 als Ana Hidalgo Aleu in San Fernando bei C\u00e1diz Spanien)https://t.co/EXDktoxwhIHidalgo Ana Anne\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947437860919107584,              \"url\": \"https://www.twitter.com/pwp_notiz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1288813536236523520/TauzSlRL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947437860919107584/1616488738\",              \"username\": \"PWP_notiz\",              \"name\": \"PWP_\",              \"description\": \"Pankow Notizen aus & f\u00fcr:  Pankow Prenzlauer-Berg Wei\u00dfensee Umland -BerlinPWP_Kontakt kurzelinks.de/1kusStorys WelcomeInfos an PWP Redaktion erw\u00fcnscht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-31 12:02:43+00:00\",              \"location\": \"Pankow, Wei\u00dfensee, Prenzlauer Berg\",              \"followers\": 107,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 5498,              \"liked_tweets\": 1846,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2015       }}, {       \"id\": 1277515760529784832,       \"url\": \"https://twitter.com/quermitdenker/status/1277515760529784832\",       \"date\": \"2020-06-29 08:14:27+00:00\",       \"text\": \"Zur\u00fcck aus dem Urlaub (Wien, tweets folgen) als erstes das Ergebnis der #Kommunalwahl in FR gesehen.Besonders freut mich, das Anne Hidalgo in Paris mit einer Politik pro Klimaschutz, pro Mobilit\u00e4tswende, pro Lebensqualit\u00e4t klar wiedergew\u00e4hlt wurde.  https://t.co/WTVW3xoGMA https://t.co/VJVxDMrbw2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 733202580927619072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1065274137848045568/qD4ZWoFB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/733202580927619072/1568231927\",              \"username\": \"quermitdenker\",              \"name\": \"Ulrich Kindermann\",              \"description\": \"Cyclist. European. Green. Bonn. plus 1 tweets - adding 1 link, 1 person, 1 info to the conversation - on a range of sustainability topics: mobility, food,...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-19 07:48:12+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 1636,              \"friends\": 1017,              \"tweets\": 15053,              \"liked_tweets\": 11779,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 2016       }}, {       \"id\": 1277512151977144321,       \"url\": \"https://twitter.com/Lichtspruch/status/1277512151977144321\",       \"date\": \"2020-06-29 08:00:06+00:00\",       \"text\": \"#FridaysForFuture #ClimateChange #Hidalgo Wir brauchen alle ein gr\u00fcnes #ParisKlimaforscher m\u00fcssen unsere wichtigste Inspiration sein !Das Auto muss weg aus der Stadt. https://t.co/3by6XA3TqK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 865122032,              \"url\": \"http://linkedin.com/in/weiher\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1198079226605428736/aSY9GyiE_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/865122032/1577599437\",              \"username\": \"Lichtspruch\",              \"name\": \"Ekkehard von Weiher\",              \"description\": \"Democracy Dies in Darkness - Let There be Light ! #3D #FridaysForFuture #ClimateCrisis #Crossview Imprint xing.com/profile/Ekkeha\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-06 18:41:20+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 310,              \"friends\": 2725,              \"tweets\": 5682,              \"liked_tweets\": 4277,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 115       }}, {       \"id\": 1277455816094875648,       \"url\": \"https://twitter.com/SabineCrook2/status/1277455816094875648\",       \"date\": \"2020-06-29 04:16:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sCqXWZTCMP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 978511915491188736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287638264262819840/GaytG1oF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/978511915491188736/1552165936\",              \"username\": \"SabineCrook2\",              \"name\": \"Sabine Crook \ud83d\udeb4u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc30\",              \"description\": \"Achtung: Kurvig, dynamisch, schlau!  Politikwissenschaftlerin/Nurse Go bike - Go happy! #RadentscheidDarmstadt #VCDDarmstadt #weGErecht #BI_ONO!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-27 05:59:55+00:00\",              \"location\": \"Darmstadt, Deutschland\",              \"followers\": 1938,              \"friends\": 911,              \"tweets\": 15721,              \"liked_tweets\": 141657,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1887       }}, {       \"id\": 1277322976212463616,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnikaJoeres/status/1277322976212463616\",       \"date\": \"2020-06-28 19:28:23+00:00\",       \"text\": \"Die #Gr\u00fcnen erobern Frankreichs Gro\u00dfst\u00e4dte und gewinnen Marseille, Lyon, Stra\u00dfburg, Bordeaux. Und Paris?Dort siegt die Sozialistin Hidalgo mit radikalem Umwelt-Programm.#autokorrektur https://t.co/vryk7ljeq5\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 73,       \"likes\": 293,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052189708195782656,              \"url\": \"http://www.annika-joeres.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052191435850563585/tryzZ1IM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052189708195782656/1591108238\",              \"username\": \"AnnikaJoeres\",              \"name\": \"Annika Joeres\",              \"description\": \"German investigative reporter on #climatechange for @correctiv_org and correspondant in #France for @zeitonline & more. Self-sufficient farmer on the weekend\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-16 13:29:10+00:00\",              \"location\": \"France\",              \"followers\": 3133,              \"friends\": 661,              \"tweets\": 1780,              \"liked_tweets\": 1279,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 137       }}, {       \"id\": 1277312542730305537,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1277312542730305537\",       \"date\": \"2020-06-28 18:46:56+00:00\",       \"text\": \"Anne Hidalgo: Kandidatin mit Handicap https://t.co/HIlGyoTO5h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1277241531628429313,       \"url\": \"https://twitter.com/hinterhofposter/status/1277241531628429313\",       \"date\": \"2020-06-28 14:04:45+00:00\",       \"text\": \"Was Deutschland fehlt? Eine Frau wie @Anne_Hidalgo. Es darf auch ein Mann sein. Auf jeden Fall ein mutiger Mensch, der sich nicht industriellen Interessen beugt und mit Nachdruck zukunftsweisend handelt. #Hidalgo #paris #anneHidalgohttps://t.co/70mxqNEkiE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1127241005680537601,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330265145331900416/5fW70Zet_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1127241005680537601/1558105624\",              \"username\": \"hinterhofposter\",              \"name\": \"Frisch vom Hinterhof\",              \"description\": \"Politisch, demokratisch, antifaschistisch, antirassistisch, freiheitsliebend, antiautorit\u00e4r, unbequem, spitzz\u00fcngig.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-11 15:56:13+00:00\",              \"location\": \"Irgendwo auf dieser Erde\",              \"followers\": 78,              \"friends\": 417,              \"tweets\": 6120,              \"liked_tweets\": 2985,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1277241056543768576,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelCerveny/status/1277241056543768576\",       \"date\": \"2020-06-28 14:02:52+00:00\",       \"text\": \"Platz f\u00fcr Paris. https://t.co/pYtW12zcRo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 43063271,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/927931965856198656/m6_R-QmP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/43063271/1398682888\",              \"username\": \"MichaelCerveny\",              \"name\": \"Michael Cerveny\",              \"description\": \"Ohne Energie ist alles nichts.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-28 06:46:08+00:00\",              \"location\": \"Wien/Vienna \ud83c\udde6\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 1466,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 12026,              \"liked_tweets\": 87,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 760       }}, {       \"id\": 1277206262640513027,       \"url\": \"https://twitter.com/radpankow/status/1277206262640513027\",       \"date\": \"2020-06-28 11:44:37+00:00\",       \"text\": \"@wegeheld @cduberlin Anne Hidalgo will gar nicht erst so tun, als sei es anders: Das Auto muss weg aus der Stadt. @kaiwegner h\u00e4tte die M\u00f6glichkeit, wie Anne Hidalgo aus einer Au\u00dfenseiterposition alle #r2g Kandidatinnen zu \u00fcberholen. Aber daf\u00fcr br\u00e4uchte es klare Ansagen.https://t.co/5mzQZ8BvOC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 921037290142687232,              \"url\": \"http://www.radpankow.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/921125051889483787/JC8I2P4b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/921037290142687232/1581591706\",              \"username\": \"radpankow\",              \"name\": \"Radnetzwerk Pankow\",              \"description\": \"Netzwerk Fahrradfreundliches Pankow. Ein Projekt von @CCitiesOrg. Es twittern @haans und @toblerk.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-19 15:36:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin Pankow\",              \"followers\": 563,              \"friends\": 259,              \"tweets\": 1525,              \"liked_tweets\": 1684,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 109       }}, {       \"id\": 1277205974978347008,       \"url\": \"https://twitter.com/AlainBourdichon/status/1277205974978347008\",       \"date\": \"2020-06-28 11:43:28+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: Anne Hidalgo: Kandidatin mit Handicap ZEIT ONLINE: Anne Hidalgo: Kandidatin mit Handicap.https://t.co/a5CM1mjTif\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1427358589,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/512526454173626368/x8etLPN2_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AlainBourdichon\",              \"name\": \"Alain Jacques Bourdichon\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-14 08:49:00+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 30,              \"tweets\": 292,              \"liked_tweets\": 83,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1277202576312799233,       \"url\": \"https://twitter.com/FussgaengerinS/status/1277202576312799233\",       \"date\": \"2020-06-28 11:29:58+00:00\",       \"text\": \"Klimaforscher m\u00fcssen unsere wichtigste Inspiration sein. - Vous gagnerez, Madame @Anne_Hidalgo !!! https://t.co/HV8iqXXnEt via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4818145089,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177982893278277633/pSNPWwrP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4818145089/1520094774\",              \"username\": \"FussgaengerinS\",              \"name\": \"Zu Fu\u00df in Stuttgart\",              \"description\": \"Umweltfreundliche Mobilit\u00e4t, saubere Luft. Mitglied bei FUSS e.V. Stuttgart. Es twittert Susanne Jallow. Dort privat zu Dies und Das: @susannejallow\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-16 14:39:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 684,              \"friends\": 476,              \"tweets\": 10666,              \"liked_tweets\": 12931,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 482       }}, {       \"id\": 1277194264708034560,       \"url\": \"https://twitter.com/DrRpke/status/1277194264708034560\",       \"date\": \"2020-06-28 10:56:56+00:00\",       \"text\": \"#Paris: #Hildalgo - Kandidatin mit Handicap https://t.co/StHWPftZee via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2388506109,              \"url\": \"http://www.tyskret.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/441602914092851200/LW5mBuSs_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2388506109/1400256061\",              \"username\": \"DrRpke\",              \"name\": \"Dr.Axel R\u00f6pke\",              \"description\": \"lawyer within renewable energies, German-Scandinavian cross-border business law, member of German Wind Energy Association (BWE e.V.) tweets are private views\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-06 15:03:45+00:00\",              \"location\": \"hamburg\",              \"followers\": 458,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 38455,              \"liked_tweets\": 26696,              \"lists_member\": 84,              \"media_shared\": 282       }}, {       \"id\": 1277185367221960705,       \"url\": \"https://twitter.com/Isarmatrose/status/1277185367221960705\",       \"date\": \"2020-06-28 10:21:35+00:00\",       \"text\": \"Pers\u00f6nlich w\u00fcrde ich mir eine*n Kandidat*in mit so radikaler Vernunft auch f\u00fcr das Rote Rathaus in Berlin w\u00fcnschen. https://t.co/ydF4juvGKf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 124227339,              \"url\": \"http://kremkau.io\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343288316792365057/8TAJzimD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/124227339/1553963369\",              \"username\": \"Isarmatrose\",              \"name\": \"Tobias Kremkau \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Der #Coworking-Evangelist mit Vollbart. Ber\u00e4t zu Coworking (auf dem Land) f\u00fcr die @CoWorkLand eG. Mitgr\u00fcnder von @coworking_de, engagiert bei @wsdosten. \ud83e\uddd4\ud83c\udffb\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-18 17:48:35+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 6613,              \"friends\": 2066,              \"tweets\": 62772,              \"liked_tweets\": 36641,              \"lists_member\": 585,              \"media_shared\": 5013       }}, {       \"id\": 1277182533055193088,       \"url\": \"https://twitter.com/vicari/status/1277182533055193088\",       \"date\": \"2020-06-28 10:10:19+00:00\",       \"text\": \"\u201eMehr als die H\u00e4lfte aller Parkpl\u00e4tze soll weichen, 60.000 St\u00fcck. Platz soll entstehen f\u00fcr B\u00e4ume, Fu\u00df- und Radwege.\u201c https://t.co/ZdeIsTCleh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 12352282,              \"url\": \"http://www.jakobvicari.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246793441675182080/QKael0Lb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/12352282/1573156710\",              \"username\": \"vicari\",              \"name\": \"Jakob Vicari\",              \"description\": \"Lead Creative Technologist @tactilenews \ud83d\ude80 | \ud83d\udcaf \ud83d\udc40 | #journcoin \ud83d\udfe1| \ud83d\udc9a :F-Vorstand | \ud83d\udd1dNeues Buch\ud83d\udcd5startnext.de/die-feienbibel\u2026\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-01-17 09:48:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin und L\u00fcneburg\",              \"followers\": 3369,              \"friends\": 3134,              \"tweets\": 10826,              \"liked_tweets\": 21605,              \"lists_member\": 130,              \"media_shared\": 2782       }}, {       \"id\": 1277171646890115072,       \"url\": \"https://twitter.com/Wende_im_Kopf/status/1277171646890115072\",       \"date\": \"2020-06-28 09:27:03+00:00\",       \"text\": \"The Auto-kritische #Pariser B\u00fcrgermeisterin #Anne_Hidalgo und Kandidatin hat mit der Corona-Krise ihr \u00f6kologisches Programm nochmals versch\u00e4rft: Wir brauchen alle ein #gr\u00fcnes_Paris, ruft sie.https://t.co/0lbvIQ5g3Q   @BauenBewegen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207994326988525568,              \"url\": \"https://docs2go.koenigswinkel.com/Bundestagspetition%20pet%201-19-12-99999-030093.jpeg\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215897787654688768/Hip3qv30_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1207994326988525568/1576923456\",              \"username\": \"Wende_im_Kopf\",              \"name\": \"Verkehrswende \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \u25fd\",              \"description\": \"#Sanfte_Mobilit\u00e4t f\u00fcr die gesetzliche Sicherheit u. Leichtigkeitdes Verkehrs von Rad- & Autofahrern vs30 Jahre #STAU u.ohne Radwege B16_B310_St2008 #BVWP\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-20 12:01:56+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcssen Ostallg\u00e4u\ud83d\udd38Schwaben \",              \"followers\": 178,              \"friends\": 1139,              \"tweets\": 5348,              \"liked_tweets\": 360,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 302       }}, {       \"id\": 1277168661757857792,       \"url\": \"https://twitter.com/ViniLeonhardi/status/1277168661757857792\",       \"date\": \"2020-06-28 09:15:12+00:00\",       \"text\": \"Keine Kandidatin in Paris m\u00f6chte heute mehr die einst so bek\u00e4mpfte Schlie\u00dfung der Seine-Schnellstra\u00dfe wieder r\u00fcckg\u00e4ngig machen.https://t.co/E0wLhEBO1q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 915251357413724161,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111355587722387458/47wGbM2n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/915251357413724161/1521129759\",              \"username\": \"ViniLeonhardi\",              \"name\": \"Vincent Leonhardi\",              \"description\": \"Physik-Student an der Universit\u00e4t Jena, \u00fcberzeugter Europ\u00e4er, Christ und Mitglied bei B\u00fcndnis90 /Die Gr\u00fcnen und des Klimaschutz-Beirates der Stadt Jena\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-03 16:25:02+00:00\",              \"location\": \"Jena, Germany\",              \"followers\": 209,              \"friends\": 369,              \"tweets\": 3448,              \"liked_tweets\": 12155,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 112       }}, {       \"id\": 1277165714047217664,       \"url\": \"https://twitter.com/libyant2/status/1277165714047217664\",       \"date\": \"2020-06-28 09:03:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/g2CRUl3MOcDati und Hidalgo sind \u00fcberraschenderweise befreundet\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1060107218811527168,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1060412875771166720/igxgXzvO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1060107218811527168/1588877721\",              \"username\": \"libyant2\",              \"name\": \"libyant\",              \"description\": \"Artis severae si quis ambit effectus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-07 09:50:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 78,              \"tweets\": 11439,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 948       }}, {       \"id\": 1277159601734144001,       \"url\": \"https://twitter.com/hapemathys/status/1277159601734144001\",       \"date\": \"2020-06-28 08:39:12+00:00\",       \"text\": \"Kandidatin mit Handicap https://t.co/M1BObhmaoA via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1509905275,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/816670721636237312/bgCjoV2D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1509905275/1483543849\",              \"username\": \"hapemathys\",              \"name\": \"Hanspeter Mathys\",              \"description\": \"Sozialdemokrat seit 1970. F\u00fcr einen starken Sozialstaat. Gegen Faschismus, Antisemitismus, und Rassismus. Jazz, Philosophie und Sport. Links sein macht Mut.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-12 08:23:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2639,              \"friends\": 2449,              \"tweets\": 39513,              \"liked_tweets\": 48145,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 1451       }}, {       \"id\": 1277159494968115200,       \"url\": \"https://twitter.com/antoniastein14/status/1277159494968115200\",       \"date\": \"2020-06-28 08:38:46+00:00\",       \"text\": \"Die B\u00fcrgermeisterin @Anne_Hidalgo zeigt eine kompromisslose \u00f6kologisch-soziale Haltung.Sie zeigt, dass es m\u00f6glich ist \ud83d\udc9a https://t.co/m53qAQWkEU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1202286375162273798,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365302365151232001/RQf2394f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"antoniastein14\",              \"name\": \"antoniastein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-04 18:01:11+00:00\",              \"location\": \"Hohenstein, Deutschland\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 327,              \"tweets\": 1079,              \"liked_tweets\": 13231,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1277150013760602112,       \"url\": \"https://twitter.com/DrElifCindik/status/1277150013760602112\",       \"date\": \"2020-06-28 08:01:06+00:00\",       \"text\": \"2 spannende absolut gegens\u00e4tzliche Frauen mit Migrationshintergrund als B\u00fcrgermeisterkandidatinnen f\u00fcr Paris:  https://t.co/lksyTxpgv1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 942250994,              \"url\": \"http://www.npzr.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373379520015785984/S_9i_2CU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/942250994/1611951443\",              \"username\": \"DrElifCindik\",              \"name\": \"Dr. Elif Duygu Cindik\",              \"description\": \"Psychiaterin, Psychotherapeutin, Supervisorin, Referentin, Arbeitgeberin, Master of Public Health, Lehrbeauftragte, Chef\u00e4rztin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-11 21:17:11+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 562,              \"friends\": 623,              \"tweets\": 2514,              \"liked_tweets\": 449,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 328       }}, {       \"id\": 1277149745291636740,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1277149745291636740\",       \"date\": \"2020-06-28 08:00:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/9lebEhQXcv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66840,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1277149577997582337,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1277149577997582337\",       \"date\": \"2020-06-28 07:59:22+00:00\",       \"text\": \"Wir brauchen alle ein gr\u00fcnes Paris Kandidatin mit Handicap https://t.co/jee2IRB12d via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10926,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1277146918775328770,       \"url\": \"https://twitter.com/VCOE_AT/status/1277146918775328770\",       \"date\": \"2020-06-28 07:48:48+00:00\",       \"text\": \"Wahlkampfversprechen der B\u00fcrgermeisterin von #Paris: \u201eMehr als die H\u00e4lfte der Parkpl\u00e4tze soll weichen, 60.000 St\u00fcck. Platz soll entstehen f\u00fcr B\u00e4ume, Fu\u00df- und Radwege. Riesige Bereiche des Zentrums sollen f\u00fcr den Autoverkehr gesperrt werden\u201c https://t.co/YXcfdBA1Wa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 50,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 360567676,              \"url\": \"http://www.vcoe.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993852311792488448/73qkbmOF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/360567676/1525876928\",              \"username\": \"VCOE_AT\",              \"name\": \"VC\u00d6\",              \"description\": \"VC\u00d6 \u2013 Mobilit\u00e4t mit Zukunft is the only public benefit organization in Austria specializing in environmentally friendly, socially equitable & efficient mobility\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-23 12:21:28+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 5849,              \"friends\": 509,              \"tweets\": 16499,              \"liked_tweets\": 5447,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4662       }}, {       \"id\": 1277139090811621377,       \"url\": \"https://twitter.com/CartoonsbyRoth/status/1277139090811621377\",       \"date\": \"2020-06-28 07:17:42+00:00\",       \"text\": \"Anne Hidalgo - vision\u00e4re B\u00fcrgermeisterin von Paris.  https://t.co/K0c1M49Ohe via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1894679876,              \"url\": \"http://www.cartoonsbyroth.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/717636924807233536/A201I941_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1894679876/1463924467\",              \"username\": \"CartoonsbyRoth\",              \"name\": \"Cartoons by Roth\",              \"description\": \"Business Cartoons & Visual Storytelling \u2013 Unternehmensbotschaften humorvoll auf den Punkt gebracht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-22 18:36:06+00:00\",              \"location\": \"Wien / vienna\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 500,              \"tweets\": 2379,              \"liked_tweets\": 1112,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1579       }}, {       \"id\": 1277137764060934144,       \"url\": \"https://twitter.com/RolandLeffler/status/1277137764060934144\",       \"date\": \"2020-06-28 07:12:25+00:00\",       \"text\": \"Oh, sozialistisch-gr\u00fcne G\u00e4ngelung wird vom W\u00e4hler in #Paris in Person von Frau #Hidalgo geradezu gefordert. Da sage ich nur Willkommen im Freilichtmuseum Europa... https://t.co/P19iez7Foo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 718754867133734912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/718761915145654272/SNfoxnOv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RolandLeffler\",              \"name\": \"Roland Leffler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-09 10:58:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 899,              \"liked_tweets\": 238,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 232       }}, {       \"id\": 1277130523618553857,       \"url\": \"https://twitter.com/RZitelmann/status/1277130523618553857\",       \"date\": \"2020-06-28 06:43:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/eBAKiQzwIGWIRD PARIS WIE BERLIN?Drei gro\u00dfe Bauprojekte mit Wohn- und B\u00fcrot\u00fcrmen hat sie vor dem Wahlsonntag gestoppt, jeder Quadratmeter neuer Beton muss mit einem neuen Quadratmeter Gr\u00fcn kompensiert werden...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1218947359033393153,              \"url\": \"http://www.linktube.com/zitelmann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1220647749118500865/hmtLgr6g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RZitelmann\",              \"name\": \"Dr. Dr. Rainer Zitelmann\",              \"description\": \"#ILOVECAPITALISM Kapitalismus ist nicht das Problem, sondern die L\u00f6sung. Official German profile | My english profile: @zitelmann_en\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-19 17:25:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7633,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 9945,              \"liked_tweets\": 1261,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 1021       }}, {       \"id\": 1277128597711486976,       \"url\": \"https://twitter.com/Aeskulappirat/status/1277128597711486976\",       \"date\": \"2020-06-28 06:36:00+00:00\",       \"text\": \"Ihre Erfolgsaussichten sind in jeder Hinsicht ungew\u00f6hnlich. Auch in Frankreich z\u00e4hlt wie in Deutschland die Autoindustrie zu den wichtigsten Industriezweigen. Auch hier gibt es eine starke rechtsradikale Partei, die \u00f6kologische Debatten blockiert. #Paris https://t.co/R8xeHQOXBI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863452039048822785,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/897514985638723584/vd8G4rWm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863452039048822785/1516838834\",              \"username\": \"Aeskulappirat\",              \"name\": \"Michael Passlack \ud83c\udf39 #Piraten Hessen \ud83d\ude37 #FBPE\",              \"description\": \"Werte-Union & die #NoAfD geh\u00f6ren auf den M\u00fcllhaufen der Geschichte. Sozialpirat, nat\u00fcrlich 100% privater Account.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-13 17:53:03+00:00\",              \"location\": \"Rheingau-Taunus-Kreis, Hessen\",              \"followers\": 2257,              \"friends\": 4893,              \"tweets\": 27036,              \"liked_tweets\": 41459,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 3637       }}, {       \"id\": 1277128258123956224,       \"url\": \"https://twitter.com/GundaWienke/status/1277128258123956224\",       \"date\": \"2020-06-28 06:34:39+00:00\",       \"text\": \"Man kann nur hoffen sie gewinnt die Wahl heute! Mehr als die H\u00e4lfte aller Parkpl\u00e4tze soll weichen, 60.000 St\u00fcck. Platz soll entstehen f\u00fcr B\u00e4ume, Fu\u00df- und Radwege https://t.co/CGmZvZ59J5 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1023806148,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/508928156921634816/mh3AyRp-_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1023806148/1402908233\",              \"username\": \"GundaWienke\",              \"name\": \"Gunda Wienke \ud83e\uddea\ud83e\udda0\",              \"description\": \"La visitante de otro planeta\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-20 08:28:04+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 250,              \"friends\": 402,              \"tweets\": 6048,              \"liked_tweets\": 10228,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 525       }}, {       \"id\": 1277125673757429760,       \"url\": \"https://twitter.com/AlexanderBXL/status/1277125673757429760\",       \"date\": \"2020-06-28 06:24:23+00:00\",       \"text\": \"Kandidatin mit Handicap https://t.co/PftytgeXKy via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 599245359,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254089644016373764/215hwGfZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AlexanderBXL\",              \"name\": \"Alexander Fricke\",              \"description\": \"Brussels, Ankara, Sarajevo, Dhaka, Kiel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-04 11:29:36+00:00\",              \"location\": \"Ankara, Turkey\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 254,              \"tweets\": 186,              \"liked_tweets\": 34,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1277119210330742785,       \"url\": \"https://twitter.com/chorherr/status/1277119210330742785\",       \"date\": \"2020-06-28 05:58:42+00:00\",       \"text\": \"So kann man auch als sozialdemokratische B\u00fcrgermeisterin wiedergew\u00e4hlt werden.Watch Wiener SP\u00d6!https://t.co/sloq6M1L5p https://t.co/JqAGMypI7u\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 140,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29950811,              \"url\": \"http://christophchorherr.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306545396987113472/k9kv6SJy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"chorherr\",              \"name\": \"christoph chorherr\",              \"description\": \"Stadtliebhaber, B\u00e4cker gragger-chorherr.at Adresse: Ecke Bruno-Marekallee 11 / Schweidlgasse 25 1020 Wien passion: ithuba.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-09 09:05:51+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 21081,              \"friends\": 1271,              \"tweets\": 36227,              \"liked_tweets\": 15137,              \"lists_member\": 353,              \"media_shared\": 2110       }}, {       \"id\": 1277118518622851073,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1277118518622851073\",       \"date\": \"2020-06-28 05:55:57+00:00\",       \"text\": \"Anne Hidalgo: Kandidatin mit Handicap |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/FNlDP5ECDYvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1277118046163910656,       \"url\": \"https://twitter.com/francereisen/status/1277118046163910656\",       \"date\": \"2020-06-28 05:54:04+00:00\",       \"text\": \"Kandidatin mit Handicap https://t.co/vVqWI2kuGb via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 163006041,              \"url\": \"http://www.frankreich-tourismus.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2206369074/blau180_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/163006041/1468492062\",              \"username\": \"francereisen\",              \"name\": \"Frankreich News\",              \"description\": \"Urlaub in Frankreich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-05 08:40:09+00:00\",              \"location\": \"Paris\",              \"followers\": 371,              \"friends\": 186,              \"tweets\": 7514,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 208       }}, {       \"id\": 1277118002090119168,       \"url\": \"https://twitter.com/SchickerHanna/status/1277118002090119168\",       \"date\": \"2020-06-28 05:53:54+00:00\",       \"text\": \"Kandidatin mit Handicap https://t.co/sduhDRnc15 via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1001367540084375552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240451976070135816/BYgPloKy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1001367540084375552/1615018465\",              \"username\": \"SchickerHanna\",              \"name\": \"Hanna Schicker\",              \"description\": \"Sie waren Feinde der Utopie, um deren Verwirklichung willen. Ihre imago von der Revolution pr\u00e4gte die von der Vorwelt;T.W. AdornoNegative Dialektik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-29 07:40:00+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria \",              \"followers\": 454,              \"friends\": 1050,              \"tweets\": 52872,              \"liked_tweets\": 58752,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 895       }}, {       \"id\": 1277117353449455618,       \"url\": \"https://twitter.com/macinthemiddle/status/1277117353449455618\",       \"date\": \"2020-06-28 05:51:19+00:00\",       \"text\": \"\u201e... jeder Quadratmeter neuer Beton muss mit einem neuen Quadratmeter Gr\u00fcn kompensiert werden,...\u201cSo, liebe Deutsche, klingt die Zukunft! https://t.co/vqgOCIvRu0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://twitterrific.com/ios rel=nofollow>Twitterrific for iOS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 394209121,              \"url\": \"https://www.readit-dtp.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374508357222948873/WrRUCJqq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/394209121/1616797557\",              \"username\": \"macinthemiddle\",              \"name\": \"Thomas B\u00f6ttiger \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Technical Writer, Cultural Anthropologist, Blogger, Cyclist / #KlimaVor8 / 321 / My opinions / \u201cNever assume malice when stupidity will suffice\u201d(Hanlon\u2019s Razor)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-19 18:49:28+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 734,              \"friends\": 1059,              \"tweets\": 74880,              \"liked_tweets\": 44351,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 1201       }}, {       \"id\": 1277115113754054656,       \"url\": \"https://twitter.com/Monika04372716/status/1277115113754054656\",       \"date\": \"2020-06-28 05:42:25+00:00\",       \"text\": \"Ich dr\u00fccke meine Daumen f\u00fcr Paris. Wir brauchen mehr Politiker wie Anne Hidalgo. Mutig, gr\u00fcn, radikal, und nicht am Tropf der Wirtschaft h\u00e4ngend.Es geht endlich mal  um die  Menschen.https://t.co/xAdULhbTh6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1115214262253830144,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1115214461273559041/FhRoErB5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1115214262253830144/1601306515\",              \"username\": \"Monika04372716\",              \"name\": \"Mo.ni.ka.r\",              \"description\": \"#ParentForFuture #NoAfD #NazisRaus #stayathome #IAmAntifa #BlackLifeMatters Ex#Quotenfrau\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-08 11:26:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 417,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 12098,              \"liked_tweets\": 186190,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1277110752801968128,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1277110752801968128\",       \"date\": \"2020-06-28 05:25:05+00:00\",       \"text\": \"Anne Hidalgo: Kandidatin mit HandicapAm Sonntag w\u00e4hlen Frankreichs Gro\u00dfst\u00e4dte ihre B\u00fcrgermeister. In Paris gewinnt voraussichtlich eine einst abgeschriebene Sozialistin \u2013 mit einem radikalen \u00d6ko-Programm.https://t.co/KdY9dP6y4h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1277109381331668992,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1277109381331668992\",       \"date\": \"2020-06-28 05:19:38+00:00\",       \"text\": \"Sozialistin Anne #Hidalgo will als B\u00fcrgermeisterin von #Paris wiedergew\u00e4hlt werden. Mit einem radikalen \u00d6ko-Programm. https://t.co/jHeL2jIbmC\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145935,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1277109380115238912,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1277109380115238912\",       \"date\": \"2020-06-28 05:19:38+00:00\",       \"text\": \"Die Sozialistin Anne #Hidalgo ist politisch eher furchtlos. Das k\u00f6nnte ihr in #Paris zum Wahlsieg verhelfen. https://t.co/NmU6JcA7KZ\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 47,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338806,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206683,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}