{"url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-07/jens-spahn-coronavirus-beatmungsgeraete-krankenhaeuser-gesundheitsminister", "date": "2020-07-16T08:36:43+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Minister im R\u00fcckw\u00e4rtsgang", "article": "Im Fr\u00fchjahr bestellte Jens Spahn 20.000 Beatmungsger\u00e4te. Jetzt will er sie doch nicht mehr haben. Das ist programmatisch f\u00fcr die Krisenpolitik des Gesundheitsministers.\nEntweder war es im April ein unsinniger Kaufrausch oder es ist heute leichtsinnig; noch im Fr\u00fchjahr bestellte Jens Spahn 20.000 Beatmungsger\u00e4te \u2013 bei zwei in Deutschland ans\u00e4ssigen Firmen. Etwas \u00fcber 4.000 hat er seitdem bekommen. Er lie\u00df sie an die Bundesl\u00e4nder verteilen. Die sollten damit ihre Krankenh\u00e4user ausstatten. Nun hat er den Rest abbestellt, 16.000 Beatmungsger\u00e4te, die er doch nicht mehr haben will. Das geht aus einer parlamentarischen Anfrage hervor, die der FDP-Abgeordnete Christoph Hoffmann gestellt hatte. \n20.000 Beatmungsger\u00e4te. Das klingt nach sehr viel, und das ist es auch: Zu Beginn der Corona-Pandemie gab es in Deutschland nur 20.000 Intensivbetten mit Beatmungsm\u00f6glichkeit \u2013 mit der Bestellung h\u00e4tte Spahn die Kapazit\u00e4ten deutscher Krankenh\u00e4user also verdoppelt, zum Preis von 150 Millionen Euro. Die Sache ist nur, dass 150 Millionen Euro im Fr\u00fchjahr noch nach dem eben notwendigen Preis f\u00fcr das \u00dcberleben von Menschen klang. Jetzt, im Sommer, wo die Zahlen der Covid-19-Infektionen sinken und Deutschland glimpflich aus allem herausgekommen ist, klingen 150 Millionen Euro wieder nach Steuerverschwendung. Deshalb stellt sich mit Spahns Stornierung auch die Frage, ob man eigentlich zu viel vorsorgen kann. Und danach, wer eigentlich bestimmt, wann dieser Punkt erreicht ist. In Deutschland ist diese Entscheidung bis jetzt weniger rational als allgemein-gef\u00fchlig getroffen worden: Als es noch keine Pandemie gab, interessierte sich niemand f\u00fcr Vorsorge. Als sie kam, waren alle sauer, dass niemand vorgesorgt hatte.\nW\u00e4hrend der Pandemie hatte man noch gelobt, aus ihr lernen zu wollen. Die SPD forderte, dass Bev\u00f6lkerungsschutz in Zukunft ein Thema f\u00fcr die Bundesebene sein m\u00fcsse, nicht mehr nur f\u00fcr die L\u00e4nder. Spahn selbst sagte, der Gesundheitsausschuss des Bundestages solle die Krise aufarbeiten, um daraus f\u00fcr die \"n\u00e4chste vergleichbare Situation\" zu lernen. \nEiner der Lerneffekte ist offenbar, dass w\u00e4hrend der Krise doch ein wenig zu ausschweifend eingekauft wurde. Die Firma Dr\u00e4ger, die keine Auskunft zu genauen Vertr\u00e4gen und Lieferungen an das Gesundheitsministerium geben will, l\u00e4sst durch eine Pressesprecherin ausrichten, dass der weggefallene Auftrag keine Auswirkungen auf das aktuelle Gesch\u00e4ftsjahr hat: \"Zurzeit beliefern wir vorwiegend L\u00e4nder, die besonders stark von der Corona-Pandemie betroffen sind. Das geschieht im Einvernehmen mit der Bundesregierung, da die Krankenh\u00e4user in Deutschland aktuell gut aufgestellt sind.\" \nDie abbestellten Beatmungsger\u00e4te sind ein Zeichen daf\u00fcr, dass sich die Krisenpolitik der gro\u00dfen Ank\u00fcndigungen und kleinen R\u00fcckzieher fortsetzen wird. Nun ist es erst einmal nicht falsch, sich zu korrigieren, wenn man sich verkalkuliert hat. Peinlich wird es erst, wenn bestehende Strukturen nicht genutzt und stattdessen immer neue Ma\u00dfnahmen verk\u00fcndet werden. \nAuf der Website des Gesundheitsminsteriums steht nun, dass die Milliarden von Atemschutzmasken und Tausenden Beatmungsger\u00e4te, die die Bundesregierung eingekauft hat, die Basis bilden k\u00f6nnten f\u00fcr die sogenannte \"Nationale Reserve Gesundheitsschutz\". Aber keiner vermag zu sagen, was diese Reserve eigentlich sein soll. Silos voller Schutzmasken? Lastwagen voller Notfall-Intensivbetten, vollgetankt und einsatzbereit? Das Gesundheitsministerium kann das nicht im Detail erl\u00e4utern. Wie auch \u2013 die Reserve soll ja von vier Ministerien gleichzeitig konzipiert werden: Gesundheit, Wirtschaft, Verteidigung und Inneres besch\u00e4ftigen sich damit. Die Bundesl\u00e4nder sollen au\u00dferdem jeweils eigene Konzepte zur Gesundheitsvorsorge entwickeln. Niemand wei\u00df also so richtig, worum es bei dieser Reserve geht, wo sie liegt und wer sich f\u00fcr welchen Teil davon verantwortlich f\u00fchlt.\nDabei gibt es l\u00e4ngst ein Amt f\u00fcr Katastrophenschutz in Deutschland. Dort arbeiten viele kompetente Menschen, Wissenschaftler, Sachverst\u00e4ndige. Das Amt hei\u00dft BBK und ist bis jetzt vor allem beratend und organisatorisch t\u00e4tig. Aber w\u00fcrde das BBK eine Nationale Reserve Gesundheitsschutz aufbauen, k\u00f6nnte Jens Spahn das nat\u00fcrlich nicht als Chefsache verkaufen. Denn es untersteht dem Bundesinnenministerium.\nSogar die Konzepte f\u00fcr die Reserve gibt es theoretisch l\u00e4ngst: Der Beschluss 609 des Ausschusses f\u00fcr biologische Arbeitsstoffe liegt seit 2006 vor und wurde 2012 aktualisiert. Dort ist festgeschrieben, was Arztpraxen bevorraten sollten, f\u00fcr den Fall, dass eine nicht impfbare Grippe auftritt. Die Kosten dieses Vorrats \u00fcbernehmen die Krankenkassen, das ist auch schon lange so. Die Bundesl\u00e4nder haben au\u00dferdem ebenfalls Pandemiepl\u00e4ne, bereits seit Beginn des Jahrtausends. Und in diesen Pandemiepl\u00e4nen sind auch die Verantwortlichkeiten f\u00fcr Vorratshaltung verteilt. Nur umgesetzt werden diese Pl\u00e4ne nicht \u00fcberall, weil es keine Kontrollen gab und das BBK au\u00dfer Empfehlen und Gutmeinen nicht viel darf. \nAls Corona und Pandemiepr\u00e4vention noch Themen waren, mit denen sich kommunikativ etwas gewinnen lie\u00df, h\u00fctete sich der Gesundheitsminister davor, die Arztpraxen und Krankenh\u00e4user auf ihre in den Pandemiepl\u00e4nen festgeschriebene Eigenverantwortung hinzuweisen. \u00c4rzte beschwerten sich \u00f6ffentlich, dass Schutzmasken nicht verf\u00fcgbar waren, obwohl sie eigentlich Masken f\u00fcr mindestens einen Monat auf Lager h\u00e4tten haben sollen. Doch niemand aus der Bundesregierung wies damals darauf hin. Stattdessen gab Vizekanzler Olaf Scholz im Fernsehen damit an, mit Schutzmaskenherstellern im Gespr\u00e4ch zu sein und Gesundheitsminister Spahn gab Bestellungen f\u00fcr Beatmungsger\u00e4te auf. Gro\u00dfe Retter interessieren sich schlie\u00dflich nicht f\u00fcr Formalit\u00e4ten. \nJetzt delegieren sie wieder nach unten. Sie begehen den gleichen Fehler, den der Katastrophenschutz in Deutschland seit dem Kalten Krieg macht. So hei\u00dft es aus dem Bundesgesundheitsministerium: \"Grunds\u00e4tzlich deckt jedes Krankenhaus, jede Pflegeeinrichtung und jede Arztpraxis seinen Bedarf an pers\u00f6nlicher Schutzausr\u00fcstung, Desinfektionsmittel und anderen G\u00fctern selbstst\u00e4ndig.\" Anstatt einzusehen, dass die Pandemiepl\u00e4ne so, wie sie waren, nicht funktioniert haben, geht nun also wieder ein gef\u00e4hrliches, langwieriges Zust\u00e4ndigkeitsgefummel los. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1339269591894274052,       \"url\": \"https://twitter.com/kuechenhorst/status/1339269591894274052\",       \"date\": \"2020-12-16 18:02:07+00:00\",       \"text\": \"@NorbertSchille2 @vivakaffee Der kann irgendwie \u00fcberhaupt nichts zum Wohle der B\u00fcrger machen\ud83e\udd37\ud83c\udffdu200d\u2642\ufe0fhttps://t.co/DRDfXKaSWz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1137999197175783424,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364290840307326980/xZQCju-9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1137999197175783424/1563003604\",              \"username\": \"kuechenhorst\",              \"name\": \"Kuechenhorst\",              \"description\": \"26 Jahre Steuern, Geb\u00fchren und Sozialabgaben. Toleranz f\u00fcr Tolerante. F\u00fcr Freiheit und Demokratie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-10 08:25:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2111,              \"friends\": 2978,              \"tweets\": 28924,              \"liked_tweets\": 9433,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4265       }}, {       \"id\": 1339268380029804546,       \"url\": \"https://twitter.com/kuechenhorst/status/1339268380029804546\",       \"date\": \"2020-12-16 17:57:18+00:00\",       \"text\": \"@m4rgotkaesemann Schlimmer noch\ud83d\udc47\ud83c\udffdhttps://t.co/DRDfXKaSWz\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1137999197175783424,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364290840307326980/xZQCju-9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1137999197175783424/1563003604\",              \"username\": \"kuechenhorst\",              \"name\": \"Kuechenhorst\",              \"description\": \"26 Jahre Steuern, Geb\u00fchren und Sozialabgaben. Toleranz f\u00fcr Tolerante. F\u00fcr Freiheit und Demokratie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-10 08:25:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2111,              \"friends\": 2978,              \"tweets\": 28924,              \"liked_tweets\": 9433,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4265       }}, {       \"id\": 1339263272290226177,       \"url\": \"https://twitter.com/kuechenhorst/status/1339263272290226177\",       \"date\": \"2020-12-16 17:37:01+00:00\",       \"text\": \"@BB72760816 @Dukeno_1 Der kann alles\ud83e\udd37\ud83c\udffdu200d\u2642\ufe0fNur nichts richtig\ud83d\udc47\ud83c\udffdHeute trendet #Triage  \ud83d\udc49\ud83c\udffd wegen #AfD, #Querdenker und #Regierungskritiker aber niemals wegen dem unf\u00e4higen Bankkaufmann, der jetzt in der Villa wohnt\ud83e\udd26\ud83c\udffdu200d\u2642\ufe0fhttps://t.co/DRDfXKaSWz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1137999197175783424,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364290840307326980/xZQCju-9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1137999197175783424/1563003604\",              \"username\": \"kuechenhorst\",              \"name\": \"Kuechenhorst\",              \"description\": \"26 Jahre Steuern, Geb\u00fchren und Sozialabgaben. Toleranz f\u00fcr Tolerante. F\u00fcr Freiheit und Demokratie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-10 08:25:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2111,              \"friends\": 2978,              \"tweets\": 28924,              \"liked_tweets\": 9433,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4265       }}, {       \"id\": 1339196090202075136,       \"url\": \"https://twitter.com/kuechenhorst/status/1339196090202075136\",       \"date\": \"2020-12-16 13:10:03+00:00\",       \"text\": \"Wie passt @jensspahn Ablehnung bestellter Beatmungsger\u00e4te zur #Triage, die heute trendet?Daran ist weder #AfD, noch #Querdenken oder #Regierungskritiker Schuld \ud83e\udd37\ud83c\udffdu200d\u2642\ufe0fhttps://t.co/DRDfXKaSWz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1137999197175783424,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364290840307326980/xZQCju-9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1137999197175783424/1563003604\",              \"username\": \"kuechenhorst\",              \"name\": \"Kuechenhorst\",              \"description\": \"26 Jahre Steuern, Geb\u00fchren und Sozialabgaben. Toleranz f\u00fcr Tolerante. F\u00fcr Freiheit und Demokratie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-10 08:25:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2111,              \"friends\": 2978,              \"tweets\": 28924,              \"liked_tweets\": 9433,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4265       }}, {       \"id\": 1327014453515259904,       \"url\": \"https://twitter.com/jobeaxri/status/1327014453515259904\",       \"date\": \"2020-11-12 22:24:35+00:00\",       \"text\": \"@LCH30 @Traveleve2 @corinnamilborn Und wenn sich das in barer M\u00fcnze niederschlagen w\u00fcrde, dann h\u00e4tten wir weniger Personalprobleme. Oder guck mal hier:https://t.co/CmbyqSFyxc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1295046254154711040,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325477337094303745/QmDI9tFO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1295046254154711040/1604853400\",              \"username\": \"jobeaxri\",              \"name\": \"Jobeaxri\",              \"description\": \"Covid-19(84). Sch\u00f6ne neue Welt. Aber was soll schon gro\u00df schief gehen? Mensch, kein Gef\u00e4hrder.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-16 17:14:37+00:00\",              \"location\": \"Schleswig-Holstein, Deutschlan\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 63,              \"tweets\": 1660,              \"liked_tweets\": 2625,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 98       }}, {       \"id\": 1322923287480094724,       \"url\": \"https://twitter.com/Elitiker/status/1322923287480094724\",       \"date\": \"2020-11-01 15:27:45+00:00\",       \"text\": \"@zwanzigzwanzig2 Weil wir eine Lusche als Gesundheitsminister haben. https://t.co/Kq6l3Jvoj1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1224385296780931073,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347568443885760513/FanzyAwu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1224385296780931073/1609962234\",              \"username\": \"Elitiker\",              \"name\": \"\u018e Li Ti K Er\",              \"description\": \"trust the science\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-03 17:33:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 395,              \"friends\": 1017,              \"tweets\": 11472,              \"liked_tweets\": 28606,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1662       }}, {       \"id\": 1292467392518524928,       \"url\": \"https://twitter.com/Kalle75291704/status/1292467392518524928\",       \"date\": \"2020-08-09 14:26:53+00:00\",       \"text\": \"Ausgerechnet die Unternehmen, die ihm im M\u00e4rz den Arsch gerettet und sich zur Umstellung der Produktion auf Masken haben \u00fcberreden lassen, werden nun mit F\u00fc\u00dfen getreten. Und auch die Vertr\u00e4ge mit den 20.000 bestellten Beatmungsger\u00e4ten sollen gegenhttps://t.co/fLwJJK40JK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241833689463558145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320701747195764736/_tS6cHYm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kalle75291704\",              \"name\": \"Calimero\",              \"description\": \"Genderisierungs und Twitter Disclaimer-Verweigerer.  Like und Retweet bedeuten 100% Zustimmung. Immer. \ud83d\ude0e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-22 21:07:08+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 495,              \"friends\": 211,              \"tweets\": 13143,              \"liked_tweets\": 29042,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1543       }}, {       \"id\": 1290360289549070336,       \"url\": \"https://twitter.com/schnissl/status/1290360289549070336\",       \"date\": \"2020-08-03 18:54:01+00:00\",       \"text\": \"@PauleAusBerlin @tonight1103 @Flip68222305 also so richtig viele beatmungsger\u00e4te werden im moment nicht ben\u00f6tigt \ud83e\udd14 https://t.co/GVVTxuNylp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 803321832002752512,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934429408991109121/HqFBFr5y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"schnissl\",              \"name\": \"philbau\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-28 19:37:04+00:00\",              \"location\": \"Internet\",              \"followers\": 98,              \"friends\": 728,              \"tweets\": 4840,              \"liked_tweets\": 28849,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 208       }}, {       \"id\": 1287501989404979210,       \"url\": \"https://twitter.com/Kaffee_Racer/status/1287501989404979210\",       \"date\": \"2020-07-26 21:36:09+00:00\",       \"text\": \"Minister im R\u00fcckw\u00e4rtsgang https://t.co/zrfHEm5x6L via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1647406700,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360688156291563523/23o3MJfo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1647406700/1614546915\",              \"username\": \"Kaffee_Racer\",              \"name\": \"Metal aus L\u00f6nneberga m/\",              \"description\": \"Wenn man rechts dreht wird die Erde schneller! \ud83c\udfcd\ufe0f\ud83d\udca8\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-05 09:39:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1542,              \"friends\": 2753,              \"tweets\": 103725,              \"liked_tweets\": 190801,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 12603       }}, {       \"id\": 1287378432809213954,       \"url\": \"https://twitter.com/HCel1ne/status/1287378432809213954\",       \"date\": \"2020-07-26 13:25:11+00:00\",       \"text\": \"@eingemaischt @Kalle75291704 @MEISU98037829 @rademanze @Karl_Lauterbach @EricTopol Tja da vergammeln die Beatmungsger\u00e4te jetzt.......https://t.co/f5XzyxOT3U\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1275117032464416771,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275117339592310787/x9J21_uQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1275117032464416771/1600001950\",              \"username\": \"HCel1ne\",              \"name\": \"H4gb4rdCel1ne\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-22 17:22:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 29,              \"tweets\": 8993,              \"liked_tweets\": 3551,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 972       }}, {       \"id\": 1284378880795725825,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasKling3/status/1284378880795725825\",       \"date\": \"2020-07-18 06:46:02+00:00\",       \"text\": \"Minister im R\u00fcckw\u00e4rtsgang https://t.co/nRnbcA8Wvc via @zeitonline mit dem sch\u00f6nen Wort #Zust\u00e4ndigkeitsgefummel im #Katastrophenschutz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1947784500,              \"url\": \"http://www.con-bility.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000642655092/c43d17acd705a97e796ddafcadd57945_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1947784500/1521119969\",              \"username\": \"AndreasKling3\",              \"name\": \"Andreas Kling\",              \"description\": \"Civil Protection, Humanitarian Logistics, Crisis Areaswalhalla.de/\u00f6ffentlicher-d\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-08 19:54:56+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 339,              \"friends\": 348,              \"tweets\": 2525,              \"liked_tweets\": 2787,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 156       }}, {       \"id\": 1284130410608328705,       \"url\": \"https://twitter.com/HoffmannForest/status/1284130410608328705\",       \"date\": \"2020-07-17 14:18:42+00:00\",       \"text\": \"Es k\u00f6nnte noch weiter R\u00fcckw\u00e4rts gehen f\u00fcr den unerfahrenen Minister. Mit Aktionen blenden reicht nicht!  Besser: \u00fcberz\u00e4hlige Ger\u00e4te nach Afrika mit dem BMZ, das mit unserer Zustimmung \u00fcber nun 3 Mrd. mehr wegen #Cvoid19 verf\u00fcgt! @jensspahn https://t.co/2ayk8LXPSJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1085494381405237251,              \"url\": \"http://christoph-hoffmann.info/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085917983636160512/vsPFfYOr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1085494381405237251/1547738410\",              \"username\": \"HoffmannForest\",              \"name\": \"Dr. forest Christoph Hoffmann\",              \"description\": \"Mitglied des Deutschen Bundestages | Entwicklungspolitischer Sprecher der Fraktion der Freien Demokraten | S\u00fcdbaden | F\u00f6rster | B\u00fcrgermeister a.D.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2019-01-16 11:10:02+00:00\",              \"location\": \"Schliengen, Deutschland\",              \"followers\": 1373,              \"friends\": 394,              \"tweets\": 2920,              \"liked_tweets\": 11604,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 175       }}, {       \"id\": 1284125525292851203,       \"url\": \"https://twitter.com/Graf_Fencheltee/status/1284125525292851203\",       \"date\": \"2020-07-17 13:59:17+00:00\",       \"text\": \"F\u00e4ngt der gleiche unorganisierte &amp; -kontrollierte Larifari-Trott mit sch\u00f6nen Analysen &amp; Pandemiepl\u00e4nen i.d. Schubl\u00e4den aber nix dahinter etwa schon wieder an? #corona #spahn https://t.co/FAap1dB9Et\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 31,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4188956584,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321413536833220608/XtNXjcc6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4188956584/1603898910\",              \"username\": \"Graf_Fencheltee\",              \"name\": \"Gr@f Fencheltee \ud83d\udc89\ud83d\udca6\",              \"description\": \"Man muss etwas machen, um selber keine Schuld zu haben. Dazu brauchen wir einen harten Geist und ein weiches Herz! - S. Scholl\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-14 20:32:25+00:00\",              \"location\": \"NRW & Ostfriesland im \u2764\",              \"followers\": 7080,              \"friends\": 3407,              \"tweets\": 71587,              \"liked_tweets\": 279749,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 4548       }}, {       \"id\": 1283992528459632640,       \"url\": \"https://twitter.com/a_miethner/status/1283992528459632640\",       \"date\": \"2020-07-17 05:10:48+00:00\",       \"text\": \"\u201eAnstatt einzusehen, dass die Pandemiepl\u00e4ne so, wie sie waren, nicht funktioniert haben, geht nun also wieder ein gef\u00e4hrliches, langwieriges Zust\u00e4ndigkeitsgefummel los.\u201c    https://t.co/RF1DVnDYqm via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 803181668483891201,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1268769880733614086/TPMIF1Rb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/803181668483891201/1591332351\",              \"username\": \"a_miethner\",              \"name\": \"Alexandra Miethner\",              \"description\": \"Psychologie. Gesunde Arbeit. Genuss. Sisu. Und noch viel mehr. Dazu twittere ich.Dipl.-PsychologinLibrocubicularistin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-28 10:20:06+00:00\",              \"location\": \"Rhein-Sieg-Kreis, Deutschland\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 184,              \"tweets\": 1800,              \"liked_tweets\": 514,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 238       }}, {       \"id\": 1283985305851355143,       \"url\": \"https://twitter.com/herr_boee/status/1283985305851355143\",       \"date\": \"2020-07-17 04:42:06+00:00\",       \"text\": \"#Spahn   Minister im R\u00fcckw\u00e4rtsgang https://t.co/cCGUJGW5s6 via @zeitonline https://t.co/3QX93fAMfE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 704643525644853248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/704648365737439232/Jl2zOAZX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/704643525644853248/1469695754\",              \"username\": \"herr_boee\",              \"name\": \"herr_boee\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-01 12:24:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 156,              \"friends\": 553,              \"tweets\": 5000,              \"liked_tweets\": 3981,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1244       }}, {       \"id\": 1283822639576952833,       \"url\": \"https://twitter.com/zweiterzwilling/status/1283822639576952833\",       \"date\": \"2020-07-16 17:55:44+00:00\",       \"text\": \"Wie erfolgreich ist eigentlich die 69 Mill. App. und was hat d millionenschwere Studie \u00fcber die Folgen d Schwangerschaftsabbruchs ergeben? (Teurer) Minister im R\u00fcckw\u00e4rtsgang https://t.co/8EOAl3WUWo via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3154008365,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/620297580031963136/4l7mUZDa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zweiterzwilling\",              \"name\": \"Christine Rohe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-10 16:35:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 7646,              \"liked_tweets\": 1696,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 152       }}, {       \"id\": 1283776683821223936,       \"url\": \"https://twitter.com/RNSeba/status/1283776683821223936\",       \"date\": \"2020-07-16 14:53:07+00:00\",       \"text\": \"Verdienen hei\u00dft eben nicht bekommen - nice try. \ud83e\udd28Dieser Artikel, ebenfalls in @zeitonline erschienen, gibt die bittere Realit\u00e4t eher wieder.https://t.co/cpQOczioMZ https://t.co/P5ye4HVzhR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1181830802344235008,              \"url\": \"http://pfausta.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1216438299616776197/-YLC5b9A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1181830802344235008/1570619730\",              \"username\": \"RNSeba\",              \"name\": \"Sebastian Czech\",              \"description\": \"paramedic \ud83d\ude91 | anaesthesia nurse \ud83d\ude37 | pain nurse U0001fac2 | lecturer & speaker | unionist \ud83d\udcaa | politics \ud83e\udd73 #twankenhaus | #armutundgesundheit | radical social @_verdi\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-09 07:16:41+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 1417,              \"friends\": 1787,              \"tweets\": 7971,              \"liked_tweets\": 12627,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 2276       }}, {       \"id\": 1283774435594559491,       \"url\": \"https://twitter.com/RNSeba/status/1283774435594559491\",       \"date\": \"2020-07-16 14:44:11+00:00\",       \"text\": \"Die abbestellten Beatmungsger\u00e4te sind ein Zeichen daf\u00fcr, dass sich die Krisenpolitik der gro\u00dfen Ank\u00fcndigungen und kleinen R\u00fcckzieher fortsetzen wird.Jetzt delegieren sie wieder nach unten. Sie begehen den gleichen Fehler [...].https://t.co/cpQOczioMZ\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 40,       \"likes\": 70,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1181830802344235008,              \"url\": \"http://pfausta.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1216438299616776197/-YLC5b9A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1181830802344235008/1570619730\",              \"username\": \"RNSeba\",              \"name\": \"Sebastian Czech\",              \"description\": \"paramedic \ud83d\ude91 | anaesthesia nurse \ud83d\ude37 | pain nurse U0001fac2 | lecturer & speaker | unionist \ud83d\udcaa | politics \ud83e\udd73 #twankenhaus | #armutundgesundheit | radical social @_verdi\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-09 07:16:41+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 1417,              \"friends\": 1787,              \"tweets\": 7971,              \"liked_tweets\": 12627,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 2276       }}, {       \"id\": 1283763828065472512,       \"url\": \"https://twitter.com/HoffmannForest/status/1283763828065472512\",       \"date\": \"2020-07-16 14:02:02+00:00\",       \"text\": \"Wird Jens Spahn aus seinen Fehlern lernen? @fdpbt @FDPBW https://t.co/P6tHrzdF96\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1085494381405237251,              \"url\": \"http://christoph-hoffmann.info/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085917983636160512/vsPFfYOr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1085494381405237251/1547738410\",              \"username\": \"HoffmannForest\",              \"name\": \"Dr. forest Christoph Hoffmann\",              \"description\": \"Mitglied des Deutschen Bundestages | Entwicklungspolitischer Sprecher der Fraktion der Freien Demokraten | S\u00fcdbaden | F\u00f6rster | B\u00fcrgermeister a.D.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2019-01-16 11:10:02+00:00\",              \"location\": \"Schliengen, Deutschland\",              \"followers\": 1373,              \"friends\": 394,              \"tweets\": 2920,              \"liked_tweets\": 11604,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 175       }}, {       \"id\": 1283723642199846913,       \"url\": \"https://twitter.com/marcraschke/status/1283723642199846913\",       \"date\": \"2020-07-16 11:22:21+00:00\",       \"text\": \"\u201eIm Fr\u00fchjahr bestellte @jensspahn 20.000 Beatmungsger\u00e4te. Jetzt will er sie doch nicht mehr haben. Das ist programmatisch f\u00fcr die #Krisenpolitik des Gesundheitsministers.\u201c https://t.co/OwVZb89WJI #corona #COVID19 #Covid_19 #spahnsinn @BMG_Bund\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103828267,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376537265111982081/sV9S3RuW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103828267/1617027034\",              \"username\": \"marcraschke\",              \"name\": \"Marc Raschke\",              \"description\": \"Health-Communication, CMO; PR, HR & SoMe; Speaker; instagram.com/marc_raschke | sehr privat hier; \u2693\ufe0f MS | B | Do - unterhalte mich nur mit Klarnamen hier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-11 11:25:02+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1773,              \"friends\": 475,              \"tweets\": 4992,              \"liked_tweets\": 8320,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 482       }}, {       \"id\": 1283676116675448833,       \"url\": \"https://twitter.com/MelanieUnger2/status/1283676116675448833\",       \"date\": \"2020-07-16 08:13:30+00:00\",       \"text\": \"@holgerkopp @ncount3r Ach, den kann er bestimmt auch abbestellen:https://t.co/16OaHhLufc\ud83d\ude44\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246849727792132096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246850363770179584/GLuX64Zd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MelanieUnger2\",              \"name\": \"Melanie Unger\",              \"description\": \"Loving life an freedom and always fight for our fundamental rights :-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 17:18:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 59,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 4389,              \"liked_tweets\": 4736,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1283669137823354881,       \"url\": \"https://twitter.com/MelanieUnger2/status/1283669137823354881\",       \"date\": \"2020-07-16 07:45:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/16OaHhLufc\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246849727792132096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246850363770179584/GLuX64Zd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MelanieUnger2\",              \"name\": \"Melanie Unger\",              \"description\": \"Loving life an freedom and always fight for our fundamental rights :-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 17:18:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 59,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 4389,              \"liked_tweets\": 4736,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1283663667767193600,       \"url\": \"https://twitter.com/annaxmayr/status/1283663667767193600\",       \"date\": \"2020-07-16 07:24:02+00:00\",       \"text\": \"Erst orderte Spahn 20.000 Beatmungsger\u00e4te, jetzt will er sie doch nicht mehr. Klingt launisch, stellt aber die Frage danach, ob wir auf die zweite Covid-Welle vorbereitet sein werden \u2014 und wer sich darum k\u00fcmmern sollte, dass wir es sind. https://t.co/n9PfCYJFLM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49732245,              \"url\": \"http://www.mayranna.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264929419589754880/GpHCfXSO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49732245/1591863502\",              \"username\": \"annaxmayr\",              \"name\": \"Anna Mayr\",              \"description\": \"Politik @DIEZEIT. Buch \u201eDie Elenden\u201c @hanserliteratur. War @DJSde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-22 19:19:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 6985,              \"friends\": 877,              \"tweets\": 1242,              \"liked_tweets\": 6641,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 202       }}, {       \"id\": 1283655261027262467,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1283655261027262467\",       \"date\": \"2020-07-16 06:50:38+00:00\",       \"text\": \"Minister im R\u00fcckw\u00e4rtsgang https://t.co/7RhTIoRxtf via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}]"}