{"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-06/viktor-orban-ende-ausnahmezustand-ungarn-parlament", "date": "2020-06-16T14:45:04+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Parlament beschlie\u00dft Ende des Ausnahmezustands in Ungarn", "article": "Durch das Corona-Notstandsgesetz konnte Regierungschef Viktor Orb\u00e1n per Dekret regieren. Das Ende der Sondervollmachten ist f\u00fcr die Opposition nur eine T\u00e4uschung.\nDas Parlament in Ungarn hat das umstrittene Corona-Notstandsgesetz \naufgehoben, das dem rechtskonservativen Ministerpr\u00e4sidenten Viktor Orb\u00e1n\n umfassende Regierungsvollmachten verschafft hatte. Die Abgeordneten in \nBudapest stimmten mehrheitlich f\u00fcr die Aufhebung des \nGesetzes, das von der Opposition in Ungarn und von den europ\u00e4ischen \nPartnern kritisiert worden war. Es wird erwartet, dass die Regierung den Notstand im Laufe der Woche formell beenden wird.\nDie Abgeordneten stimmten allerdings auch einem Gesetzentwurf zu, der es\n der Regierung nach Ansicht von Kritikern erm\u00f6glichen w\u00fcrde, einen \nweiteren sogenannten medizinischen Krisennotstand auszurufen. Damit \nk\u00f6nnte Orb\u00e1n erneut per Dekret regieren \u2013 m\u00f6glicherweise auf \nunbestimmte Zeit. Auf fast 250 Seiten wurden Bestimmungen aufgef\u00fchrt, die es dem Ministerpr\u00e4sidenten erm\u00f6glichen sollen, im \nFalle von neuen Corona-Ausbr\u00fcchen auf flexible Weise Verordnungen zu \nerlassen. Mehrere bekannte regierungskritische Organisationen warnten in einer \ngemeinsamen Erkl\u00e4rung davor, dass der Entzug der Sondervollmachten eine \n\"optische T\u00e4uschung\" sei. Die Beh\u00f6rden h\u00e4tten immer noch erweiterte \nBefugnisse.\nDas Notstandsgesetz war am 30. M\u00e4rz verabschiedet worden und hatte Orb\u00e1n auf unbegrenzte Zeit \ndas Regieren per Dekret erm\u00f6glicht. Das Gesetz sah unter anderem Haftstrafen von bis zu f\u00fcnf Jahren \nf\u00fcr die \"Verbreitung falscher Berichte\" \u00fcber die Pandemie oder das \nRegierungshandeln vor. Tats\u00e4chlich hatte Orb\u00e1n binnen weniger Wochen ausgiebig von den Vollmachten Gebrauch gemacht. Mehr als hundert Dekrete wurden erlassen.\nNach Ansicht von Kritikern hat Orb\u00e1n den Datenschutz, die Informationspflichten der \u00c4mter und das \nArbeitsrecht mit Dekreten unterlaufen. Einige Beschl\u00fcsse h\u00e4tten die Befugnisse\n von oppositionsgef\u00fchrten Kommunen sowie deren finanzielle Mittel eingeschr\u00e4nkt. \nDie Polizei ermittelte zudem in mehr als hundert F\u00e4llen wegen \n\"Panikmache\" gegen Menschen, die den Umgang der Regierung mit der \nPandemie kritisiert hatten. Bislang kam jedoch keiner der F\u00e4lle vor \nGericht.\nW\u00e4hrend die Regierung argumentierte, derartige Vollmachten seien n\u00f6tig, um die Pandemie wirksam bek\u00e4mpfen zu k\u00f6nnen, warfen Orb\u00e1ns Gegner ihm vor, sich unter dem Vorwand der Pandemiebek\u00e4mpfung mehr Macht verschaffen und die Demokratie in Ungarn aush\u00f6hlen zu wollen. \nKurz vor der Aufhebung des Notstandsgesetzes sagte Orb\u00e1n, Kritikerinnen und Kritiker w\u00fcrden nun die Gelegenheit erhalten, \"sich bei Ungarn f\u00fcr unbegr\u00fcndete Anschuldigungen bez\u00fcglich des Gesetzes zu entschuldigen\".\nOrb\u00e1n steht seit Jahren wegen der Einschr\u00e4nkung von B\u00fcrgerrechten, der Unabh\u00e4ngigkeit der Justiz sowie der Medien- und Meinungsfreiheit in der Kritik. Zuletzt hattedas niederl\u00e4ndische Au\u00dfenministerium eine Erkl\u00e4rung im Namen von 13 Staaten,\n zu denen auch Deutschland geh\u00f6rte, ver\u00f6ffentlicht. Darin werfen sie Ungarns Regierung \nvor, sich \u00fcber Rechtsstaatlichkeit, Demokratie und Grundwerte der EU \nhinwegzusetzen. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1290452527671115779,       \"url\": \"https://twitter.com/TmyVrctt/status/1290452527671115779\",       \"date\": \"2020-08-04 01:00:32+00:00\",       \"text\": \"@JB_Sincera @mansalke @JulianJanssen04 Eine solche Begr\u00fcndung sehen viele Menschen angesichts Fallzahlen, Auslastung der Intensivbetten, Sterbef\u00e4lle nicht mehr. Lesen Sie sich mal diesen Artikel durch und fragen Sie sich, wie die Lage im Vergleich dazu in D ist https://t.co/IBKZbT2fIj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 271511715,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1272076218020646913/qTkdnfqw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TmyVrctt\",              \"name\": \"KrysztofKlarname\",              \"description\": \"You are not your thoughts.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-24 17:17:14+00:00\",              \"location\": \"Shithole\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 639,              \"tweets\": 2453,              \"liked_tweets\": 43957,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 98       }}, {       \"id\": 1272890578221641730,       \"url\": \"https://twitter.com/rimprimertinge1/status/1272890578221641730\",       \"date\": \"2020-06-16 13:55:37+00:00\",       \"text\": \"Parlament beschlie\u00dft Ende des Ausnahmezustands in Ungarn https://t.co/TD1cmZkr8t via @zeitonline wie sich die popoplisten \u00e4hneln:orban,trumpler,erdogan und andere.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1264568699224293377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rimprimertinge1\",              \"name\": \"rimprimertinger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-24 14:47:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 1947,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1272880415494283264,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1272880415494283264\",       \"date\": \"2020-06-16 13:15:14+00:00\",       \"text\": \"Das #Corona-Notstandsgesetz hatte Viktor #Orb\u00e1n umfassende Regierungsvollmachten verschafft. https://t.co/zoR7MFId6V\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338806,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206683,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1272844178125357057,       \"url\": \"https://twitter.com/fluglehrer/status/1272844178125357057\",       \"date\": \"2020-06-16 10:51:15+00:00\",       \"text\": \"#ungarn #Parlament Parlament beschlie\u00dft Ende des Ausnahmezustands in Ungarn https://t.co/TslpCN30fj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 8954232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/422469638295785473/Klaxg77g_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/8954232/1419532046\",              \"username\": \"fluglehrer\",              \"name\": \"fluglehrer\",              \"description\": \"themen: eine breite palette.stolzer opa von zwillingen, die oma und mich auf trab halten - \ud83d\udc6d\u2764\u2764jede mit 200% unterwegs.links nicht immer meine meinung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-09-18 16:12:44+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 1595,              \"friends\": 1139,              \"tweets\": 176025,              \"liked_tweets\": 59050,              \"lists_member\": 117,              \"media_shared\": 16799       }}, {       \"id\": 1272843119399223296,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1272843119399223296\",       \"date\": \"2020-06-16 10:47:02+00:00\",       \"text\": \"Das #Corona-Notstandsgesetz hatte Viktor #Orb\u00e1n umfassende Regierungsvollmachten verschafft und war von der EU kritisiert worden. https://t.co/HDc9WYyy8i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145935,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}