{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2021-01/joe-biden-antrittsrede-inauguration-praesidentschaft-us-kapitol",
     "date": "2021-01-20T21:33:10+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Ein neuer Ton",
     "article": "Joe Biden ruft die USA zur Einheit auf. Es war eine Rede, die Amerika dringend braucht. Eine direkte Antwort auf Donald Trump. Zu erf\u00fcllen ist der Anspruch aber kaum.\nDer 46. Pr\u00e4sident der Vereinigten Staaten ist ein Optimist. Joe Biden steht an diesem Mittwoch vor dem Kapitol in Washington, D. C. und ruft den B\u00fcrgern im ganzen Land mit fester Stimme immer wieder ein Wort zu: unity. Einheit. Das ist das Ziel seiner Pr\u00e4sidentschaft, das ist die gro\u00dfe Herausforderung dieser Zeit im Land. Und wenn es einen Pr\u00e4sidenten gibt, dem man glaubt, was er da auf den Stufen des Geb\u00e4udes sagt, das zwei Wochen zuvor von einem Mob gest\u00fcrmt wurde, ist es Joe Biden. \nEr meint es so, wenn er von seinen \"fellow Americans\" spricht, von den Mitb\u00fcrgern, um die er sich k\u00fcmmern will, f\u00fcr die er arbeiten will. Mit 78 Jahren, am Ende einer langen Karriere noch einmal das h\u00f6chste Amt, das schwerste. Er will die gro\u00dfe B\u00fcrde tragen, die Donald Trump ihm hinterlassen hat. Gelingen kann das kaum. Aber versuchen will Joe Biden es. \nSeinen Vorg\u00e4nger im Wei\u00dfen Haus nennt Biden in seiner kurzen Rede nicht einmal beim Namen. Und doch sind seine Worte eine direkte Antwort auf die Politik, das Verhalten und die Rhetorik Donald Trumps. Es ist ein vertrauter, wenn auch lange nicht mehr geh\u00f6rter Ton. Das Land kennt ihn von fr\u00fcheren Pr\u00e4sidenten: verbindlich, positiv, warm. Nat\u00fcrlich spricht Biden auch mit viel Pathos, keine Amtseinf\u00fchrung kommt in den USA ohne aus. Nach dem Angriff auf die Demokratie durch einige Hundert Trump-Anh\u00e4nger braucht Amerika jedoch wie nie zuvor auch eine Selbstvergewisserung. \"Dies ist eine gro\u00dfe Nation und wir sind gute Menschen\", sagt Biden. Wer heilen und vereinen will, der muss an das Gute im Menschen glauben.\nVier Jahre war ein Mann Pr\u00e4sident, der an Wut, Frust und Hass appellierte, der das Gegeneinander f\u00f6rderte statt das Miteinander. Und der die Menschen in einer Pandemie weitgehend alleingelassen hat. Neben den vielen Problemen, die Trump seinem Nachfolger hinterlassen hat, muss die neue Regierung vor allem versuchen, die Menschen wieder n\u00e4her zueinander zu bringen.\nBiden rei\u00dft das alles in seiner Rede nur kurz an. Es ist nicht der Moment f\u00fcr konkrete Politik, sondern f\u00fcr ein Zeichen des Neuanfangs. Rassismus, Wirtschaftskrise, Gesundheitsversorgung und nat\u00fcrlich die Corona-Pandemie sind die Herausforderungen, die Biden nennt. Sie werden die ersten Wochen und Monate seine Arbeit im Oval Office bestimmen.  \nDen st\u00e4rksten Moment in seiner Rede hat Biden, als er nichts sagt. Als er, das erste Mal als Pr\u00e4sident, alle B\u00fcrger bittet, gemeinsam zu schweigen und der mehr als 400.000 Menschen zu gedenken, die an den Folgen des Coronavirus gestorben sind.\nNeunmal spricht der Pr\u00e4sident von Einheit. \"Ich wei\u00df, von Einheit zu sprechen kann f\u00fcr manche in diesen Tagen wie eine t\u00f6richte Fantasie klingen\", sagt Biden. Die Geschichte des Landes sei ein st\u00e4ndiger Kampf zwischen dem amerikanischen Ideal, dass alle Menschen gleich geschaffen sind, und der h\u00e4sslichen Realit\u00e4t des Rassismus. Joe Biden \u00fcbernimmt das Amt von einem Mann, der daf\u00fcr gesorgt hat, dass dieser Kampf so unerbittlich wie selten zuvor gef\u00fchrt wird. \nWorte wie Einheit und Heilung klingen in diesen Tagen oft sinnentleert und fast schon absurd naiv. Doch Biden schafft es in seiner Antrittsrede, ihnen wieder etwas Gewicht zu verleihen. \"Sagt mir nicht, dass sich Dinge nicht \u00e4ndern k\u00f6nnen\", sagt Biden und zeigt auf Kamala Harris, die erste Vizepr\u00e4sidentin des Landes, die erste Person of Color in diesem Amt. Amanda Gorman, eine 22-j\u00e4hrige Schwarze Poetin wird sp\u00e4ter in einer ihrer Zeilen sagen, dass sie in diesem Amerika davon tr\u00e4umen kann, Pr\u00e4sidentin zu werden. \nEs sind diese Worte und Bilder voller Hoffnung, die Joe Biden an sein Land, aber auch an die restliche Welt richten will. Doch das allein wird nicht reichen. Der neue Pr\u00e4sident muss nun handeln. Konkret werden. Mit einem mehrheitlich demokratisch besetzten Repr\u00e4sentantenhaus und einer knappen Mehrheit im Senat hat er die Chance dazu. Seine Rede ist auch eine Rede an die Republikaner und vor allem an all jene, die ihn nicht gew\u00e4hlt haben. Gerade sie muss er \u00fcberzeugen, sie muss er zur\u00fcckgewinnen f\u00fcr die Demokratie. \nNein, t\u00f6richt ist es nicht, dass der neue Pr\u00e4sident von Einheit spricht. Aber es wird eine Aufgabe sein, die Joe Biden allein nicht wird leisten k\u00f6nnen. Die weit \u00fcber seine Pr\u00e4sidentschaft hinausgehen wird. Die wom\u00f6glich scheitern wird. Aber an diesem Tag hat Joe Biden dem Land die Hoffnung zur\u00fcckgegeben, dass da einer ist, der es versucht.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1352626357717655554,       \"url\": \"https://twitter.com/vomHoff/status/1352626357717655554\",       \"date\": \"2021-01-22 14:37:08+00:00\",       \"text\": \"In den #USA weht ein frischer Wind durch die politische #Kommunikation. Joe #Biden schlug in seiner Antrittsrede am Mittwoch neue T\u00f6ne an, sprach von Einheit und ehrte die #Corona-Toten in stillem Gedenken: https://t.co/mOfy1FDUQc via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44378003,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/company/vomhoff\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1272448661792964609/U837moPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44378003/1592210378\",              \"username\": \"vomHoff\",              \"name\": \"Agentur vom Hoff\",              \"description\": \"Strategische Kommunikationsberatung aus D\u00fcsseldorf. Unser Motto: PR ver\u00e4ndern. Pionier bleiben.  vomhoff.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-03 15:13:27+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 550,              \"friends\": 498,              \"tweets\": 2039,              \"liked_tweets\": 281,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 531       }}, {       \"id\": 1352186558896631810,       \"url\": \"https://twitter.com/BEliasson2/status/1352186558896631810\",       \"date\": \"2021-01-21 09:29:32+00:00\",       \"text\": \"Ein neuer Ton https://t.co/SCJBQWi6Un via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835149308433309696,              \"url\": \"http://nordea.se\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175322322942799872/7hQCYIO__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/835149308433309696/1569154750\",              \"username\": \"BEliasson2\",              \"name\": \"Bj\u00f6rn Eliasson \ud83c\uddf8\ud83c\uddea \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddeb\ud83c\uddee \ud83c\uddee\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"Jur kand. Civilekonom. Verksam inom Nordea Bank AB. Gift. Stolt pappa t M\u00e4rtha, Carl o Sofia. Socialkonservativ med hj\u00e4rtat hos M! Klassisk musik! Historia! \ud83c\udfbb\u26f5\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 15:28:06+00:00\",              \"location\": \"\u00d6stermalm, Stockholm! M\u00f6rtn\u00e4s!\",              \"followers\": 572,              \"friends\": 2983,              \"tweets\": 31348,              \"liked_tweets\": 16865,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 655       }}, {       \"id\": 1352012309795917827,       \"url\": \"https://twitter.com/kochguga/status/1352012309795917827\",       \"date\": \"2021-01-20 21:57:08+00:00\",       \"text\": \"Serve para n\u00f3s \u201cVier Jahre war ein Mann Pr\u00e4sident, der an Wut, Frust und Hass appellierte, der das Gegeneinander f\u00f6rderte statt das Miteinander. Und der die Menschen in einer Pandemie weitgehend alleingelassen hat\u201d Bidens ...: Ein neuer Ton |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/NaN1aW5cuA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 39797294,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kochguga\",              \"name\": \"kochguga\",              \"description\": \"Non Sense, Fluminempre para Nense.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-13 17:25:46+00:00\",              \"location\": \"S\u00e3o Paulo\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 25,              \"tweets\": 1081,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1352001950569668608,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1352001950569668608\",       \"date\": \"2021-01-20 21:15:58+00:00\",       \"text\": \"Joe Bidens Antrittsrede: Ein neuer Ton |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/4WTpqbHduS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1351991197410193409,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1351991197410193409\",       \"date\": \"2021-01-20 20:33:14+00:00\",       \"text\": \"Worte wie Einheit und Heilung klingen in diesen Tagen oft sinnentleert und fast schon absurd naiv. Doch Joe #Biden schafft es in seiner Antrittsrede, ihnen wieder etwas Gewicht zu verleihen. #Inauguration2021 https://t.co/x4x3yGEt7d\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145935,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1351991196114186240,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1351991196114186240\",       \"date\": \"2021-01-20 20:33:14+00:00\",       \"text\": \"Nein, t\u00f6richt ist es nicht, dass der neue Pr\u00e4sident bei seiner Antrittsrede von Einheit spricht. Aber es wird eine Aufgabe, die Joe #Biden allein nicht wird leisten k\u00f6nnen. Und die wom\u00f6glich scheitern wird, schreibt @havpost. #Inauguration2021  https://t.co/cqNkQWTEYZ\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338806,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206683,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}