{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-12/islamischer-staat-terrormiliz-mitglieder-nordsyrien-deutschland-ruecktransport", "date": "2020-12-19T18:35:25+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Bundesregierung holt IS-Mitglieder aus Syrien zur\u00fcck", "article": "Medienberichten zufolge hat das Ausw\u00e4rtige Amt mehrere deutsche Staatsb\u00fcrger mit IS-Vergangenheit nach Deutschland geholt. Sie waren in kurdischen Camps interniert.\nDie Bundesregierung hat Medienberichten zufolge erstmals mehrere gefangene deutsche Mitglieder der Terrororganisation Islamischer Staat (IS) aus Nordsyrien zur\u00fcck nach Deutschland gebracht. Wie der S\u00fcdwestrundfunk (SWR) und die Bild berichteten, soll es sich dabei um den R\u00fccktransport von drei Frauen im Alter zwischen 21 und 38 Jahren und deren Kindern sowie mehreren Waisenkindern aus kurdischen Camps gehandelt haben. \nDer SWR sprach von insgesamt 15 deutschen Staatsangeh\u00f6rigen mit mutma\u00dflicher IS-Vergangenheit, die in der nordsyrischen Stadt Kamischli einer Delegation des Ausw\u00e4rtigen Amtes \u00fcbergeben worden seien. Nach Angaben der Bild soll das Ausw\u00e4rtige Amt f\u00fcr die R\u00fcckholaktion eine Maschine gechartert haben, Bundespolizisten h\u00e4tten den Flug begleitet. Die Corona-Pandemie und die Verhandlungen mit der kurdischen Seite h\u00e4tten die R\u00fcckf\u00fchrung verz\u00f6gert.\nDem SWR zufolge war die Operation bereits vor Monaten vorbereitet worden. Eine entsprechende Namensliste liege den kurdischen Selbstverwaltungsbeh\u00f6rden seit L\u00e4ngerem vor. Das Ausw\u00e4rtige Amt wollte sich nicht zu dem Vorgang \u00e4u\u00dfern und gab keine Auskunft dar\u00fcber, ob es sich bei dem R\u00fccktransport um die erste Aktion dieser Art gehandelt habe. \nBereits im November 2019 war eine zuvor ins Herrschaftsgebiet des IS ausgereiste Frau mit Unterst\u00fctzung der Bundesregierung nach Deutschland zur\u00fcckgeholt worden. Gegen die IS-R\u00fcckkehrerin hatten die Beh\u00f6rden damals wegen Mitgliedschaft in einer ausl\u00e4ndischen terroristischen Vereinigung und Verletzung der F\u00fcrsorge- und Erziehungspflicht ermittelt. In den Jahren davor hatte die Bundesregierung lediglich bei der Ausreise von Kindern aus syrischen Gefangenenlagern geholfen.\nDie direkte R\u00fcckf\u00fchrung gefangener deutscher Staatsangeh\u00f6riger hatte die Bundesregierung unter Verweis auf die politische Lage in Syrien abgelehnt. Es gab allerdings R\u00fcckreisen auf dem Weg \u00fcber die T\u00fcrkei. Zudem verwies die Bild auf den Fall von drei Waisenkindern sowie einem schwerkranken Kleinkind, die im Sommer 2019 nach Deutschland kamen, und auf eine deutsche Staatsb\u00fcrgerin, die durch US-amerikanische Vermittlung deutschen Beh\u00f6rden \u00fcbergeben wurde. \nDem Bericht der Bild zufolge befinden sich noch knapp 70 erwachsene Deutsche in kurdischer Gefangenschaft, dazu 150 Kinder deutscher Eltern. Ungef\u00e4hr 20 deutsche Staatsangeh\u00f6rige seien seit vergangenem Jahr zudem aus der Gefangenschaft in Nordsyrien geflohen, zehn von ihnen sollen nach Deutschland zur\u00fcckgekehrt sein. Insgesamt werden Sch\u00e4tzungen zufolge mehr als 1.100 IS-K\u00e4mpfer sowie 2.000 Frauen und Kinder von kurdischen Milizen gefangen gehalten.\nIm Juli 2019 hatte ein Berliner Gericht erstmals entschieden, dass die Bundesregierung verpflichtet sei, eine Frau mit IS-Vergangenheit und deren Kinder zur\u00fcck nach Deutschland zu bringen. Das Gericht betonte allerdings, dass es sich dabei um eine Einzelfallentscheidung gehandelt habe.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1340703078266318852,       \"url\": \"https://twitter.com/SucheFrieden/status/1340703078266318852\",       \"date\": \"2020-12-20 16:58:17+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung holt IS-Mitglieder aus Syrien zur\u00fcck https://t.co/s8JED9C14E via @zeitonline Da ist in Deutschland ein gro\u00dfes Integrationsfestival zu erwarten.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 871658020572467200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SucheFrieden\",              \"name\": \"Wilhelm Harten\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-05 09:20:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 25,              \"tweets\": 2639,              \"liked_tweets\": 736,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1340690464782000129,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterRuLa/status/1340690464782000129\",       \"date\": \"2020-12-20 16:08:10+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung holt IS-Mitglieder aus Syrien zur\u00fcck https://t.co/tpOMwfaNr1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1038062277180751872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374609567561224200/c-R4K5zz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1038062277180751872/1536329828\",              \"username\": \"PeterRuLa\",              \"name\": \"Peter Lauterbach\",              \"description\": \"born CO\u2082 @ 318 ppm... was mir wichtig ist... what is important to me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-07 13:51:47+00:00\",              \"location\": \"Bad Kreuznach, Rheinland-Pfalz\",              \"followers\": 1632,              \"friends\": 4176,              \"tweets\": 99681,              \"liked_tweets\": 98183,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 3220       }}, {       \"id\": 1340646660452605954,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1340646660452605954\",       \"date\": \"2020-12-20 13:14:06+00:00\",       \"text\": \"Terrormiliz IS: Bundesregierung holt IS-Mitglieder aus Syrien zur\u00fcck https://t.co/ONZ12cAVQB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1340632377358430208,       \"url\": \"https://twitter.com/risikogrup/status/1340632377358430208\",       \"date\": \"2020-12-20 12:17:21+00:00\",       \"text\": \"Wenn man zur Zeit keine Anschl\u00e4ge beklagen muss, dann holen wir uns ein paar IS-Leute ins Land. Bundesregierung holt IS-Mitglieder aus Syrien zur\u00fcck https://t.co/HVWkviQb5a via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1251577081898688513,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356550703423123456/2Sbgb__Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"risikogrup\",              \"name\": \"Opa\",              \"description\": \"Rentner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-18 18:23:40+00:00\",              \"location\": \"Werl, Deutschland\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 498,              \"liked_tweets\": 212,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1340622900328579072,       \"url\": \"https://twitter.com/Kathari20303543/status/1340622900328579072\",       \"date\": \"2020-12-20 11:39:41+00:00\",       \"text\": \"Bitte was \u2753\u2753\u2753https://t.co/vzI2FtAhFA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1296423808363044864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304359143222976512/zyjVxbKE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kathari20303543\",              \"name\": \"Katharina M\",              \"description\": \"immer neugierig, immer lernbereit, politisch interessiert. - Studium Alternativ Medizin an Freie Universit\u00e4t Barcelona und Open University Florida USA\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-20 12:28:38+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 2933,              \"liked_tweets\": 4769,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 149       }}, {       \"id\": 1340607597641158657,       \"url\": \"https://twitter.com/Le_loup_hurle/status/1340607597641158657\",       \"date\": \"2020-12-20 10:38:53+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung holt #IS-Mitglieder aus Syrien zur\u00fcck https://t.co/5v3gLPuQs2 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 798877399316316160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343970491980255232/gQ8Mc6gu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/798877399316316160/1598805217\",              \"username\": \"Le_loup_hurle\",              \"name\": \"Jeanne dArk\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-16 13:16:29+00:00\",              \"location\": \"ca. Berlin\",              \"followers\": 484,              \"friends\": 1317,              \"tweets\": 20227,              \"liked_tweets\": 11763,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 467       }}, {       \"id\": 1340450581933158406,       \"url\": \"https://twitter.com/UgMads/status/1340450581933158406\",       \"date\": \"2020-12-20 00:14:57+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung holt IS-Mitglieder aus Syrien zur\u00fcck https://t.co/8TfnNmAHbc via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3002932877,              \"url\": \"http://www.mads-hausverwaltung.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899898728584294400/cxgumSsv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3002932877/1503387577\",              \"username\": \"UgMads\",              \"name\": \"MADS Hausverwaltung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 10:13:28+00:00\",              \"location\": \"Hof, Deutschland\",              \"followers\": 393,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 51722,              \"liked_tweets\": 58463,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 15865       }}, {       \"id\": 1340438760627056644,       \"url\": \"https://twitter.com/NamePoliceOne1/status/1340438760627056644\",       \"date\": \"2020-12-19 23:27:59+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4cherlich. Die #Bundesregierung scheint #Deutschland wirklich zu hassen...https://t.co/JntF4VXrVI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1323547755902574592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325020378280947717/6eZWg4UV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1323547755902574592/1605000512\",              \"username\": \"NamePoliceOne1\",              \"name\": \"NamePoliceOne\",              \"description\": \"Als Fl\u00fcchtling in der Schweiz \ud83c\udde8\ud83c\udded\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-03 08:49:20+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 81,              \"tweets\": 847,              \"liked_tweets\": 2178,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 64       }}, {       \"id\": 1340432161862799360,       \"url\": \"https://twitter.com/junior4senior/status/1340432161862799360\",       \"date\": \"2020-12-19 23:01:46+00:00\",       \"text\": \"Terrormiliz IS: Bundesregierung holt IS-Mitglieder aus Syrien zur\u00fcckPS: Im Alter einsam oder ins Seniorenheim? - Nein danke! https://t.co/1wsZUQlfPchttps://t.co/ExzKrjjgGe #bundcesregierung #syrien #ismitglieder #kurden #krieg #buergerkrieg #terrorist #terror #senioren\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1337389291220193281,              \"url\": \"https://Lebensabendvision.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371032649599442949/h4UgwSFr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"junior4senior\",              \"name\": \"Lebensabendbegleiter\",              \"description\": \"EXKLUSIVE LEBENSABEND-BEGLEITUNGPrivat. Niveauvoll. Lebenslang. An jedem Ort. Deutschsprachiger, studierter Gesellschafter.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-11 13:37:11+00:00\",              \"location\": \"Schwarzwald in Deutschland\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 180,              \"tweets\": 436,              \"liked_tweets\": 116,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 176       }}, {       \"id\": 1340406537307779077,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1340406537307779077\",       \"date\": \"2020-12-19 21:19:56+00:00\",       \"text\": \"Terrormiliz IS: Bundesregierung holt IS-Mitglieder aus Syrien zur\u00fcck |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/YMNdzlYaCy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1340403904664756226,       \"url\": \"https://twitter.com/Detlef389/status/1340403904664756226\",       \"date\": \"2020-12-19 21:09:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZLXIBmad53Auf den Tag 4 Jahre nach dem #islamistischen #Terroransschlag in Berlin wird gemeldet, dass die BR f\u00fcr Nachschub sorgt u. 15 #IS-Anh\u00e4nger aus Syrien nach \ud83c\udde9\ud83c\uddea zur\u00fcckgeholt hat.Die Opferverh\u00f6hnung durch das #Merkel-Regime ist grenzenlos.@RegSprecher\ud83e\udd2e https://t.co/suS074VhAd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 454172929,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221715009463554048/wKfbjbDW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/454172929/1612970224\",              \"username\": \"Detlef389\",              \"name\": \"Detlef389\",              \"description\": \"Wer die Wahrheit sagt, braucht ein schnelles Pferd! (Buffalo Bill). Wer mich listet, wird blockiert.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-03 18:11:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2883,              \"friends\": 2139,              \"tweets\": 29206,              \"liked_tweets\": 14906,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 11782       }}, {       \"id\": 1340384287774924810,       \"url\": \"https://twitter.com/sofia_koller/status/1340384287774924810\",       \"date\": \"2020-12-19 19:51:31+00:00\",       \"text\": \"Mit viel Vorbereitung sind #R\u00fcckf\u00fchrungen aus #Nordsyrien also m\u00f6glich. Nicht nur aus humanit\u00e4ren, sondern auch rechtlichen &amp; sicherheitspolitischen Gr\u00fcnden sollte die der restlichen ~ 70 Erwachsenen + 150 Kinder deutscher Eltern vorangetrieben werden.https://t.co/UP3FRAdZ7H\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3055627643,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1054644013742067712/l1dT0eCi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3055627643/1540281703\",              \"username\": \"sofia_koller\",              \"name\": \"Sofia Koller\",              \"description\": \"Research Fellow on Counter-Terrorism/Prevention of Islamist Extremism @dgapev;Europe/Middle East focus & also interested in role of tech,@KingsCollegeLon grad\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-23 12:14:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1152,              \"friends\": 530,              \"tweets\": 3651,              \"liked_tweets\": 4081,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 154       }}, {       \"id\": 1340354188195328002,       \"url\": \"https://twitter.com/joa_mei/status/1340354188195328002\",       \"date\": \"2020-12-19 17:51:55+00:00\",       \"text\": \"@BMI_Bund Indem ihr Kriegsverbrecherinnen und ihren Nachwuchs einfliegt!? \ud83d\ude12https://t.co/DT6tNt9oZI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1032689451489746946,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1102242837373030401/yaJwZcvZ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1032689451489746946/1551629895\",              \"username\": \"joa_mei\",              \"name\": \"Gonzo \u269b\ufe0f \ud83e\udd21\",              \"description\": \"Ich bin weder das kleine Engelchen noch das Teufelchen auf deiner Schulter. Ich bin die Katze die beide f\u00e4ngt, damit spielt und sie dann auffrisst.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-23 18:02:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 170,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 21334,              \"liked_tweets\": 4547,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1052       }}, {       \"id\": 1340350059221835777,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1340350059221835777\",       \"date\": \"2020-12-19 17:35:31+00:00\",       \"text\": \"Berichten zufolge hat die #Bundesregierung erstmals deutsche Mitglieder des #IS aus syrischen Camps zur\u00fcckgeholt. Es soll sich um drei Frauen und deren Kinder handeln. https://t.co/OBTQt3trZD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145935,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1340350057267257344,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1340350057267257344\",       \"date\": \"2020-12-19 17:35:30+00:00\",       \"text\": \"Mehrere Medien berichten, die #Bundesregierung habe in einer monatelang geplanten R\u00fcckholaktion drei Frauen mit #IS-Vergangenheit und ihre Kinder sowie mehrere Waisenkinder zur\u00fcck nach Deutschland gebracht. https://t.co/bv7ZXLIYeF\",       \"replies\": 29,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338807,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206683,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}