{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-06/niederlande-corona-krise-oeffnungen-restaurants-museen-kino-gastronomie",
     "date": "2020-06-01T13:13:19+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Niederlande lockern Beschr\u00e4nkungen f\u00fcr Strandcaf\u00e9s und Kinos",
     "article": "Unter Auflagen d\u00fcrfen niederl\u00e4ndische Gastronomen und Kultureinrichtungen wieder Besucher empfangen. Jeweils 30 G\u00e4ste sind bei eingehaltenem Sicherheitsabstand erlaubt.\nIn den Niederlanden werden nach zehn Wochen Restaurants, Caf\u00e9s und Strandpavillons ge\u00f6ffnet. Auch kulturelle Einrichtungen wie Museen, Kinos und Theater k\u00f6nnen wieder besucht werden. Sowohl Gastwirte als auch Kultureinrichtungen d\u00fcrfen jeweils nur 30 G\u00e4ste empfangen. Diese m\u00fcssen eineinhalb Meter Sicherheitsabstand halten. Au\u00dferdem m\u00fcssen alle Besucherinnen und Besucher vorab reservieren.\nDie niederl\u00e4ndische Regierung baut die Ma\u00dfnahmen zum Schutz vor dem Coronavirus stufenweise ab. Am 1. Juli sollen die Regeln weiter gelockert werden. Kultureinrichtungen, Restaurants und Caf\u00e9s d\u00fcrfen dann jeweils bis zu 100 Besucherinnen und Besucher empfangen.\nIm \u00f6ffentlichen Nahverkehr der Niederlande muss nun ein Mundschutz getragen werden. B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, die Beschwerden haben, k\u00f6nnen sich k\u00fcnftig ohne \u00dcberweisung testen lassen. \nSeit einigen Wochen nimmt die Zahl der Neuinfektionen mit dem Coronavirus in den Niederlanden stetig ab. Auf dem H\u00f6hepunkt der Pandemie Anfang April wurden im Schnitt t\u00e4glich 500 Menschen in die Krankenh\u00e4user eingeliefert. Vergangene Woche waren es durchschnittlich neun Personen. In den Niederlanden sind etwa 6.000 Menschen nachweislich an Covid-19 gestorben.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1268302890122215425,       \"url\": \"https://twitter.com/DougBORiordan/status/1268302890122215425\",       \"date\": \"2020-06-03 22:05:47+00:00\",       \"text\": \"@DaFeid @Fonque99 @furanfc @Bananenschnabel @Spicysauced @bodoramelow Im \u00f6ffentlichen Nahverkehr der Niederlande muss nun ein Mundschutz getragen werden.https://t.co/YGRxrNVWfb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3297511379,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260279540351369216/MHdJkU86_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3297511379/1538686194\",              \"username\": \"DougBORiordan\",              \"name\": \"Doug Powers the 2nd\",              \"description\": \"\u00bbThere is some shit I will not eat!\u00abEdward Estlin Cummings\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-25 06:59:22+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 231,              \"friends\": 1433,              \"tweets\": 6688,              \"liked_tweets\": 20210,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 994       }}, {       \"id\": 1267440300806549504,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1267440300806549504\",       \"date\": \"2020-06-01 12:58:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Gah5qryl1N@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! Corona-Krise: Niederlande lockern Beschr\u00e4nkungen f\u00fcr Strandcaf\u00e9s und Kinos Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/0vi7uP7T1j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134120,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111238       }}, {       \"id\": 1267430607749079041,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1267430607749079041\",       \"date\": \"2020-06-01 12:19:39+00:00\",       \"text\": \"Niederlande lockert Beschr\u00e4nkungen f\u00fcr Strandcaf\u00e9s und Kinos https://t.co/p2H4GxgEVj via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1267419023526019072,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1267419023526019072\",       \"date\": \"2020-06-01 11:33:37+00:00\",       \"text\": \"Caf\u00e9s, Restaurants, Kinos und Museen \u00f6ffnen wieder: In den #Niederlande|n werden die #Corona-Ma\u00dfnahmen schrittweise gelockert. https://t.co/yUY38DQEfZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338807,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206683,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1267413927538851840,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1267413927538851840\",       \"date\": \"2020-06-01 11:13:22+00:00\",       \"text\": \"In den #Niederlanden d\u00fcrfen Kultureinrichtungen, Restaurants und Caf\u00e9s wieder \u00f6ffnen. https://t.co/Zmffzd7OJW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145935,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}