{
     "url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/maskenpflicht-gefaelschte-atteste-bundesinnenministerium-warnung-corona-pandemie",
     "date": "2020-08-21T15:01:45+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Bundesregierung warnt vor gef\u00e4lschten Attesten",
     "article": "Die Bundespolizei hat von F\u00e4llen berichtet, in denen Menschen sich mit selbst ausgef\u00fcllten Attesten der Maskenpflicht entziehen wollten. Das sei strafbar.\nDas Bundesinnenministerium kritisiert, dass sich einige Personen mit gef\u00e4lschten Attesten um die Maskenpflicht dr\u00fccken wollen. Es sei \nunverantwortlich, \"mit solchen selbst ausgef\u00fcllten Attesten\n sich davon zu distanzieren und dieser Pflicht nicht nachzukommen\", \nsagte ein Sprecher. Aus dem Bundesgesundheitsministerium \nhie\u00df es zu den falschen Attesten: \"Wenn das nicht medizinisch indiziert ist, dann ist das schlicht nicht zul\u00e4ssig.\" \nDie Bundespolizeiinspektion M\u00fcnster hat am Donnerstag mitgeteilt, dass immer wieder Menschen bei Verst\u00f6\u00dfen ung\u00fcltige Atteste vorlegten. Ein Arzt habe ein Blanko-Attest\n auf seiner Homepage angeboten, Nutzer h\u00e4tten ihm zufolge nur ihren \nNamen und ihre Adresse eintragen m\u00fcssen. Dem widerspricht die Polizei: \nMit dem Gebrauch unrichtiger Gesundheitszeugnisse mache man sich \nstrafbar. Dazu komme eine Anzeige, da Mund und Nase nicht bedeckt seien.\n \nBundesweite Zahlen zu dem Ph\u00e4nomen liegen derzeit nicht vor, \nwie der Sprecher des Bundesinnenministeriums sagte. \"Im Moment scheint das nur\n lokal aufgefallen zu sein.\"\nSeit mehreren Monaten gilt wegen der Corona-Pandemie in Bussen und Bahnen sowie in Gesch\u00e4ften eine Maskenpflicht. Ob ein Bu\u00dfgeld f\u00e4llig wird, wenn man sich dagegen widersetzt, ist je nach Bundesland unterschiedlich geregelt. Vor Kurzem hatte der AfD-Politiker Stephan Brandner einen Polizeieinsatz ausgel\u00f6st, weil er ohne Maske im ICE gefahren ist.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1296837829750857728,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1296837829750857728\",       \"date\": \"2020-08-21 15:53:27+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung warnt vor gef\u00e4lschten Attesten #Maskenpflicht https://t.co/jfhGWZH7lP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30581,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1296821194386284545,       \"url\": \"https://twitter.com/drumcodeuk/status/1296821194386284545\",       \"date\": \"2020-08-21 14:47:21+00:00\",       \"text\": \"DDR 2.0https://t.co/qaGVhn34ld\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1057538984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237885949389893638/dKZuJqOg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1057538984/1475310428\",              \"username\": \"drumcodeuk\",              \"name\": \"European Dad!\",              \"description\": \"Local Session ManagerParler & Gab: @drumcodeuk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-03 11:28:23+00:00\",              \"location\": \"Covid Hotspot\",              \"followers\": 627,              \"friends\": 823,              \"tweets\": 37326,              \"liked_tweets\": 516,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 537       }}, {       \"id\": 1296815845415497739,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1296815845415497739\",       \"date\": \"2020-08-21 14:26:05+00:00\",       \"text\": \"Das Bundesinnnenministerium kritisiert, dass sich einige Personen mit gef\u00e4lschten Attesten von der #Maskenpflicht befreien wollen. #Corona https://t.co/GZ07WNCEXx\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338807,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1296811908083986434,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1296811908083986434\",       \"date\": \"2020-08-21 14:10:27+00:00\",       \"text\": \"Maskenpflicht: Bundesregierung warnt vor gef\u00e4lschten Attesten: https://t.co/S1ADzqkeDA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1296803120459190279,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1296803120459190279\",       \"date\": \"2020-08-21 13:35:32+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung warnt vor gef\u00e4lschten Attesten https://t.co/nmneRFXyFB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1600,              \"friends\": 4985,              \"tweets\": 134743,              \"liked_tweets\": 51460,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1296794637244473345,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1296794637244473345\",       \"date\": \"2020-08-21 13:01:49+00:00\",       \"text\": \"Aus dem Bundesgesundheitsministerium hie\u00df es zu den falschen Attesten: Wenn das nicht medizinisch indiziert ist, dann ist das schlicht nicht zul\u00e4ssig. #Maskenpflicht #Coronavirus https://t.co/QYSZNi3477\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60456,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11112,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}]"
}