{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-04/corona-massnahmen-bundeslaender-schulen-geschaefte-uebersicht",
     "date": "2020-04-16T21:06:52+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "So setzen die Bundesl\u00e4nder die Lockerungen um",
     "article": "Sp\u00e4tere R\u00fcckkehr in die Schulen, \u00d6ffnung f\u00fcr M\u00f6belh\u00e4user und wieder Besucher in Museen: Das machen die L\u00e4nder aus den am Mittwoch verk\u00fcndeten Lockerungen.\nAm Mittwoch wurden die geplanten Lockerungen bei den Coronavirus-Auflagen verk\u00fcndet, nun geht es an die Umsetzung. Dabei zeigt sich: Einige L\u00e4nder haben sich ihre eigenen Varianten der Pl\u00e4ne ausgedacht. Welche Lebensbereiche das betrifft, und wie schnell oder wie langsam diese L\u00e4nder bei ihren Abweichungen vorgehen wollen, zeigt diese \u00dcbersicht.\nIn Bayern sollen kleinere Gesch\u00e4fte bis 800 Quadratmeter, Buchhandlungen und Autoh\u00e4user eine Woche sp\u00e4ter als in anderen Bundesl\u00e4ndern, also erst ab 27. April \u00f6ffnen. Das sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der nach einer Kabinettssitzung. Davon ausgenommen seien Baum\u00e4rkte und G\u00e4rtnereien, die bereits ab dem 20. April wieder verkaufen d\u00fcrfen. Laut S\u00f6der gebe es f\u00fcr Restaurants und Hotels \"auf absehbare Zeit\" keine Aussicht, den Betrieb aufzunehmen. Es gebe \"eine kleine Hoffnung\", dass dies zu Pfingsten wieder m\u00f6glich sein werde.\nAuch der Schulbetrieb soll in Bayern sp\u00e4ter als in anderen L\u00e4ndern wieder aufgenommen werden. Die Abschlussklassen von Gymnasien, Real- und Mittelschulen sollen vom 27. April an zur Schule gehen. In den Klassenzimmern d\u00fcrfen sich dann aber maximal 15 Sch\u00fcler gleichzeitig aufhalten, sagte Kultusminister Michael Piazolo. Weitere Klassen, wie etwa die vierten Klassen der Grundschulen, k\u00f6nnten ab dem 11. Mai einbezogen werden. Au\u00dferdem soll bei Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern, deren Versetzung gef\u00e4hrdet ist, ein Auge zugedr\u00fcckt werden. Kein Sch\u00fcler solle wegen der Corona-Pandemie sitzenbleiben, so S\u00f6der.\nBis zu 250.000 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in Baden-W\u00fcrttemberg sollen ab den 4. Mai zun\u00e4chst in die Schulen zur\u00fcckkehren. Das teilte die Landeskultusministerin Susanne Eisenmann (CDU) mit. Demnach sollen zu diesem Termin zun\u00e4chst Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler aller Schularten wieder in Hauptf\u00e4chern unterrichtet werden, wenn sie im laufenden oder im kommenden Jahr Abschlusspr\u00fcfungen ablegen m\u00fcssen. Andere Altersstufen k\u00f6nnten erst sp\u00e4ter wieder schrittweise in die Schule zur\u00fcckkehren, sagte Eisenmann. Auch Grundsch\u00fcler der vierten Klasse m\u00fcssten vorerst zu Hause bleiben.\nAu\u00dferdem sollen bei dem Start in den Schulbetrieb gef\u00e4hrdete Gruppen gesch\u00fctzt werden. Vorerkrankte, Schwangere und Lehrerinnen und Lehrer \u00fcber 60 sowie Sch\u00fcler mit Angeh\u00f6rigen in diesen Gruppen sollen daher zu Hause bleiben.\nIm Schulbetrieb m\u00fcssten Hygiene und Abstandsregeln eingehalten werden. Daf\u00fcr brauche es mehr R\u00e4ume, mehr Aufsichtspersonal sowie andere Pausenregelungen. \"Das wird kein klassischer Schulbetrieb sein\", sagte Eisenmann. Baden-W\u00fcrttemberg arbeite an einem Nachhilfekonzept f\u00fcr digital oder sozial abgeh\u00e4ngte Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, die nicht oder eingeschr\u00e4nkt am Fernunterricht teilnehmen k\u00f6nnten.\nAuch in Berlin soll der Einzelhandel erst ab fr\u00fchestens Mitte kommender Woche weitere Gesch\u00e4fte \u00f6ffnen k\u00f6nnen. Das sei \"kein Tr\u00f6deln, aber es muss auch sauber umgesetzt werden\", sagt der Regierende B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller. Der Berliner Senat strebe eine gemeinsame Regelung mit dem benachbarten Brandenburg an. Auch der Einzelhandel brauche etwas Vorlauf, um sich auf die weiter geltenden Abstands- und Hygieneregeln einzustellen.\nZudem sollen in Berlin auch die Warenh\u00e4user von der \u00d6ffnung weiterer Gesch\u00e4fte mit einer Verkaufsfl\u00e4che von bis zu 800 Quadratmeter profitieren. Bis kommenden Dienstag wird laut M\u00fcller gepr\u00fcft: \"Sind die 800 Quadratmeter etwas, mit dem die Warenh\u00e4user auch ein begrenztes Angebot machen k\u00f6nnen.\"\nNach Angaben des Tagesspiegel sollen ab dem 20. April in Berlin die ersten Abiturpr\u00fcfungen stattfinden. In der Woche darauf sollen die Schulen schrittweise wieder \u00f6ffnen. Die 10. Klasse soll ab dem 27. April wieder in die Schule kommen. Ab dem 4. Mai sollen die 11. Klassen an Gymnasien, die 9. und 12. Klassen an Integrierten Sekundarschulen sowie die 6. Klassen an Grundschulen zur\u00fcckkehren. In Berlin wird die Grundschule sechs Jahre und nicht wie in anderen Bundesl\u00e4ndern vier Jahre lang besucht. In den Kitas soll der Regelbetrieb erst am 1. August wieder aufgenommen werden.\nLaut der Nachrichtenseite buten un binnen bleiben in Bremen die Restaurants, Bars und Kneipen geschlossen. Gesch\u00e4fte mit einer Fl\u00e4che von 800 Quadratmetern d\u00fcrfen demnach wieder \u00f6ffnen. Au\u00dferdem sollen Friseure ab dem 4. Mai wieder \u00f6ffnen k\u00f6nnen \u2013 mit pers\u00f6nlichen Schutzma\u00dfnahmen.\nEntsprechend der Beschl\u00fcsse des Bundes sollen die Schulen in Bremen demnach ab dem 4. Mai wieder ge\u00f6ffnet werden. Weiterhin sollen die Kitas geschlossen bleiben und die Notbetreuung fortgef\u00fchrt und ausgeweitet werden \"Wir werden noch genau diskutieren m\u00fcssen, in welcher Art und Weise\", sagte Bremens B\u00fcrgermeister Andreas Bovenschulte buten un binnen.\nDer Hamburger B\u00fcrgermeister Peter Tschentscher (SPD) hat bei der Grenze von maximal 800 Quadratmetern Ladenfl\u00e4che f\u00fcr eine \u00d6ffnung Gestaltungsspielraum signalisiert. Im ARD-Morgenmagazin sagte er auf die Frage, ob gro\u00dfe Gesch\u00e4fte eine Verkaufsfl\u00e4che von 800 Quadratmetern freigeben d\u00fcrften: \"Das ist jetzt eine Frage der Umsetzung, das wird jede Stadt, jedes Bundesland pr\u00fcfen m\u00fcssen.\" \nZiel sei, in und vor den L\u00e4den gen\u00fcgend Abstand zwischen den Menschen zu halten, um neue Infektionsketten zu verhindern. \"Wir m\u00fcssen sicherstellen, dass die Innenstadtbereiche nicht wieder zu eng bev\u00f6lkert werden\", so Tschentscher. Er f\u00fcrchte nicht um den sozialen Frieden angesichts der nur schrittweisen Lockerungen, sondern sehe weiter Akzeptanz in der Bev\u00f6lkerung. Schlie\u00dflich gebe es auch Stimmen, die davor warnten, ein zu gro\u00dfes Risiko einzugehen.\nNiedersachsen hat sich offen gezeigt, auch Gesch\u00e4fte mit einer gr\u00f6\u00dferen Verkaufsfl\u00e4che als 800 Quadratmeter \u00f6ffnen zu lassen. Voraussetzung daf\u00fcr sei die entsprechende Reduzierung der Verkaufsfl\u00e4che.\nAnders als andere Bundesl\u00e4nder will Nordrhein-Westfalen M\u00f6belh\u00e4user wieder \u00f6ffnen. \"Es ist ganz eindeutig so, dass wir in Nordrhein-Westfalen in der Frage der Einrichtungsh\u00e4user entschieden haben, dass wir sie aufmachen\", sagte Gesundheitsminister Karl-Josef Laumann nach einer Sitzung des NRW-Kabinetts.\n\"Wir haben ein klares nordrhein-westf\u00e4lisches Interesse\", sagte Laumann. Rund 35.000 Arbeitnehmer in dem Bundesland arbeiteten in der M\u00f6belindustrie. \u00dcber 60 Prozent aller K\u00fcchen in Deutschland w\u00fcrden in Westfalen produziert. Wenn gr\u00f6\u00dfere Autoh\u00e4user unter den Bedingungen des Infektionsschutzes wieder \u00f6ffnen k\u00f6nnten, sei das auch bei Einrichtungsh\u00e4usern m\u00f6glich, sagte er. Laumann zufolge sollen in Nordrhein-Westfalen auch Baby-Fachm\u00e4rkte wieder \u00f6ffnen k\u00f6nnen.\nRheinland-Pfalz weicht bei der \u00d6ffnung der Gesch\u00e4fte ebenfalls von dem Beschluss der Ministerpr\u00e4sidenten mit Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) ab. \"In Rheinland-Pfalz k\u00f6nnen ab Montag alle Gesch\u00e4fte \u00f6ffnen, wenn Waren nur auf bis zu 800 Quadratmetern Verkaufsfl\u00e4che angeboten werden. Gr\u00f6\u00dfere Gesch\u00e4fte erhalten so die Chance, einen Teil ihrer Verkaufsfl\u00e4che abzutrennen\", sagte Regierungssprecherin Andrea B\u00e4hner. \"F\u00fcr uns ist dies ein Gebot der Gleichbehandlung und der rechtlichen Klarheit\", so B\u00e4hner \u00fcber die Abweichung.\nEs gelte weiterhin f\u00fcr alle die Einhaltung von Hygienevorgaben, Abstandsregelungen und eine Kundenbegrenzung von einem Kunden pro zehn Quadratmeter. Die Landesregierung empfiehlt zudem beim Einkaufen dringend das Tragen einer nichtmedizinischen Alltagsmaske.\nAuch in Th\u00fcringen sollen die Einzelhandelsgesch\u00e4fte (abgesehen von den derzeit ge\u00f6ffneten) erst ab dem 27. April wieder den Gesch\u00e4ftsbetrieb erlauben. Zeitgleich sollen Zoologische und Botanische G\u00e4rten, Freilichtmuseen sowie Galerien, Museen und Ausstellungshallen \u00f6ffnen d\u00fcrfen. Auch Bibliotheken und Archive d\u00fcrften wieder Besucher empfangen. Darauf verst\u00e4ndigte sich die Th\u00fcringer Landesregierung.\nVoraussetzung f\u00fcr die Wieder\u00f6ffnung seien unter anderem Auflagen zu Hygiene und etwa dazu, wie viele Menschen die Einrichtung betreten d\u00fcrfen, hei\u00dft es in den \"Schlussfolgerungen\". Zudem werde dringend empfohlen, einen Mund-Nasen-Schutz zu tragen. \nWie genau die Auflagen aussehen und ob einzelne Einrichtungen diese \u00fcberhaupt erf\u00fcllen k\u00f6nnen, war am Donnerstag noch nicht klar. Der Beschluss ging zudem nicht auf die Situation von Theatern oder anderen B\u00fchnen ein. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1252297737653149699,       \"url\": \"https://twitter.com/lofioramonti/status/1252297737653149699\",       \"date\": \"2020-04-20 18:07:01+00:00\",       \"text\": \"Da questa settimana in Germania riaprono piccoli negozi, ma restano chiusi centri commerciali. Anche in Italia bisogna programmare ripartenza scaglionata, che aiuti i piccoli esercizi - pi\u00f9 duramente colpiti - a recuperare rispetto a grande distribuzione https://t.co/EeKY5UZ0Tf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 839373926,              \"url\": \"http://www.lorenzofioramonti.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311294397607280641/JIGjx9JV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/839373926/1592162762\",              \"username\": \"lofioramonti\",              \"name\": \"Lorenzo Fioramonti\",              \"description\": \"Education is the most powerful weapon which you can use to change the world - Nelson Mandela\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-09-22 08:38:12+00:00\",              \"location\": \"Italia\",              \"followers\": 18463,              \"friends\": 452,              \"tweets\": 5067,              \"liked_tweets\": 2036,              \"lists_member\": 191,              \"media_shared\": 925       }}, {       \"id\": 1252116768425992192,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristinaNeuma1/status/1252116768425992192\",       \"date\": \"2020-04-20 06:07:55+00:00\",       \"text\": \"So setzen die Bundesl\u00e4nder die Lockerungen um https://t.co/IrtvvTg5hj via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 416939272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1725773997/130_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/416939272/1426317492\",              \"username\": \"ChristinaNeuma1\",              \"name\": \"Christina Neumann \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Einmal Eisb\u00e4r, immer Eisb\u00e4r \ud83c\udfd2\u2764\ud83d\udcaa\ud83d\udccdBerlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-20 09:46:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 228,              \"friends\": 893,              \"tweets\": 26672,              \"liked_tweets\": 20744,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 1425       }}, {       \"id\": 1251222093972283393,       \"url\": \"https://twitter.com/wolf_reuter/status/1251222093972283393\",       \"date\": \"2020-04-17 18:52:48+00:00\",       \"text\": \"Wenn in NRW jetzt auch die M\u00f6belh\u00e4user mit mehr als 800qm aufmachen d\u00fcrfen (https://t.co/Q0C9Lzxtw9), bleiben (zumindest f\u00fcr die durchschnittliche Gr\u00f6\u00dfe) nicht mehr viele Bereiche \u00fcbrig die wegen der  800qm geschlossen bleiben m\u00fcssen. \ud83d\udc47 https://t.co/cF3VSefvxl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 905904980,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/990967349179121665/AZhChXoI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"wolf_reuter\",              \"name\": \"Wolf Heinrich Reuter\",              \"description\": \"Secretary General, German Council of Economic Experts - svr-wirtschaft.de - Opinions are personal, RT are no endorsement.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-26 12:31:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 845,              \"friends\": 315,              \"tweets\": 896,              \"liked_tweets\": 1964,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 83       }}, {       \"id\": 1250968036330405895,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1250968036330405895\",       \"date\": \"2020-04-17 02:03:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/R0KGR46hhu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1250863268400435200,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1250863268400435200\",       \"date\": \"2020-04-16 19:06:57+00:00\",       \"text\": \"In den Bundesl\u00e4ndern sollen die von Ministerpr\u00e4sidenten und Bund beschlossenen Lockerungen an den #Coronavirus-Ma\u00dfnahmen unterschiedlich umgesetzt werden. Wer wie abweicht:  https://t.co/QsblIKIPah\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145935,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1250863266999517185,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1250863266999517185\",       \"date\": \"2020-04-16 19:06:57+00:00\",       \"text\": \"Die Bundesl\u00e4nder setzen die schrittweise Lockerungen der Bundesregierung unterschiedlich um. Wer weicht wie und wann ab? https://t.co/D1jgDe3N59\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}