{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/schule/2020-07/unterricht-sommerferien-corona-schule-lehrerverband-schulschliessungen",
     "date": "2020-07-28T09:10:12+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Lehrerverband bef\u00fcrchtet \"gro\u00dfes Durcheinander\" nach den Ferien",
     "article": "In K\u00fcrze sollen erste Schulen den Regelbetrieb wieder aufnehmen. Vertreter von Lehrern und Eltern erwarten dabei mehrere praktische Probleme, etwa bei den Hygieneregeln.\nIn einigen Bundesl\u00e4ndern enden die Sommerferien bereits in wenigen Tagen. Damit beginnt bald auch wieder der Regelbetrieb an Schulen. Diese seien nicht ausreichend vorbereitet, hei\u00dft es nun vom Deutschen Lehrerverband. Er bef\u00fcrchte ein \"gro\u00dfes Durcheinander\", sagte Verbandspr\u00e4sident Heinz-Peter Meidinger. Auch der Bundeselternrat erwartet, dass das Schuljahr \"keineswegs planm\u00e4\u00dfig verl\u00e4uft\", sagte dessen Vorsitzender Stephan Wassmuth. Er rechne zudem mit erneuten Schulschlie\u00dfungen.\nUnterst\u00fctzt werden die Pl\u00e4ne f\u00fcr eine R\u00fcckkehr in den Regelbetrieb von der obersten deutschen \u00c4rztevertretung. Ohne ausreichend Unterricht \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum drohten Kindern \"enorme Folgeprobleme, etwa in Bezug auf die k\u00f6rperliche und psychische Entwicklung\", sagte der Pr\u00e4sident der Bundes\u00e4rztekammer, Klaus Reinhardt. \"Der Anspruch muss sein, einen weitestgehenden Regelbetrieb an den Schulen zu sichern \u2013 im Sinne der Kinder.\"\nW\u00e4hrend die Sommerferien in Baden-W\u00fcrttemberg an diesem Donnerstag erst beginnen, f\u00e4ngt etwa in Mecklenburg-Vorpommern am n\u00e4chsten Montag das neue Schuljahr an. Die Kultusminister der L\u00e4nder hatten vor dem Sommer vereinbart, den Regelbetrieb an den Schulen wieder aufzunehmen und dabei auch auf die Abstandsregel zu verzichten, \"sofern es das Infektionsgeschehen zul\u00e4sst\". Mitte Juli hatten sie daf\u00fcr ein neues Hygiene-Rahmenkonzept vorgelegt.\nF\u00fcr einen Vollbetrieb ohne Abstandsregeln fehlten laut Meidinger aber die Lehrkr\u00e4fte. Bildungsgewerkschaften sch\u00e4tzen, dass bis zu 20 Prozent der Lehrer zur Risikogruppe geh\u00f6ren und f\u00fcr den Pr\u00e4senzunterricht ausfallen k\u00f6nnten. Auch die Hygieneregeln der Kultusminister der L\u00e4nder f\u00fcr die Schulen werden als wenig praktikabel kritisiert, beispielsweise die Vorgabe, regelm\u00e4\u00dfig intensiv sto\u00dfzul\u00fcften.\n\"An vielen Schulen lassen sich die Fenster in h\u00f6her gelegenen Klassenr\u00e4umen aus Sicherheitsgr\u00fcnden nicht oder nur einen Spalt \u00f6ffnen\", sagte Meidinger. Zudem sei die Idee fester Lerngruppen vielleicht an Grundschulen umsetzbar, aber kaum an einer gymnasialen Oberstufe mit Kurssystem, wo die Sch\u00fclerinnen st\u00e4ndig mit anderen Mitsch\u00fclern zusammen seien.\nAuch der Bundeselternrat, die Dachorganisation der Landeselternvertretungen in Deutschland, \u00fcbt Kritik: Zwar w\u00fcnschten sich Eltern sicheren und fl\u00e4chendeckenden Pr\u00e4senzunterricht, sagte der Vorsitzende Wassmuth. Er rechnet pandemiebedingt regional dennoch wieder mit Schulschlie\u00dfungen und fordert von den L\u00e4ndern konkrete Planungen auch f\u00fcr ein sogenanntes Szenario B mit einer Mischung aus Pr\u00e4senz- und Fernunterricht. \"Wer das nicht vorbereitet hat, handelt h\u00f6chst fahrl\u00e4ssig und gegen die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler.\"\nDie dem Verband bekannten Planungen seien nicht abschlie\u00dfend zu Ende gedacht. \"Oftmals hat man das Gef\u00fchl, man agiert nach dem Prinzip Hoffnung (es wird schon klappen und wir werden nicht vom Virus ereilt)\", sagte Wassmuth. Er rechne nicht damit, dass unter den gegebenen Bedingungen der Lehrplan zu schaffen ist, und fordert eine Entr\u00fcmpelung. \nAuch Lehrerverbandspr\u00e4sident Meidinger h\u00e4lt es f\u00fcr sinnvoll, wenn die Bundesl\u00e4nder sicherheitshalber Listen mit Stoffgebieten erstellen, \"deren Vermittlung im n\u00e4chsten Schuljahr verzichtbar ist\". \"Man muss sich ehrlich machen. Ideale Unterrichtsbedingungen wird es noch lange nicht geben\", sagte er. Zur Vorbereitung auf weitere m\u00f6gliche Schulschlie\u00dfungen m\u00fcssten Meidingers Ansicht nach die f\u00fcr die Schuldigitalisierung vorgesehen Milliarden F\u00f6rdergelder jetzt \"mit Hochdruck in die Schulen gepumpt werden\". ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1288161600290136064,       \"url\": \"https://twitter.com/brunellf/status/1288161600290136064\",       \"date\": \"2020-07-28 17:17:13+00:00\",       \"text\": \"Lehrerverband bef\u00fcrchtet gro\u00dfes Durcheinander nach den Ferienhttps://t.co/bSTiifRKRp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3002959402,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/664910315788726272/pUVmBB19_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3002959402/1447358019\",              \"username\": \"brunellf\",              \"name\": \"Francesca Brunelli\",              \"description\": \"no DM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 10:02:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 103,              \"friends\": 448,              \"tweets\": 10026,              \"liked_tweets\": 20309,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 264       }}, {       \"id\": 1288083191677554688,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1288083191677554688\",       \"date\": \"2020-07-28 12:05:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jPrTuTmVzX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1288066673723858944,       \"url\": \"https://twitter.com/MINT_Zirkel/status/1288066673723858944\",       \"date\": \"2020-07-28 11:00:00+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend in #BaW\u00fc am Donnerstag erst die Ferien beginnen, enden sie in #MeckPomm am Montag bereits. Hier soll dann auch der Regelbetrieb an den Schulen starten. \ud83d\udc68u200d\ud83c\udfeb Der #DeutscheLehrerverband bef\u00fcrchtet allerdings ein gro\u00dfes Durcheinander. Was meint ihr\u2753 https://t.co/uWoY62D9sB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://ads-api.twitter.com rel=nofollow>Twitter for Advertisers (legacy)</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 763293716375298048,              \"url\": \"http://www.mint-zirkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/778488630692159488/t-sQm485_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/763293716375298048/1599141088\",              \"username\": \"MINT_Zirkel\",              \"name\": \"MINT Zirkel\",              \"description\": \"#MINT-Themen aktuell und #schulrelevant  \u2013 Alles zu f\u00e4cherverbindendem Unterricht und Projekten mit Bezug zur Berufs- und Lebenswelt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-10 08:39:38+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Deutschland\",              \"followers\": 1722,              \"friends\": 335,              \"tweets\": 1153,              \"liked_tweets\": 1824,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 182       }}, {       \"id\": 1288057326356791296,       \"url\": \"https://twitter.com/Wahlpflichtfac1/status/1288057326356791296\",       \"date\": \"2020-07-28 10:22:52+00:00\",       \"text\": \"Solange der Lehrerverbandspr\u00e4sident noch vom Unterrichts-Stoff und Inhalts- Themenlisten spricht, die man den SuS eintrichtert (oder eben nicht, da verzichtbar), sehe ich hier, neben Corona, noch andere diskussionsw\u00fcrdige Themen: https://t.co/8LB79GO1o8#twitterlehrerzimmer\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1224462952180408320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234449276908036096/YVq9CNMn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1224462952180408320/1595246316\",              \"username\": \"Wahlpflichtfac1\",              \"name\": \"Bastian Rustemeier\",              \"description\": \"Berufskolleg NRW:Sozialp\u00e4dagogik und Deutsch,Fachleitung Deutsch ZfsL GE,#fl_seminar, #twitterlehrerzimmer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-03 22:41:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 100,              \"tweets\": 304,              \"liked_tweets\": 672,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1288047525308530688,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnDePa/status/1288047525308530688\",       \"date\": \"2020-07-28 09:43:55+00:00\",       \"text\": \"Germania - Presidente Associazione Insegnanti: \u201eScuole impreparate, l\u2019anno scolastico sar\u00e0 un pandemonio.\u201cConsiglio Federale dei Genitori - \u201eL\u2018anno scolastico non si svolger\u00e0 regolarmente, si andr\u00e0 incontro a continue chiusure delle scuole.\u201chttps://t.co/6LwjvK4aDt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273004709889130496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325754426859073536/Iw6XFCzj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273004709889130496/1604919564\",              \"username\": \"AnnDePa\",              \"name\": \"Ann D.P. #YesToNoCovid\",              \"description\": \"#NoCovid #GreenZones #NoCovidStrategy #TeamDrosten #TeamPriesemann #TeamBrinkmann #NoCovidEurope yestonocovid.eu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-16 21:29:40+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 828,              \"friends\": 1899,              \"tweets\": 3876,              \"liked_tweets\": 10033,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 558       }}, {       \"id\": 1288046111563939840,       \"url\": \"https://twitter.com/hardydownunder/status/1288046111563939840\",       \"date\": \"2020-07-28 09:38:18+00:00\",       \"text\": \"Lehrerverband bef\u00fcrchtet gro\u00dfes Durcheinander nach den Ferien https://t.co/3oMa95MY6Q via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301410335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360876626/aus0020nz01-341_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301410335/1440041349\",              \"username\": \"hardydownunder\",              \"name\": \"hardy downunder\",              \"description\": \"Some eyes are blind to what they see! Open yourself so that we can communicate.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-19 12:33:10+00:00\",              \"location\": \"golden bay, New Zealand\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 5577,              \"liked_tweets\": 3433,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1288039469648695297,       \"url\": \"https://twitter.com/HsTribun/status/1288039469648695297\",       \"date\": \"2020-07-28 09:11:54+00:00\",       \"text\": \"Unterricht nach den Sommerferien:Lehrerverband bef\u00fcrchtet gro\u00dfes Durcheinander nach den Ferien In K\u00fcrze sollen erste Schulen den Regelbetrieb wieder aufnehmen.Vertreter von Lehrern&amp;Eltern erwarten dabei mehrere praktische Probleme, etwa bei Hygieneregeln https://t.co/fK9elABOXM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246775356612325377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246785912643751938/GStFARb3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246775356612325377/1586092719\",              \"username\": \"HsTribun\",              \"name\": \"Wyatt Hearp Stone\",              \"description\": \"#Gesundheit & #Ethik, Politik, #Recht & Ordnung, #Soziales, #HealthConsulting, Glaube & Religion,#Work & #Health, New #Holistik Work,#nature & #animals\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 12:24:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland \",              \"followers\": 534,              \"friends\": 668,              \"tweets\": 31212,              \"liked_tweets\": 23117,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 755       }}, {       \"id\": 1288029886246981632,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1288029886246981632\",       \"date\": \"2020-07-28 08:33:49+00:00\",       \"text\": \"Man muss sich ehrlich machen. Ideale Unterrichtsbedingungen wird es noch lange nicht geben, sagte der Pr\u00e4sident des Lehrerverbandes Heinz-Peter Meidinger. #Schule #Coronavirus https://t.co/WszX6ZRzHw\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1288024022249332736,       \"url\": \"https://twitter.com/TeachisNet/status/1288024022249332736\",       \"date\": \"2020-07-28 08:10:31+00:00\",       \"text\": \"#Bildungsnews #Deutschlandhttps://t.co/ZABruMyXWu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://azure.microsoft.com/en-us/services/app-service/logic/ rel=nofollow>Microsoft Azure Logic Apps</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258060285153337346,              \"url\": \"https://www.teachis.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265703245038661638/rXsi52UL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258060285153337346/1607536292\",              \"username\": \"TeachisNet\",              \"name\": \"TEACHIS | f\u00fcr Lehrer*innen\",              \"description\": \"Wir helfen #Lehrer*innen bei der #Unterrichtsplanung und den \u00dcberblick \u00fcber die Noten ihrer Sch\u00fcler zu behalten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-06 15:45:26+00:00\",              \"location\": \"Linz, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 816,              \"liked_tweets\": 275,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1288008857386733569,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1288008857386733569\",       \"date\": \"2020-07-28 07:10:16+00:00\",       \"text\": \"Der Bundeselternverband fordert ein Konzept f\u00fcr m\u00f6gliche erneute Schulschlie\u00dfungen. Wer das nicht vorbereitet hat, handelt h\u00f6chst fahrl\u00e4ssig und gegen die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, sagte dessen Vorsitzender Stephan Wassmuth. #Schule #Coronavirus  https://t.co/5WE21vjxQg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145935,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}