{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/53/fernunterricht-bremen-corona-schule-digitalisierung-bildung",
     "date": "2020-12-18T16:11:29+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Einmal ganz oben",
     "article": "Mit dem Lockdown steigt in vielen Lehrerkollegien die Hektik. Ausgerechnet Bremen, das bisher als Bildungsverlierer galt, ist auf Fernunterricht bestens vorbereitet.\nSchon drei Wochen vor Weihnachten f\u00fchlt es sich in der Bremer Oberschule Ronzelenstra\u00dfe an wie bei der Bescherung: Im Physikraum Ph\u20092 bekommen alle Sch\u00fcler des Oberstufenkurses ein Tablet ausgeh\u00e4ndigt, nagelneu und eingeschwei\u00dft. Es w\u00e4re jetzt uncool, zu viel Begeisterung zu zeigen. Doch die 16 Sch\u00fcler k\u00f6nnen ihre Freude nur schwer verbergen. Schutzh\u00fcllen werden aufgerissen, Folien entfernt. Zwar m\u00fcssen sie die iPads nach dem Abitur zur\u00fcckgeben, aber jetzt darf jeder ein fabrikfrisches Ger\u00e4t mit nach Hause nehmen. Ein iPad der siebten Generation, der Mercedes unter den Tablets. Im armen Bremen. Im Laden m\u00fcsste man daf\u00fcr 400 Euro bezahlen. Dazu einen Hunderter f\u00fcr die Tastatur. Wow! \nZweieinhalb Paletten sind am Vortag in die Ronzelenstra\u00dfe, in den Nordosten Bremens, geliefert worden. In der Abstellkammer der Schule sah es kurzzeitig aus wie im Lagerraum von Media Markt. \"Ein bisschen unwohl hat man sich da schon gef\u00fchlt, so mit dem Wert einer Eigentumswohnung im Nebenzimmer\", sagt der Informatiklehrer Andreas Kasche, der die iPads austeilt. \nDie vorweihnachtliche Schulbescherung kam gerade zum rechten Zeitpunkt. Denn seit Mittwoch dieser Woche ist, wie \u00fcberall in Deutschland, auch in Bremen die Pr\u00e4senzpflicht in den Schulen aufgehoben. Doch w\u00e4hrend man anderswo den Schulschlie\u00dfungen mit Bangen entgegensieht, ist man in der Hansestadt gelassen. Denn man hat f\u00fcr den digitalen Fernunterricht vorgesorgt: Bremen ist das erste Bundesland, das alle Sch\u00fcler mit passender Hardware ausgestattet hat \u2013 auch die Erstkl\u00e4ssler, die noch so klein sind, dass die Lehrerin f\u00fcr einige die Passw\u00f6rter eingeben muss.\nSchon vor Monaten hat die Bildungsbeh\u00f6rde rund 100.000 iPads f\u00fcr die Bremer Schulen geordert. Die Lehrer haben ihre Ger\u00e4te bereits im Sommer bekommen. Bis Weihnachten sollen auch alle Sch\u00fcler ihre betriebsbereiten Ger\u00e4te in den H\u00e4nden halten. Und dieses Ziel wird laut Schulbeh\u00f6rde zu 99 Prozent erreicht \u2013 trotz des Shutdowns.\nDamit findet an Bremens Schulen ein historischer Wandel statt. Nach mehr als hundert Jahren des Lernens mit Heften, Kreidetafeln, B\u00fcchern und Pinnw\u00e4nden werden die Sch\u00fcler standardm\u00e4\u00dfig von Klasse 1 bis zum Abitur mit einem digitalen Lernmedium ausgestattet. Mit ihren iPads sollen sie k\u00fcnftig nicht nur Lehrmaterial abrufen, sondern auch Aufgaben bearbeiten, Unterrichtsvideos anschauen, Texte schreiben, Pr\u00e4sentationen vorbereiten oder im Netz recherchieren.\nAusgerechnet Bremen. Eigentlich gilt der Stadtstaat als Bildungssorgenkind. Seit dem ersten Pisa-Test landet Bremen im Bundesl\u00e4ndervergleich zuverl\u00e4ssig auf dem letzten Platz. Und nun das: 20 Jahre nach dem ebenso teuren wie hilflosen Versuch, mit ISDN-Geschwindigkeit \"Schulen ans Netz\" zu bringen, zeigt Bremen, wie es digital geht.\nNeben neuen Ger\u00e4ten haben die Beh\u00f6rden schon 2015 die digitale Lernplattform itslearning angeschafft, deren Nutzung f\u00fcr alle Lehrer und Sch\u00fcler verpflichtend ist. Alle Schulgeb\u00e4ude werden, sofern noch nicht geschehen, mit schnellem drahtlosem Internetzugang ausgestattet. Kinder und Lehrer erhielten \u2013 ebenfalls einzigartig \u2013 einen zentralen Nutzernamen. Nun haben sie nicht nur eine Schul-Mailadresse, \u00fcber die eine gesicherte Kommunikation laufen kann, sondern auch einen Zugang zu allen Schulnetzen der Stadt.\nAls man im M\u00e4rz vom Pr\u00e4senz- in den Fernunterricht wechselte, bestand die Lernplattform itslearning ihre Bew\u00e4hrungsprobe. Von Tag eins an waren alle Sch\u00fcler f\u00fcr den Fernunterricht erreichbar. Die Lehrer hatten eine sichere M\u00f6glichkeit, ihre Klassen mit Lehrmaterial zu versorgen. Klagen \u00fcber nicht erreichbare P\u00e4dagogen? In Bremen h\u00f6rte man sie kaum \u2013 im Gegensatz zu anderen Bundesl\u00e4ndern.\nAllerdings stellte sich bald heraus, dass die jeweilige Computer-Ausstattung zu Hause extrem unterschiedlich war. \"In Bremen wachsen viele Kinder in Armut auf\", sagt Schulsenatorin Claudia Bogedan (SPD). \"Einkommensschwache Familien k\u00f6nnen sich nicht mal eben ein Tablet anschaffen.\" Daher diskutierten die Verantwortlichen \u00fcber die Notwendigkeit, Sch\u00fcler aus armen Verh\u00e4ltnissen mit Schultablets auszustatten. Doch wer gilt als \"arm\", und wo genau zieht man die Grenze? Also: Ger\u00e4te f\u00fcr alle. Noch vor den Sommerferien wurden daf\u00fcr die politischen Weichen gestellt.\nIn der Schule Ronzelenstra\u00dfe richten die Oberstufensch\u00fcler gemeinsam ihre Ger\u00e4te ein. Schritt f\u00fcr Schritt wird in einem Video erkl\u00e4rt, wie die iPads funktionieren. Die Jugendlichen tippen Nutzernamen und Passw\u00f6rter ein.\n\"Wisst ihr, wie das geht, oder soll ich euch das zeigen?\", fragt Andreas Kasche.\n\"Wissen wir.\"\nNach rund 20 Minuten sind die Ger\u00e4te eingerichtet. Kein Absturz, kein Ausnahmefehler, kein Neustart. Andreas Kasche geht durch die Reihen und nickt zufrieden. Dass die Schultablets keine normalen iPads sind, merkt man erst auf den zweiten Blick. Anstelle des App-Stores gibt es eine Student-App, die nur Anwendungen enth\u00e4lt, die als sch\u00fclergerecht gelten. YouTube ist zur Entt\u00e4uschung einiger Sch\u00fcler nicht dabei, auch nicht der Spiele-Hit Among Us. Daf\u00fcr gibt es eine Schulbuch-App, die Sendung mit der Maus und die ARD-Mediathek. Ohnehin hat Kasche alles unter Kontrolle. S\u00e4mtliche iPads werden zentral gesteuert und gewartet. Wenn der Lehrer will, kann er Apps deinstallieren oder neue draufspielen. Er kann sogar alle Sch\u00fcler-iPads auf einmal ausschalten, wenn es der Unterricht erfordert.\nErst einmal aber darf die Klasse damit herumspielen. Weltkugeln und bunte Blasen erscheinen. \"Hallo, Siri\", murmelt einer. Ein anderer \u00f6ffnet die Amazon-Seite. Shopping scheint zu gehen. Auch Netflix, DAZN und Spotify ploppen auf. \u00dcber den Browser kommen die Sch\u00fcler also sehr wohl an Dienste, die mit dem Unterricht nicht unmittelbar zu tun haben. Zwar gibt es einen Jugendschutzfilter, doch hundertprozentige Sicherheit kann der nicht bieten. \"Wir Lehrer m\u00fcssen einen gewissen Kontrollverlust zulassen\", sagt Andreas Kasche.\nEr findet das nicht weiter schlimm. Der Lehrer, der Informatik und Physik unterrichtet, tr\u00e4gt ein T-Shirt mit Muppet Show-Motiv, in der Tasche seiner Cargohose steckt ein Multifunktionsklappmesser, die Arme sind t\u00e4towiert, seinen blonden Haaren l\u00e4sst er viel Freiheit. Zettelwirtschaft k\u00f6nne man mit den neuen Ger\u00e4ten einsparen, schw\u00e4rmt Kasche, die B\u00fcrokratie nehme ab. Andererseits komme neue Arbeit auf die Kollegien zu: regelm\u00e4\u00dfige Fortbildungen, der Umgang mit technischen Pannen. Auch wissen noch l\u00e4ngst nicht alle Bremer Lehrkr\u00e4fte, wie sie die neue Online-Welt f\u00fcr ihre Stunden sinnvoll nutzen k\u00f6nnen. Nur eines steht fest: Die Ausrede, es fehle die Technik, zieht nicht mehr.\nViel Geld l\u00e4sst sich der Bremer Senat das kosten. Ein Teil davon stammt aus dem Digitalpakt des Bundes, der insgesamt f\u00fcnf Milliarden Euro f\u00fcr die Digitalisierung bereitstellt, ein anderer aus dem ebenfalls milliardenschweren \"Bremen-Fonds\" zur \u00dcberwindung der Corona-Krise. Dieses Geld ist der eine Grund, warum Bremen weiter ist als andere Bundesl\u00e4nder. Der andere ist seine Gr\u00f6\u00dfe.\nTorsten Klieme kam k\u00fcrzlich aus Sachsen-Anhalt als Abteilungsleiter in die Schulbeh\u00f6rde der Hansestadt. Kollegen aus anderen Bundesl\u00e4ndern hatten ihm abgeraten: \"Bremen? Bist du verr\u00fcckt?\" Umso erstaunter war Klieme, auf welches Klima er in der Beh\u00f6rde traf. \"Die schaffen hier den digitalen Turnaround auf allen Ebenen.\" Der in anderen L\u00e4ndern l\u00e4hmende Wirrwarr aus unterschiedlichen staatlichen Stellen und Schultr\u00e4gern schrumpfe in Bremen auf kleinem Raum zusammen. \"Das sorgt f\u00fcr Tempo\", sagt Klieme. Mit dem Amtsantritt der Senatorin Bogedan 2015 wurde die Digitalisierung zum wichtigen Thema der Schulpolitik. Zentral war die Entscheidung, itslearning als einheitliche Digitalplattform f\u00fcr alle Schulen zu kaufen.\nSeit 20 Jahren stattet die norwegische Firma itslearning Schulen weltweit mit ihrem Lernsystem aus. Dann kam die Pandemie. \"In Corona-Zeiten haben wir eine acht- bis zehnmal so hohe Nutzung wie zuvor\", sagt der Manager Peter Andreas Sidro. In Deutschland hatte itslearning lange Zeit nur einen kleinen Teil des Marktes erobert, in anderen Bundesl\u00e4ndern dominiert die Konkurrenz. Doch k\u00fcrzlich sind auch Schleswig-Holstein, Mecklenburg-Vorpommern und vergangene Woche Baden-W\u00fcrttemberg als Kunden dazugekommen.\nF\u00fcr Thomas Kieckbusch, Lehrer an der Bremer Neuen Oberschule Gr\u00f6pelingen, ist die Plattform seit f\u00fcnf Jahren Teil des Schulalltags. Wenn Kieckbusch, der Politik und Medienkunde unterrichtet, eine neue Klasse bekommt, richtet er auf seiner itslearning-Seite eine Online-Gruppe mit allen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern ein. Diesem virtuellen Kurs kann er Aufgaben und Materialien schicken. Haben die Kinder ihre Arbeitsauftr\u00e4ge erledigt, schicken sie die Ergebnisse an Kieckbusch zur\u00fcck, der ebenfalls auf elektronischem Weg Feedback geben kann. Auch die Konzeption von Schulstunden im Lehrerteam oder die Kommunikation mit Sch\u00fclern, Kollegen und Eltern funktionieren \u00fcber die Software.\nSeine Schule geh\u00f6rte zu den ersten Empf\u00e4ngern der iPads, seit ein paar Wochen sind sie im Einsatz. Mit den Ger\u00e4ten werde pfleglich umgegangen, kein Vergleich zu Schulb\u00fcchern. \"Es macht auch nach der dritten Stunde noch Spa\u00df\", sagt Kieckbusch. Die Oberschule Gr\u00f6pelingen existiert erst seit zehn Jahren, alles f\u00fchle sich irgendwie noch neu an. \"Wir haben fr\u00fcher schon Handys im Unterricht benutzt. Aber mit den Ger\u00e4ten gab es oft Probleme. Das ist nun anders\", sagt Kieckbusch. Doch sei die Digitalisierung auch ein Kraftakt. \"Unterricht ist in Corona-Zeiten ohnehin schon schwierig. Nun kommt die Digitalisierung im Zeitraffertempo hinzu.\" Es habe Tage gegeben, an denen drei Fortbildungen hintereinander stattfanden. Doch der Aufwand lohne sich: \"Wir leben auf einer Insel der Gl\u00fcckseligen.\"\nSelbst der Opposition im Rathaus bereitet es M\u00fche, ein Haar in der Suppe aufzusp\u00fcren. \"Wir finden das alles gar nicht schlecht\", sagt Yvonne Averweser, bildungspolitische Sprecherin der CDU in der Bremischen B\u00fcrgerschaft. Was sie denn anders machen w\u00fcrde, wenn sie Bildungssenatorin w\u00e4re? \"Die Infrastruktur ist da. Jetzt geht es um Qualit\u00e4tsverbesserung im Unterricht.\"\nDoch selbst auf diesem Gebiet ist Bremen weiter als andere Bundesl\u00e4nder. W\u00e4hrend sich dort die Lehrer h\u00e4ufig ihre Lehrinhalte noch zusammengoogeln, hat Bremen einen Vertrag mit dem Bildungs-Start-up Sofatutor abgeschlossen. Jedes Kind hat einen kostenlosen Zugang (sonst 20 Euro pro Monat). Mehr als 10.000 Lernvideos stehen den Bremer Schulen damit zur Verf\u00fcgung, dazu Online-Aufgaben, um das Gelernte zu \u00fcberpr\u00fcfen.\nIn der Regel brechen die Sofatutoren einzelne Lerneinheiten aus dem Curriculum heraus und machen daraus einen kurzen animierten Film \u2013 egal ob es um binomische Formeln oder das Pass\u00e9 compos\u00e9 geht. \"Bei uns arbeiten Trickfilmer, Tonspezialisten und Lehrer am perfekten Pythagoras-Erkl\u00e4rfilm\", sagt Stephan Bayer, der Gr\u00fcnder von Sofatutor. \"Das ist effizienter, als wenn der Lehrer das in einem Monolog an der Tafel versucht.\"\nLange Zeit galt Sofatutor als reines Nachhilfe-Angebot \u2013 jetzt kommen die Kinder schon am Vormittag. Zwei Sofatutor-Mitarbeiter, die allein f\u00fcr Bremen zust\u00e4ndig sind, geben in den Schulen Fortbildungen und zeigen den Lehrern, wie alles funktioniert. Besonders beliebt seien Mathe, Naturwissenschaften, Sprachen, sagt Stephan Bayer. Ob das auch in Bremen der Fall ist, wei\u00df Bayer jedoch nicht. Teil des Deals mit der Stadt war ein strenger Datenschutz, sodass das Nutzerverhalten der Sch\u00fcler nicht ausgewertet werden kann. \"In Bremen arbeiten Menschen, die wissen, was sie wollen.\"\nZu ihnen geh\u00f6rt Rainer Ballnus, der Leiter des Zentrums f\u00fcr Medien im Landesinstitut f\u00fcr Schule. \u00c4u\u00dferlich hat er wenig von einem Digitalrevoluzzer. Nur der Nadelstreifenanzug geht leicht ins Exzentrische. Sein B\u00fcro befindet sich nahe dem Bahnhof, in der vielleicht h\u00e4sslichsten Schulbeh\u00f6rde Deutschlands, die Sexclubs sind gleich um die Ecke. Auf dem Schreibtisch ein Stempelrondell, graue Lamellenrollos vor den Fenstern.\nDas ist die Digitalisierungszentrale f\u00fcr Bremens Schulen, von hier aus wird alles gesteuert. Welche Ger\u00e4te werden angeschafft, welche Apps aufgespielt? Wie bildet man die Lehrer fort? Was muss in die Elternbriefe? Vieles sei Pionierarbeit, sagt Ballnus. Gerade macht die Auslieferung der iPads Stress. Statt in einzelnen Tranchen kamen alle Ger\u00e4te auf einmal. Wo sollen sie so schnell hin? Eine Schule hat ja keinen riesigen Tresor. Doch bislang laufe alles erstaunlich ger\u00e4uschlos, sagt Ballnus. \"Wir haben mit mehr Problemen gerechnet.\"\nSeit zehn Jahren leitet er das Zentrum f\u00fcr Medien. Er erinnert sich noch an Zeiten, als er WLAN-Netzwerke in den Schulen installieren wollte und Eltern sich beschwerten: \"Wie k\u00f6nnen Sie unsere Kinder verstrahlen?\" Heute bekommt er nur noch \u00c4rger von den Eltern, wenn das WLAN nicht l\u00e4uft. \nMichael Skibbe vom Zentralelternbeirat Bremen best\u00e4tigt den Kurs. Die Eltern seien in alle Prozesse gut eingebunden. Gerade h\u00e4tten sie eigene Elternzug\u00e4nge zur Plattform itslearning durchgesetzt. \"Da haben ein paar Menschen die richtige Idee gehabt und auch die Mittel bereitgestellt\", sagt Skibbe. Ja, es werde gerade viel Geld ausgegeben, sagt Ballnus. Gehe man jedoch bei den Ger\u00e4ten von einer Lebensdauer von f\u00fcnf Jahren aus, seien das 80 Euro im Jahr \u2013 l\u00e4cherlich wenig, gemessen an den Tausenden, die Bremen j\u00e4hrlich pro Sch\u00fcler aufwendet.\nAber musste es unbedingt Apple sein? Ein Gro\u00dfkonzern, der f\u00fcr Monopolgebaren und Megagewinne steht? \"Wir w\u00e4ren froh, wenn wir eine europ\u00e4ische Alternative h\u00e4tten\", sagt Ballnus. \"Aber Nordmende und Blaupunkt bauen nun mal keine Tablets.\" Realistisch biete der Markt zwei Standards: Apple oder Android, das Betriebssystem von Google \u2013 einem Unternehmen, das nicht weniger kritikw\u00fcrdig sei.\nApple habe viele Vorteile, sagt Ballnus: Alle Ger\u00e4te seien gleich gebaut und konfiguriert. Dadurch haben die iPads alle die gleichen Men\u00fcs. Zudem werden sie aus der Ferne gewartet und sind so auch gegen Viren, Trojaner und Diebstahl gesichert: Gestohlene Ger\u00e4te k\u00f6nnen aus der Ferne unbrauchbar gemacht werden. F\u00fcr Diebe sind sie wertlos.\nBildung ist ein Milliardenmarkt. Schon seit Jahren geh\u00f6rt die Pr\u00e4senz in den Schulen deshalb zu Apples Konzernstrategie. Speziell geschulte \"Apple Distinguished Teachers\" helfen den Lehrkr\u00e4ften in Bremen. Zweimal die Woche bietet ein \"iPad Teacher Club\" Online-Kurse zur Weiterbildung an. Dass auch die Sch\u00fcler sich an die Ger\u00e4te gew\u00f6hnen, k\u00f6nnte ein willkommener Nebeneffekt sein.\nBallnus f\u00fchrt noch ein \u00fcberraschendes Argument ins Feld: die soziale Ungleichheit, die mit den iPads ausgeb\u00fcgelt werden k\u00f6nne. Bislang habe es Sch\u00fclerinnen mit Billig-China-Handys gegeben und andererseits iPhone-12-Kids, die stets das allerneueste Smartphone hatten. \"Jetzt benutzen alle dasselbe Ger\u00e4t.\" \nGibt es etwas, das sich die Lehrer in Bremen an technischer Ausstattung noch w\u00fcnschen? Andreas Kasche in der Oberschule Ronzelenstra\u00dfe denkt lange nach. Ihm f\u00e4llt nichts ein. Seine Sch\u00fcler kleben mittlerweile an ihren kleinen Bildschirmen. Kaum einer spricht. \"Wenn doch alle immer so konzentriert arbeiten w\u00fcrden\", seufzt Kasche.\nAm Schluss bittet ihn der Fotograf, angelehnt an die Schlussszene des Films Der Club der toten Dichter, f\u00fcr ein Foto auf ein Pult zu klettern. Das sieht ziemlich wackelig aus und wird zur Komik, als Kasche \u00fcber den Arbeitsschutz und seinen Beamtenstatus scherzt. Doch die Sch\u00fcler schauen nur kurz hoch. Man fragt sich, ob sie \u00fcberhaupt mitkriegen, was vorn passiert. Genau diese Anziehungskraft der Ger\u00e4te wird k\u00fcnftig in Bremen die Schule mitpr\u00e4gen. Wie, dar\u00fcber entscheiden jetzt die Lehrer und Lehrerinnen \u2013 p\u00e4dagogisch.\nDie Quellenangaben zum Artikel finden Sie hier.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1365938869527597056,       \"url\": \"https://twitter.com/Herr_Ka_Punkt/status/1365938869527597056\",       \"date\": \"2021-02-28 08:16:19+00:00\",       \"text\": \"@brucebennerHB @Microsoft365DE @Bot_TwLehrerZ https://t.co/0rqFWZotPF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1018745207033155584,              \"url\": \"https://linktr.ee/herrkapunkt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355804563899633664/oXUb0Zn0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1018745207033155584/1611051454\",              \"username\": \"Herr_Ka_Punkt\",              \"name\": \"Tim Kantereit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa (he/him)\",              \"description\": \"\ud83d\udcda Hybrid-Unterricht 101 \ud83d\udcda Agilit\u00e4t und Bildung | \ud83d\udc68\ud83c\udffcu200d\ud83c\udfeb Lehrer \ud83e\uddee in HB | Ausbilder von Lehrer:innen | \ud83c\udf99@bildungsRunDE \ud83c\udf99#Lauschcaf\u00e9 | CCE | Apple Teacher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-16 06:32:39+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 4253,              \"friends\": 1568,              \"tweets\": 4397,              \"liked_tweets\": 5908,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 682       }}, {       \"id\": 1363074723530371074,       \"url\": \"https://twitter.com/IrisGeigle/status/1363074723530371074\",       \"date\": \"2021-02-20 10:35:13+00:00\",       \"text\": \"ipads, #itslearning, #sofatutor Digitalisierung in Bremer Schulen https://t.co/0Dkle2qRa5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2744543083,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358017731824672768/-UlvQWfR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2744543083/1612738382\",              \"username\": \"IrisGeigle\",              \"name\": \"Iris\",              \"description\": \"Bildungsmanagement, Schulberatung, Schulentwicklung, Coaching, Kommunikation, Kulturelle Bildung, Inklusion, Digitalit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-19 10:11:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 29,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1355652137649319938,       \"url\": \"https://twitter.com/anneke_sw/status/1355652137649319938\",       \"date\": \"2021-01-30 23:00:31+00:00\",       \"text\": \"@cvstichelen Wie w\u00e4re es mit iPads f\u00fcr jede Sch\u00fclerin und jeden Sch\u00fcler zuhause? https://t.co/QN1MRGnHxL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2439412145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/452714071314681856/GFJXtann_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"anneke_sw\",              \"name\": \"Anneke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-27 06:59:21+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 97,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 2673,              \"liked_tweets\": 5153,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 44       }}, {       \"id\": 1350850350664867840,       \"url\": \"https://twitter.com/GrossMarc/status/1350850350664867840\",       \"date\": \"2021-01-17 16:59:55+00:00\",       \"text\": \"Die Ausrede, es fehle die Technik, zieht in @bremen_de  nicht mehr. Die Grundlagen wurden geschaffen. Schwieriger scheint mir, die neuen M\u00f6glichkeiten optimal in den Unterricht einzubauen. In bin gespannt auf die Erfahrungen aus Bremen. https://t.co/5hnKge9zYQ #DigitaleSchule\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 222397174,              \"url\": \"https://open.spotify.com/user/1122564878/playlist/0KufK9DewU7hVsoD2PzopN?si=lE0b0CWMSvuWT-Efn3z6tg\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374450674860056581/gcaY3eVf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/222397174/1594415899\",              \"username\": \"GrossMarc\",              \"name\": \"Marc Gro\u00df\",              \"description\": \"he/him \u00b7 Digitalisierung & #Kommunen \u00b7 Leiter Ressort #Digitalisierung #Technologie #IT #Organisation @KGSt_de \u00b7 Founder @CoLab_digital \u00b7 @d64ev\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-03 09:02:05+00:00\",              \"location\": \"Hamm\",              \"followers\": 2274,              \"friends\": 2039,              \"tweets\": 5513,              \"liked_tweets\": 5886,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 592       }}, {       \"id\": 1350715890594099200,       \"url\": \"https://twitter.com/Simon29211120/status/1350715890594099200\",       \"date\": \"2021-01-17 08:05:38+00:00\",       \"text\": \"@BoehmerNicolas @solarpapst @elemob_de @BMBF_Bund @DeutscheWelle @SchulSPIEGEL @BildungSicher @AndiScheuer @learning_de @FAZ_BerufChance @digibits_de https://t.co/rQSb13KOOm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1290638687802470401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329134863715344384/rZmJx3Yx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Simon29211120\",              \"name\": \"Sleepy Simon (hat heute nicht ge\u00f6ffnet)\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-04 13:20:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 165,              \"friends\": 494,              \"tweets\": 5150,              \"liked_tweets\": 233,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 623       }}, {       \"id\": 1350715614877392898,       \"url\": \"https://twitter.com/Simon29211120/status/1350715614877392898\",       \"date\": \"2021-01-17 08:04:32+00:00\",       \"text\": \"@solarpapst @BMBF_Bund @DeutscheWelle @SchulSPIEGEL @BildungSicher @AndiScheuer @learning_de @FAZ_BerufChance @digibits_de In Wahrheit funktioniert es oft ganz gut. Nicht nur in Bremen. Auch Niedersachsen schl\u00e4gt sich mit IServ und Teams ganz gut durch.https://t.co/rQSb13KOOm\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1290638687802470401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329134863715344384/rZmJx3Yx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Simon29211120\",              \"name\": \"Sleepy Simon (hat heute nicht ge\u00f6ffnet)\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-04 13:20:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 165,              \"friends\": 494,              \"tweets\": 5150,              \"liked_tweets\": 233,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 623       }}, {       \"id\": 1349475256898117635,       \"url\": \"https://twitter.com/maierst/status/1349475256898117635\",       \"date\": \"2021-01-13 21:55:47+00:00\",       \"text\": \"@SoulforSale4 War interessant zu lesen, erschreckend auch...meinen beiden Patenkindern (Ba-W\u00fc) geht es \u00e4hnlich.Das fand ich hingegen interessant: https://t.co/4njUXWEEhk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57127131,              \"url\": \"https://twitter.com/maierst\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1158472495512596480/t684sJjJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/57127131/1370162208\",              \"username\": \"maierst\",              \"name\": \"Stefan Maier\",              \"description\": \"SV Werder Bremen \u26bd\ufe0f, @WFCTWERDER Mitglied, lebenslang gr\u00fcn-wei\u00df, Bodensee, Business, Irland, Guinness, Punkrock, Whisk(e)y, Bier, Eishockey, Toronto Maple Leafs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-15 20:28:18+00:00\",              \"location\": \"Bodenseekreis/ Germany\",              \"followers\": 622,              \"friends\": 852,              \"tweets\": 12701,              \"liked_tweets\": 51212,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 1667       }}, {       \"id\": 1348540435279572992,       \"url\": \"https://twitter.com/jaeger_d_berge/status/1348540435279572992\",       \"date\": \"2021-01-11 08:01:09+00:00\",       \"text\": \"@VegBulli @meinMTB @buzze Wobei wenn man den Bericht so lie\u00dft Bremen einiges richtig gemacht hat. https://t.co/3VjxVTCpfkGenerell finde ich es schlimm das es keinen einheitlichen Kurs auf Bundesebene, ach ne Landesebene, oh auch nicht dann Kommunen vielleicht, gibt.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2871861851,              \"url\": \"https://www.jaeger-der-berge.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/851810700146212868/mxhoq_R4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2871861851/1589560432\",              \"username\": \"jaeger_d_berge\",              \"name\": \"J\u00e4ger der Berge\",              \"description\": \"OutdoorBlogger aus dem Mittelgebirge #AbNachDraussen #TrashrunImpressum/Datenschutz: jaeger-der-berge.de/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-11 05:47:00+00:00\",              \"location\": \"Taunusstein, Deutschland\",              \"followers\": 2090,              \"friends\": 1473,              \"tweets\": 8101,              \"liked_tweets\": 15198,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 1613       }}, {       \"id\": 1347980991663648768,       \"url\": \"https://twitter.com/Bunnenberg/status/1347980991663648768\",       \"date\": \"2021-01-09 18:58:07+00:00\",       \"text\": \"Wie Bildung von Digitalisierung profitieren kann (wenn man nur will). Einmal ganz oben https://t.co/KhSvYIlxPj via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 54177906,              \"url\": \"https://www.lawlift.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/946822366134456320/UpGpI80c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Bunnenberg\",              \"name\": \"Bunnenberg\",              \"description\": \"CEO bei @getlawlift und Anwalt f\u00fcr Presserecht, Pers\u00f6nlichkeitsrecht und Wettbewerbsrecht - hier nur privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-06 11:12:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 243,              \"friends\": 219,              \"tweets\": 1280,              \"liked_tweets\": 3545,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1347547665639342081,       \"url\": \"https://twitter.com/mysaltygymsocks/status/1347547665639342081\",       \"date\": \"2021-01-08 14:16:14+00:00\",       \"text\": \"@Phosphatstange https://t.co/KSpYELrWLw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1194205744935178242,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1194206377545228290/n_G50nCJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"mysaltygymsocks\",              \"name\": \"Mysaltygymsocks\",              \"description\": \"(((me)))\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-12 10:50:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 203,              \"tweets\": 4200,              \"liked_tweets\": 14727,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1346805991292108802,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauStahlhut/status/1346805991292108802\",       \"date\": \"2021-01-06 13:09:05+00:00\",       \"text\": \"@Miellettes Das war nat\u00fcrlich der falsche Link, wie peinlich...https://t.co/P0zhjYC9rR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1283046931451781126,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1283048829898633216/jxURf79C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1283046931451781126/1594902034\",              \"username\": \"FrauStahlhut\",              \"name\": \"Isabell Stahlhut\",              \"description\": \"MINT-Lehrer |-Preis 2019; Schwerpunkt Inf + Robotik; Medienberatung// hier private Meinung;Tipp: Wer mir bei Tw.31 antworten will, schaut nach,ob noch l\u00e4nger!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-14 14:33:34+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 3881,              \"friends\": 673,              \"tweets\": 5106,              \"liked_tweets\": 43385,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 939       }}, {       \"id\": 1346440270020284419,       \"url\": \"https://twitter.com/flueke/status/1346440270020284419\",       \"date\": \"2021-01-05 12:55:50+00:00\",       \"text\": \"@reisemacher @EskenSaskia @dneuerer @ifo_Institut @Woessmann @AnjaKarliczek @BMBF_Bund @BMFSFJ @akk Ein Bundesland als Einzelfall zu bezeichnen.. also ich wei\u00df ja nicht.https://t.co/qResWAoT3T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5732872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344727029070102528/A0ZRhGdL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5732872/1604229611\",              \"username\": \"flueke\",              \"name\": \"Falk Steiner \ud83d\udce0\",              \"description\": \"Some guy.Tweets on politics, technology, other things. Strictly private views.(German/English)THR: C66VWYCB / Signal/Wire on request (DMs open)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-05-03 06:40:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland, Internet\",              \"followers\": 9627,              \"friends\": 5712,              \"tweets\": 89142,              \"liked_tweets\": 18137,              \"lists_member\": 412,              \"media_shared\": 2769       }}, {       \"id\": 1346388143373754368,       \"url\": \"https://twitter.com/mirabelleschulz/status/1346388143373754368\",       \"date\": \"2021-01-05 09:28:42+00:00\",       \"text\": \"Bremer Sch\u00fclerinnen* bekommen schicke neue ipads. Aber YouTube und Spieleapps sind gesperrt. So wird das nichts mit der digitalen Bildung. Die Kultur des Digitalen ist offen und ludisch organisiert. https://t.co/34hSnNGm02https://t.co/NsVkCWclub@joeriben@drunterberg@jiutha\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160902544,              \"url\": \"https://www.erziehungswissenschaften.hu-berlin.de/de/institut/abteilungen/allgemeine-grundschulpaeda\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286403960476241921/QvVGfiqv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/160902544/1554703640\",              \"username\": \"mirabelleschulz\",              \"name\": \"anna carnap\",              \"description\": \"Erziehungswissenschaft HU Berlin, qualitative Forschung, Lehrerinnen*bildung //doing society in school & media\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-29 12:29:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 501,              \"tweets\": 512,              \"liked_tweets\": 7860,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1346225506312736774,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauStahlhut/status/1346225506312736774\",       \"date\": \"2021-01-04 22:42:27+00:00\",       \"text\": \"@daspiefkelein Nein, die wirkten schon ehrlich, nur vllt nicht repr\u00e4sentativ. Abivorbereitung am Handy ist auch tats\u00e4chlich Mist. Aber: Reporter h\u00e4tte auch erw\u00e4hnen k\u00f6nnen, dass Gebauer dagegen wenig tut -w\u00e4hrend Bremen rechtzeitig alle ausstattet:https://t.co/nz4hly5xha\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1283046931451781126,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1283048829898633216/jxURf79C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1283046931451781126/1594902034\",              \"username\": \"FrauStahlhut\",              \"name\": \"Isabell Stahlhut\",              \"description\": \"MINT-Lehrer |-Preis 2019; Schwerpunkt Inf + Robotik; Medienberatung// hier private Meinung;Tipp: Wer mir bei Tw.31 antworten will, schaut nach,ob noch l\u00e4nger!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-14 14:33:34+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 3881,              \"friends\": 673,              \"tweets\": 5106,              \"liked_tweets\": 43385,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 939       }}, {       \"id\": 1345766664231673857,       \"url\": \"https://twitter.com/JirkaMeyer/status/1345766664231673857\",       \"date\": \"2021-01-03 16:19:10+00:00\",       \"text\": \"Sehr guter Artikel! Und wer ihn genau liest, merkt, dass es eben nicht reicht, Sch\u00fclern und Lehrern die Tablets in die Hand zu dr\u00fccken - die m\u00fcssen administriert werden. Daf\u00fcr haben wir in #Chemnitz unser Schulrechenzentrum SyS-C. (1/2) https://t.co/QFY4r7MT3a via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818926199518986240,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273366287209594881/JfDe5uwM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JirkaMeyer\",              \"name\": \"Jirka Meyer\",              \"description\": \"\u00f6ffentlicher Dienst | Sozialdemokrat | Chemnitzer | \u00bc Preu\u00dfe \ud83d\ude09 | twittert hier privat auch \u00fcber Politik, Fu\u00dfball, CFC, Rollhockey u.a. F\u00e4hrt Saab \ud83c\uddf8\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-10 21:03:15+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 450,              \"friends\": 693,              \"tweets\": 1528,              \"liked_tweets\": 3346,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 281       }}, {       \"id\": 1345691535145361408,       \"url\": \"https://twitter.com/flueke/status/1345691535145361408\",       \"date\": \"2021-01-03 11:20:38+00:00\",       \"text\": \"@FrauStahlhut @CorneliusRoemer https://t.co/qResWAoT3T\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5732872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344727029070102528/A0ZRhGdL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5732872/1604229611\",              \"username\": \"flueke\",              \"name\": \"Falk Steiner \ud83d\udce0\",              \"description\": \"Some guy.Tweets on politics, technology, other things. Strictly private views.(German/English)THR: C66VWYCB / Signal/Wire on request (DMs open)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-05-03 06:40:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland, Internet\",              \"followers\": 9627,              \"friends\": 5712,              \"tweets\": 89142,              \"liked_tweets\": 18137,              \"lists_member\": 412,              \"media_shared\": 2769       }}, {       \"id\": 1345473951514976258,       \"url\": \"https://twitter.com/BenjaminStingl/status/1345473951514976258\",       \"date\": \"2021-01-02 20:56:02+00:00\",       \"text\": \"Durchregieren im Stadtstaat:https://t.co/ikOv7UIWZJ https://t.co/j4dK1sgGwy\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245311963502194689,              \"url\": \"https://rb.gy/zby9vi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256359724158783489/m4_FSIAC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245311963502194689/1589194450\",              \"username\": \"BenjaminStingl\",              \"name\": \"\ud835\udda1\ud835\uddbe\ud835\uddc7\ud835\uddc3\ud835\uddba\ud835\uddc6\ud835\uddc2\ud835\uddc7 \ud835\uddb2\ud835\uddcd\ud835\uddc2\ud835\uddc7\ud835\uddc0\ud835\uddc5\",              \"description\": \"\ud835\udda1\ud835\uddc2\ud835\uddc5\ud835\uddbd\ud835\uddce\ud835\uddc7\ud835\uddc0 \ud835\uddc2\ud835\uddc7 \ud835\uddbd\ud835\uddbe\ud835\uddcb \ud835\uddbd\ud835\uddc2\ud835\uddc0\ud835\uddc2\ud835\uddcd\ud835\uddba\ud835\uddc5\ud835\uddbe\ud835\uddc7 \ud835\uddb6\ud835\uddbe\ud835\uddc5\ud835\uddcd,\ud835\uddc9\ud835\uddcb\ud835\uddc2\ud835\uddcf\ud835\uddba\ud835\uddcd\ud835\uddbe\ud835\uddcb \ud835\udda0\ud835\uddbc\ud835\uddbc\ud835\uddc8\ud835\uddce\ud835\uddc7\ud835\uddcd,\u26a0\ufe0fRT/\ud835\uddb9\ud835\uddc2\ud835\uddcd\ud835\uddba\ud835\uddcd\ud835\uddbe \u2260 Zustimmung (Polykontexturalit\u00e4t)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 11:28:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 180,              \"friends\": 740,              \"tweets\": 711,              \"liked_tweets\": 789,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 42       }}, {       \"id\": 1344199121658376193,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1344199121658376193\",       \"date\": \"2020-12-30 08:30:19+00:00\",       \"text\": \"Fernunterricht in Bremen: Einmal ganz oben - ZEIT ONLINE https://t.co/UAsxdPyZ5p via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5439,              \"friends\": 1660,              \"tweets\": 376898,              \"liked_tweets\": 197715,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1344196172152524800,       \"url\": \"https://twitter.com/lress/status/1344196172152524800\",       \"date\": \"2020-12-30 08:18:36+00:00\",       \"text\": \"@martinlindner Manche tun etwas: https://t.co/cmzRuQa0TW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15166716,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934439396404809728/ERGtgwTc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15166716/1433669153\",              \"username\": \"lress\",              \"name\": \"Lore\",              \"description\": \"See you online!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-06-19 06:27:06+00:00\",              \"location\": \"Erde\",              \"followers\": 748,              \"friends\": 468,              \"tweets\": 25589,              \"liked_tweets\": 11973,              \"lists_member\": 95,              \"media_shared\": 1605       }}, {       \"id\": 1344049411790401536,       \"url\": \"https://twitter.com/mediendidaktik_/status/1344049411790401536\",       \"date\": \"2020-12-29 22:35:25+00:00\",       \"text\": \"2020: Bremen kauft iPads....https://t.co/HFs1rHp8ibDank an @cervus f\u00fcr den Hinweis auf Gary Stager, der mich (wieder) zu Papert f\u00fchrte. https://t.co/DeOff5lev5\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198420751,              \"url\": \"http://axelkrommer.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253688215585898497/hMdd0kNL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/198420751/1612854082\",              \"username\": \"mediendidaktik_\",              \"name\": \"Axel Krommer\",              \"description\": \"Curiously observing the filter clashes /working @UniFAU / @D64eV /#RoutenplanerBuch /#HybridesLernen / @pruefungskultur / Private account / Profile-pic: @anreil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-04 07:47:18+00:00\",              \"location\": \"Erlangen\",              \"followers\": 7241,              \"friends\": 1050,              \"tweets\": 11770,              \"liked_tweets\": 15221,              \"lists_member\": 178,              \"media_shared\": 1674       }}, {       \"id\": 1342415633082888193,       \"url\": \"https://twitter.com/julelumma/status/1342415633082888193\",       \"date\": \"2020-12-25 10:23:22+00:00\",       \"text\": \"Na geht doch: #Digitalisierung in #Schulen Mit dem Lockdown steigt in vielen Lehrerkollegien die Hektik. Ausgerechnet #Bremen, das bisher als Bildungsverlierer galt, ist auf Fernunterricht bestens vorbereitet. https://t.co/75v8A1LbE2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24351550,              \"url\": \"http://www.hashtag-reiselust.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113880111122669568/awBWicHn_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24351550/1554404636\",              \"username\": \"julelumma\",              \"name\": \"Jule Lumma\",              \"description\": \"Stellv. Chefredakteurin Content Development @VRMwirbewegen @Echo_Online @aznachrichten u.a., Pfadfinderin @VCP_de, #reiselust, Pf\u00e4lzerin, Afrika, Wein&Digitales\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 09:42:35+00:00\",              \"location\": \"Mainz\",              \"followers\": 1005,              \"friends\": 1099,              \"tweets\": 4971,              \"liked_tweets\": 5875,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 180       }}, {       \"id\": 1341689588146970625,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauCrafteln/status/1341689588146970625\",       \"date\": \"2020-12-23 10:18:19+00:00\",       \"text\": \"Ich finde es ganz wunderbar, das zu lesen. Das w\u00e4re so toll, wenn es das \u00fcberall in Deutschland g\u00e4be! Endlich mal konsequentes Handeln.  https://t.co/Tlj0fg1JkV via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 292201613,              \"url\": \"http://akademie.crafteln.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1030037843488456704/lfO0UkNR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/292201613/1601369970\",              \"username\": \"FrauCrafteln\",              \"name\": \"Meike Rensch-Bergner\",              \"description\": \"Lieblingsthemen: Schnittanpassung, K\u00f6rperakzeptanz,#nocovid, schreibt B\u00fccher, Passt Podcast mehr gibts hier: linktr.ee/frau_crafteln\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-03 08:17:17+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1100,              \"friends\": 282,              \"tweets\": 23360,              \"liked_tweets\": 21686,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 872       }}, {       \"id\": 1341431534264471552,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1341431534264471552\",       \"date\": \"2020-12-22 17:12:55+00:00\",       \"text\": \"Fernunterricht in Bremen: Einmal ganz oben - ZEIT ONLINE https://t.co/UAsxdPyZ5p via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5439,              \"friends\": 1660,              \"tweets\": 376898,              \"liked_tweets\": 197715,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1341396161945583617,       \"url\": \"https://twitter.com/KayaYunas/status/1341396161945583617\",       \"date\": \"2020-12-22 14:52:21+00:00\",       \"text\": \"#l\u00f6ppt  Einmal ganz oben https://t.co/AhV6cmOwE8 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2811559186,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325187169317695488/eV457GA-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2811559186/1604784218\",              \"username\": \"KayaYunas\",              \"name\": \"Yunas Kaya\",              \"description\": \"Student | Lehramt | Chemie | Politik und Wirtschaft | Universit\u00e4t Bremen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-06 20:54:56+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 246,              \"tweets\": 71,              \"liked_tweets\": 126,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1341342650830565376,       \"url\": \"https://twitter.com/Riesen_klein/status/1341342650830565376\",       \"date\": \"2020-12-22 11:19:43+00:00\",       \"text\": \"Fernunterricht in Bremen: Einmal ganz oben |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/PUALVdQFbl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818470384244817920,              \"url\": \"http://www.riesenklein.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177886642457190400/ASe8ud70_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818470384244817920/1583500741\",              \"username\": \"Riesen_klein\",              \"name\": \"Riesenklein\",              \"description\": \"Ein inklusives Bildungshaus f\u00fcr Kinder vom 1. Lebensjahr bis zu ihrem Schulabschluss. #Riesenklein #Bildungsmanufaktur #HoherWeg4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-09 14:52:00+00:00\",              \"location\": \"Halle (Saale), Deutschland\",              \"followers\": 530,              \"friends\": 424,              \"tweets\": 3053,              \"liked_tweets\": 6498,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 422       }}, {       \"id\": 1341338414059315203,       \"url\": \"https://twitter.com/JA_Allmendinger/status/1341338414059315203\",       \"date\": \"2020-12-22 11:02:53+00:00\",       \"text\": \"Klasse, Bremen! Wo bleibt eigentlich eine gesamtdeutsche Strategie f\u00fcr digitales Lernen? Die Zeit dr\u00e4ngt. #KMK  https://t.co/bX8RWpPfN8\",       \"replies\": 14,       \"retweets\": 32,       \"likes\": 149,       \"quotes\": 11,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1316387758215225347,              \"url\": \"http://wzb.eu/de/personen/jutta-allmendinger\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316389554048446465/y1cvvg9A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1316387758215225347/1602695953\",              \"username\": \"JA_Allmendinger\",              \"name\": \"Jutta Allmendinger\",              \"description\": \"Professorin f\u00fcr Bildungssoziologie und Arbeitsmarktforschung @HumboldtUni und Pr\u00e4sidentin @WZB_Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-14 14:39:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 17265,              \"friends\": 197,              \"tweets\": 193,              \"liked_tweets\": 377,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1341133394516840448,       \"url\": \"https://twitter.com/boenkost/status/1341133394516840448\",       \"date\": \"2020-12-21 21:28:12+00:00\",       \"text\": \"#Fernunterricht in #Bremen:Einmal ganz obenMit dem #Lockdown steigt in vielen Lehrerkollegien die Hektik. Ausgerechnet Bremen, das bisher als Bildungsverlierer galt, ist auf Fernunterricht bestens vorbereitet.https://t.co/WCZKsx8M2W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 156592854,              \"url\": \"http://www.klaus.boenkost.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/951157431421341696/EtN_yLOv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/156592854/1353014951\",              \"username\": \"boenkost\",              \"name\": \"Klaus J\u00fcrgen B\u00f6nkost\",              \"description\": \"Prof. Dr. rer. pol. (pen.) at University of Bremen | faculty of education - business and economics education\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-17 10:18:54+00:00\",              \"location\": \"Bremen/Germany\",              \"followers\": 96,              \"friends\": 40,              \"tweets\": 1187,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1340985070392401921,       \"url\": \"https://twitter.com/Herrndorf/status/1340985070392401921\",       \"date\": \"2020-12-21 11:38:49+00:00\",       \"text\": \"@Charlotte_Voss @ArminLaschet Ja, auf jeden Fall. #Bremen scheint das aber ALLES ganz gut zu machen, Lernplattform, Zukauf von Videos etc., zumindest wenn man dem Artikel hier glaubt: https://t.co/baxmBZvTMv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 25057748,              \"url\": \"http://www.herrndorf.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233046015223246848/cjnZE1Lz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/25057748/1605257822\",              \"username\": \"Herrndorf\",              \"name\": \"Martin Herrndorf\",              \"description\": \"Aktiv bei @colaborkoeln, @b_f_soz_inn und @agorakoeln / @tdgl_koeln. Bezirksvertreter #BV1 bei @gruenekoeln Ansonsten: \ud83d\udeb4u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udeb5u200d\u2640\ufe0f\ud83c\udf31\ud83c\udf3b\ud83c\udf7b\ud83e\uddc9\u2615\ufe0f (er / he / el)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-18 11:21:31+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 1880,              \"friends\": 1835,              \"tweets\": 7086,              \"liked_tweets\": 9390,              \"lists_member\": 70,              \"media_shared\": 306       }}, {       \"id\": 1340574980711575553,       \"url\": \"https://twitter.com/Ninalehmann77/status/1340574980711575553\",       \"date\": \"2020-12-20 08:29:16+00:00\",       \"text\": \"\ud83e\udde1 ein Traum!https://t.co/GzCdvbYHwL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 38663838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300013988160434177/joUE3wfg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/38663838/1592658548\",              \"username\": \"Ninalehmann77\",              \"name\": \"Nina | NRW\",              \"description\": \"#Schule #Lehrer #iServ #moodle #twlz #twitterlehrerzimmer #twitterlz #digitalisierung #wiwiedu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-08 13:20:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 401,              \"tweets\": 1214,              \"liked_tweets\": 6062,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1340555396361179136,       \"url\": \"https://twitter.com/gruene_pullach/status/1340555396361179136\",       \"date\": \"2020-12-20 07:11:27+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00f6ner Beitrag \u00fcber m\u00f6gliche Bildungsl\u00f6sungen und die Notwendigkeit, angesichts Corona, ganzheitliche Digitalisierungskonzepte auszurollen (die Gemeinde Pullach ist da schon mal auf einem guten Weg): https://t.co/zaLKtvTtkj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3261305637,              \"url\": \"http://www.pullach-gruene.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302342963163471872/sH7yf3oY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3261305637/1599337948\",              \"username\": \"gruene_pullach\",              \"name\": \"GR\u00dcNE PULLACH - auf GR\u00dcN kommt\u2018s an!\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-16 13:36:33+00:00\",              \"location\": \"Pullach im Isartal\",              \"followers\": 48,              \"friends\": 104,              \"tweets\": 590,              \"liked_tweets\": 337,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1340407177824120835,       \"url\": \"https://twitter.com/ulrikelange_hb/status/1340407177824120835\",       \"date\": \"2020-12-19 21:22:29+00:00\",       \"text\": \"Einmal ganz oben- liebe #Bremer , wir spielen jetzt Champions League! Alle Eltern, Lehrer und Sch\u00fcler sagen DANKE an die @skb_bremen und alle Unterst\u00fctzer wie @itslearning und @Apple f\u00fcr diese tolle Ausstattung! @akasche gibt einen Einblick: https://t.co/jivhLpxMee\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 937349214325149696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/984865314419732480/2rj_Kvi6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/937349214325149696/1523645031\",              \"username\": \"ulrikelange_hb\",              \"name\": \"Ulrike Lange\",              \"description\": \"twittert hier PRIVAT,     Berufliche Bildung, Fachleiterin Wirtschaft und Verwaltung, Unterrichtsentwicklung, Inklusion, 4K\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-03 15:54:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 324,              \"friends\": 762,              \"tweets\": 342,              \"liked_tweets\": 447,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1340361023644192768,       \"url\": \"https://twitter.com/Tania_472/status/1340361023644192768\",       \"date\": \"2020-12-19 18:19:05+00:00\",       \"text\": \"Fernunterricht in Bremen: Einmal ganz oben |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/SJbbWIPoXb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 363732127,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/815347213757018112/4PQxbE7c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/363732127/1453041427\",              \"username\": \"Tania_472\",              \"name\": \"darksoul\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-28 16:04:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 385,              \"tweets\": 348,              \"liked_tweets\": 2041,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1340343896795197440,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankJuengst/status/1340343896795197440\",       \"date\": \"2020-12-19 17:11:02+00:00\",       \"text\": \"Einmal ganz oben ... es geht immer, wenn ALLE an einem Strang ziehen. Role Model #bremen? #BildungStattPraesenzpflicht  https://t.co/Hk92FuQcfw via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 494257539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251463885183422465/zMsIcU6Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/494257539/1593545031\",              \"username\": \"FrankJuengst\",              \"name\": \"Frank Juengst\",              \"description\": \"\ud83d\ude80 Client Growth Head over Executive Sales to the moon and back ... Digital Stuff \ud83d\udcbb ... (here private) #DIGITALTRANSFORMATION #STARTUP #THINKDIFFERENT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-16 18:05:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2192,              \"friends\": 4775,              \"tweets\": 4159,              \"liked_tweets\": 5318,              \"lists_member\": 218,              \"media_shared\": 417       }}, {       \"id\": 1340337670233452546,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1340337670233452546\",       \"date\": \"2020-12-19 16:46:17+00:00\",       \"text\": \"Fernunterricht in Bremen: Einmal ganz oben - ZEIT ONLINE https://t.co/UAsxdPyZ5p via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5439,              \"friends\": 1660,              \"tweets\": 376898,              \"liked_tweets\": 197715,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1340297388880224257,       \"url\": \"https://twitter.com/themamasrugby/status/1340297388880224257\",       \"date\": \"2020-12-19 14:06:13+00:00\",       \"text\": \"Einmal ganz oben https://t.co/LfpcC9ZUdu via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158154676,              \"url\": \"http://themamasrugby.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3530021624/3754090980e01e1814c0471f641a996a_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1158154676/1360650068\",              \"username\": \"themamasrugby\",              \"name\": \"themamasrugby\",              \"description\": \"The Mamas are female rugby players and mothers. We can do both! Join us!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-07 20:10:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 135,              \"tweets\": 1367,              \"liked_tweets\": 3667,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1340272497812529153,       \"url\": \"https://twitter.com/hoehlc/status/1340272497812529153\",       \"date\": \"2020-12-19 12:27:19+00:00\",       \"text\": \"Mit dem Lockdown steigt in vielen Lehrerkollegien die Hektik. Ausgerechnet Bremen, das bisher als Bildungsverlierer galt, ist auf Fernunterricht bestens vorbereitet.https://t.co/FP5i4jKlT9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 133050071,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/744584030276947968/SSQppV-J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/133050071/1609447170\",              \"username\": \"hoehlc\",              \"name\": \"ChrH\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-14 22:11:43+00:00\",              \"location\": \"Bremen-West\",              \"followers\": 985,              \"friends\": 2460,              \"tweets\": 35984,              \"liked_tweets\": 18440,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2267       }}, {       \"id\": 1340260811084853250,       \"url\": \"https://twitter.com/HagenHauske/status/1340260811084853250\",       \"date\": \"2020-12-19 11:40:52+00:00\",       \"text\": \"Schon vor Monaten hat die Bildungsbeh\u00f6rde rund 100.000 iPads f\u00fcr die #Bremer #Schulen geordert. Die Lehrer haben ihre Ger\u00e4te bereits im Sommer bekommen. Bis Weihnachten sollen auch alle Sch\u00fcler ihre betriebsbereiten Ger\u00e4te in den H\u00e4nden halten. \ud83d\udc4f\ud83c\udffc #Th\u00fcBi https://t.co/z2hZAXCPov\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3418217949,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229495229939617797/RFo1bVi0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3418217949/1549975991\",              \"username\": \"HagenHauske\",              \"name\": \"Hagen Hauske \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\uddfd\",              \"description\": \"Webentwickler / liberaler Digitalo GrueneTH - Team Marktwirtschaft / meine 50Cent zu #Th\u00fcBi #MINT #digitaleTransformation GreenTech\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-12 16:29:14+00:00\",              \"location\": \"Erfurt, Deutschland\",              \"followers\": 337,              \"friends\": 617,              \"tweets\": 1415,              \"liked_tweets\": 8497,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 104       }}, {       \"id\": 1340258588279902208,       \"url\": \"https://twitter.com/cdmkyb/status/1340258588279902208\",       \"date\": \"2020-12-19 11:32:02+00:00\",       \"text\": \"Fernunterricht in Bremen: Einmal ganz oben |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/rJmXQYDNdv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59493910,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/778667095898947584/9pmkK2gX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59493910/1474484438\",              \"username\": \"cdmkyb\",              \"name\": \"Claus-Dieter Meier-Kybranz\",              \"description\": \"Dozent, Komponist im Fortbildungszentrum f\u00fcr Neue Musik f\u00fcr digitale Live-Elektronik - Lehrer an der Hugo-Friedrich-Hartmann-OS-Bardowick: De, Mus, Ku, Wi, Info\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-23 15:22:21+00:00\",              \"location\": \"Adendorf, Deutschland\",              \"followers\": 76,              \"friends\": 167,              \"tweets\": 120,              \"liked_tweets\": 25,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1340243616594313222,       \"url\": \"https://twitter.com/suhlig/status/1340243616594313222\",       \"date\": \"2020-12-19 10:32:33+00:00\",       \"text\": \"via @vowe: \u201eAusgerechnet Bremen, das bisher als Bildungsverlierer galt, ist auf Fernunterricht bestens vorbereitet.\u201c https://t.co/NVD7wBuSxJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14935687,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1072239737585496064/COHRb090_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14935687/1541978816\",              \"username\": \"suhlig\",              \"name\": \"Steffen Uhlig\",              \"description\": \"Steffen is a software developer, Ruby enthusiast, husband and proud father of two sons. In reverse priority order.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-28 17:21:38+00:00\",              \"location\": \"Bondorf, Germany\",              \"followers\": 238,              \"friends\": 1194,              \"tweets\": 4932,              \"liked_tweets\": 5621,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 162       }}, {       \"id\": 1340227220007215104,       \"url\": \"https://twitter.com/MartinGaedt/status/1340227220007215104\",       \"date\": \"2020-12-19 09:27:24+00:00\",       \"text\": \"100.000 iPads. #Bremen ist auf Fernunterricht bestens vorbereitet. Digitaler Turnaround. Bremen galt bisher als Bildungsverlierer. Standardm\u00e4\u00dfig Klasse 1 bis Abitur auf digitaler Lernplattform itslearning, Nutzung f\u00fcr alle Lehrer und Sch\u00fcler verpflichtend. https://t.co/Eu5tScA1vQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37956761,              \"url\": \"https://martingaedt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348607395023515648/YZfmfVT2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/37956761/1606471560\",              \"username\": \"MartinGaedt\",              \"name\": \"Martin Gaedt rock your idea\",              \"description\": \"Ich brenne f\u00fcr Ideen @RockYourIdea @Ideenfitness & Umsetzung @Start24_7 @provotainment @sharetrustB2B @RockingWork & Job empfehlen, Jackpot gewinnen @JobJackpot\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-05 16:18:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 8551,              \"friends\": 9372,              \"tweets\": 251165,              \"liked_tweets\": 184617,              \"lists_member\": 3936,              \"media_shared\": 1918       }}, {       \"id\": 1340219532296810497,       \"url\": \"https://twitter.com/larsleisse/status/1340219532296810497\",       \"date\": \"2020-12-19 08:56:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/KzKVpBPJK7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940135366257979397,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374053099560697858/r9DJr7zF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940135366257979397/1602856102\",              \"username\": \"larsleisse\",              \"name\": \"Lars Lei\u00dfe\",              \"description\": \"Student @IES_Bremen Bremer. Europ\u00e4er. Sozialdemokrat.\ud83d\udddd\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf39\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 @spdde @JEF_de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-11 08:25:12+00:00\",              \"location\": \"Madrid, Spanien\",              \"followers\": 699,              \"friends\": 1590,              \"tweets\": 6167,              \"liked_tweets\": 50174,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 199       }}, {       \"id\": 1340216329480118272,       \"url\": \"https://twitter.com/JerryHebestreit/status/1340216329480118272\",       \"date\": \"2020-12-19 08:44:07+00:00\",       \"text\": \"K\u00f6nnten sich ja einfach mal alle Kultusminister/innen zu Herzen nehmen.... https://t.co/u1M4HPYfQ7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1189591997788631041,              \"url\": \"https://instagram.com/jeremiashpunkt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368344125368659970/JmFt4VY3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1189591997788631041/1593123458\",              \"username\": \"JerryHebestreit\",              \"name\": \"Jeremias \u201dJerry\u201c Hebestreit\",              \"description\": \"ausm ruhrpott nach mv | spielt mit wasser - wasserversorger | 17 | politik und so | Kontakt: jeremias_hebestreit@outlook.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-30 17:17:00+00:00\",              \"location\": \"Irgendwo in MV\",              \"followers\": 1192,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 18602,              \"liked_tweets\": 45233,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 690       }}, {       \"id\": 1340215786770722819,       \"url\": \"https://twitter.com/mydz/status/1340215786770722819\",       \"date\": \"2020-12-19 08:41:58+00:00\",       \"text\": \"So! - und nicht anders \u27a1\ufe0f \u201eDoch w\u00e4hrend man anderswo den Schulschlie\u00dfungen mit Bangen entgegensieht, ist man in der Hansestadt gelassen. (...) Bremen ist das erste Bundesland, das alle Sch\u00fcler mit passender Hardware ausgestattet hat ...\u201c #lovemyhometown\ud83d\udc9a https://t.co/G8E9jt1J2Y\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 28093968,              \"url\": \"https://dziak-mahler.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359549358769897478/n8Wy4tpD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/28093968/1571560324\",              \"username\": \"mydz\",              \"name\": \"Myrle Dziak-Mahler\",              \"description\": \"Leadership | Organisations- und Personalentwicklung |(Systemisches) Coaching | New Work | Bildung und ihre Systeme |Digitalisierung | Nordsee | doglover |\u270a\ud83c\udffd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-01 12:15:18+00:00\",              \"location\": \"Bergisch Gladbach, Deutschland\",              \"followers\": 1835,              \"friends\": 910,              \"tweets\": 8574,              \"liked_tweets\": 12312,              \"lists_member\": 70,              \"media_shared\": 687       }}, {       \"id\": 1340201881969287168,       \"url\": \"https://twitter.com/RPaedagogik/status/1340201881969287168\",       \"date\": \"2020-12-19 07:46:43+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sbtAKFwGPB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1122599583354429441,              \"url\": \"https://www.beltz.de/fachmedien/paedagogik/zeitschriften/paedagogik/show/Journal.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366143838037934080/5Qhao_fL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1122599583354429441/1575235431\",              \"username\": \"RPaedagogik\",              \"name\": \"@rpaedagogik\",              \"description\": \"F\u00fchrende p\u00e4dagogische Fachzeitschrift mit vielen Anregungen f\u00fcr den Unterricht u. vertiefenden Hintergrundberichten. Es twittert Redaktionsleiter Jochen Schnack\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-28 20:32:52+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 4155,              \"friends\": 4250,              \"tweets\": 5326,              \"liked_tweets\": 408,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 1757       }}, {       \"id\": 1340189334297784320,       \"url\": \"https://twitter.com/itslearning_de/status/1340189334297784320\",       \"date\": \"2020-12-19 06:56:51+00:00\",       \"text\": \"Nach mehr als hundert Jahren des Lernens mit Heften, Kreidetafeln, B\u00fcchern und Pinnw\u00e4nden werden die Sch\u00fcler standardm\u00e4\u00dfig von Klasse 1 bis zum Abiturxa0mit einem digitalen Lernmedium ausgestattet. #twlzhttps://t.co/EiaONB0NUU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1527413604,              \"url\": \"http://itslearning.com/de/digitalpakt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1128584316257226752/G362pBfr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1527413604/1529581062\",              \"username\": \"itslearning_de\",              \"name\": \"itslearning DE\",              \"description\": \"Europaweit f\u00fchrender Anbieter f\u00fcr Lernmanagementsysteme (LMS) in Schulen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-18 10:51:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2330,              \"friends\": 1227,              \"tweets\": 5280,              \"liked_tweets\": 2929,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 1560       }}, {       \"id\": 1340077162175614978,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelOpielka/status/1340077162175614978\",       \"date\": \"2020-12-18 23:31:07+00:00\",       \"text\": \"Einmal ganz oben https://t.co/QTkk2CPHev #Bremen #Gleichheit auf hohem Niveau. #Digitalisierung im Unterricht geht, wenn sie gut gewollt wird.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1308794282,              \"url\": \"http://www.isoe.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000411339054/c9eeabe24da8d8c1b3b07e0357fe8111_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1308794282/1467377374\",              \"username\": \"MichaelOpielka\",              \"name\": \"Michael Opielka\",              \"description\": \"Wissenschaftlicher Leiter, IS\u00d6 - Institut f\u00fcr Sozial\u00f6kologie gGmbH, Siegburg & Professor f\u00fcr Sozialpolitik, Ernst-Abbe-Hochschule Jena\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-27 22:34:04+00:00\",              \"location\": \"Jena, Deutschland\",              \"followers\": 911,              \"friends\": 158,              \"tweets\": 11032,              \"liked_tweets\": 2022,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 587       }}, {       \"id\": 1340054676746727425,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndBurkert/status/1340054676746727425\",       \"date\": \"2020-12-18 22:01:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/bb9fR6wL5e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131754517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/748555387033509889/B5BRpaL4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/131754517/1447590288\",              \"username\": \"BerndBurkert\",              \"name\": \"TheBernd\",              \"description\": \"Geoscientist by education, CMS/DXP expert by trade - I love: family & friends, photography, traveling & open borders, live music, vinyl & LP12, whisky & wine...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-11 06:36:48+00:00\",              \"location\": \"Schleswig-Holstein, Deutschlan\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 916,              \"tweets\": 19614,              \"liked_tweets\": 7814,              \"lists_member\": 123,              \"media_shared\": 575       }}, {       \"id\": 1340050670922190848,       \"url\": \"https://twitter.com/SB_Niederbayern/status/1340050670922190848\",       \"date\": \"2020-12-18 21:45:51+00:00\",       \"text\": \"Fernunterricht in Bremen: Einmal ganz oben |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/QqaCWMQaJq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1094511127,              \"url\": \"http://www.merowinger.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/610145441011900416/cGlB8-tw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1094511127/1613764971\",              \"username\": \"SB_Niederbayern\",              \"name\": \"Bruno Lux\",              \"description\": \"ehem. Leiter der staatl. Schulberatung f\u00fcr Niederbayern - Workshops und Vortr\u00e4ge Kinder und Jugendliche in digitalen Lebnswelten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-16 08:03:30+00:00\",              \"location\": \"Niederbayern\",              \"followers\": 1020,              \"friends\": 880,              \"tweets\": 10917,              \"liked_tweets\": 83,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1340030398378741761,       \"url\": \"https://twitter.com/Isadrienia/status/1340030398378741761\",       \"date\": \"2020-12-18 20:25:18+00:00\",       \"text\": \"99% der Bremer Sch\u00fcler sollen die Ipads vor den Ferien haben?Dann scheint die Schule meiner Jungs das 1e Prozent zu sein\ud83e\udd26\ud83c\udffbu200d\u2640\ufe0fEinmal ganz oben https://t.co/3R660Upw2x via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 102143439,              \"url\": \"https://isasweltblog.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323680773078192129/3fLB8ACO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/102143439/1435250365\",              \"username\": \"Isadrienia\",              \"name\": \"Isadrienia @ \ud83c\udfe1\",              \"description\": \"Mutter von 3 Kindern mit ASS \ud83d\udc9c, Gamerin aus \u00dcberzeugung, Geek aus Leidenschaft, Generation Nu Metal, verdachts Autistin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-05 19:31:34+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 446,              \"friends\": 483,              \"tweets\": 6660,              \"liked_tweets\": 174441,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 628       }}, {       \"id\": 1340013068122791936,       \"url\": \"https://twitter.com/katja_hoyer/status/1340013068122791936\",       \"date\": \"2020-12-18 19:16:26+00:00\",       \"text\": \"Einmal ganz oben https://t.co/Ye9y2nr7An via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1122202986128789504,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357300483967361025/PaRczzJk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1122202986128789504/1556391404\",              \"username\": \"katja_hoyer\",              \"name\": \"Katja Hoyer\",              \"description\": \"Gemeindevertreterin Wandlitz&Kreistag  Barnim #Gr\u00fcne \ud83d\udc9a, Schulleiterin, Mama, neugierig, hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-27 18:16:56+00:00\",              \"location\": \"Barnim\",              \"followers\": 75,              \"friends\": 70,              \"tweets\": 387,              \"liked_tweets\": 742,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1340012835955421184,       \"url\": \"https://twitter.com/ArnoGottschalk/status/1340012835955421184\",       \"date\": \"2020-12-18 19:15:30+00:00\",       \"text\": \"Wir werden jetzt nicht \u00fcberm\u00fctig und vergessen ganz sicherlich die noch zu erledigenden Aufgaben nicht - aber auf die Vorreiterrolle bei der Digitalisierung k\u00f6nnen wir ein bisschen Stolz sein. \ud83d\ude0a\ud83e\udde3https://t.co/7e7v9IdMe0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2740522475,              \"url\": \"http://www.arno-gottschalk.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1279366038015049730/19sIR5PH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ArnoGottschalk\",              \"name\": \"Arno Gottschalk\",              \"description\": \"Haushalts- und finanzpolitischer Sprecher der SPD in der Bremischen B\u00fcrgerschaft. Sprecher f\u00fcr Klima und Umwelt. \u00d6konom. Anti-Militarist. Fr\u00fchsportler\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-12 04:51:53+00:00\",              \"location\": \"Bremen\",              \"followers\": 1500,              \"friends\": 551,              \"tweets\": 7810,              \"liked_tweets\": 1442,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 2443       }}, {       \"id\": 1340011249392873472,       \"url\": \"https://twitter.com/schmuglers/status/1340011249392873472\",       \"date\": \"2020-12-18 19:09:12+00:00\",       \"text\": \"Wer wissen will wie Schule und #Digitalisierung funktionieren, kann gerne mal in #Bremen anfragen: @bogedan macht einiges richtig! https://t.co/UBGXm13VyT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2359657052,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1029766159757914112/K2tbWroN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2359657052/1583161205\",              \"username\": \"schmuglers\",              \"name\": \"Schmuglers\",              \"description\": \"Hier nur wegen der guten Stimmung.Landesvorsitzender @jusosbremen - Pressesprecher f\u00fcr @schuster_mdep - Texte f\u00fcr @MorgenrotBremen - Studium @unibremen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-24 15:22:05+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 539,              \"friends\": 795,              \"tweets\": 1035,              \"liked_tweets\": 3087,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 199       }}, {       \"id\": 1340010637448065025,       \"url\": \"https://twitter.com/RathausHB_news/status/1340010637448065025\",       \"date\": \"2020-12-18 19:06:46+00:00\",       \"text\": \"Muss man auch mal sagen d\u00fcrfen ... u2066@skb_bremenu2069 u2066@bogedanu2069 u2066@bremen_deu2069 u2066@bremerhaven_deu2069  https://t.co/xJOSmdxG6G\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2215395932,              \"url\": \"http://senatspressestelle.bremen.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700254740865753088/WKCECSuY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2215395932/1501757435\",              \"username\": \"RathausHB_news\",              \"name\": \"Bremen Senat Presse\",              \"description\": \"Moin! | Freie Hansestadt #Bremen | #Senatskanzlei #Landesregierung #B\u00fcrgermeister | Hier twittert das Team der #Pressestelle des Senats | Kein 24/7-Monitoring\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-11-26 09:05:40+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 8200,              \"friends\": 856,              \"tweets\": 6509,              \"liked_tweets\": 8262,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 2100       }}, {       \"id\": 1340010069006671873,       \"url\": \"https://twitter.com/christian_dohle/status/1340010069006671873\",       \"date\": \"2020-12-18 19:04:31+00:00\",       \"text\": \"Muss man auch mal sagen ... https://t.co/g2NMHqQbx3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1120344211939909633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1199011882436300800/n6w3Z0X3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1120344211939909633/1575460851\",              \"username\": \"christian_dohle\",              \"name\": \"Christian Dohle\",              \"description\": \"Sprecher des Senats der Freien Hansestadt Bremen | @RathausHB_news & @AndreasBovensc1 | Hier twittere ich privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-22 15:10:49+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 572,              \"friends\": 163,              \"tweets\": 335,              \"liked_tweets\": 428,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1340008798312943617,       \"url\": \"https://twitter.com/mysaltygymsocks/status/1340008798312943617\",       \"date\": \"2020-12-18 18:59:28+00:00\",       \"text\": \"Fein Fein #Bremenhttps://t.co/TFtCBqhzYt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1194205744935178242,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1194206377545228290/n_G50nCJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"mysaltygymsocks\",              \"name\": \"Mysaltygymsocks\",              \"description\": \"(((me)))\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-12 10:50:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 203,              \"tweets\": 4200,              \"liked_tweets\": 14727,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1339993797745381376,       \"url\": \"https://twitter.com/zatobick/status/1339993797745381376\",       \"date\": \"2020-12-18 17:59:51+00:00\",       \"text\": \"Fernunterricht in Bremen: Wir haben mit mehr Problemen gerechnet |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/IR66Ef4T9l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011485565504638976,              \"url\": \"https://www.strava.com/athletes/zatobick\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270344085036023809/GCTDmC2j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1011485565504638976/1606140303\",              \"username\": \"zatobick\",              \"name\": \"Daniel Zatobick\",              \"description\": \"when you can\u2018t keep going, go faster - Emil Z\u00e1topek\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 05:45:26+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 106,              \"friends\": 260,              \"tweets\": 2150,              \"liked_tweets\": 2955,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 349       }}, {       \"id\": 1339993583101865985,       \"url\": \"https://twitter.com/FriederikeHell/status/1339993583101865985\",       \"date\": \"2020-12-18 17:59:00+00:00\",       \"text\": \"@SenBJF @RegBerlin : So geht das mit der Bildung in Covid-19 Zeiten: https://t.co/4DXb2Y9dzM#r2g\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 272108025,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297465723/Die_Toten_Hosen_3_-_geschnitten_4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/272108025/1423205180\",              \"username\": \"FriederikeHell\",              \"name\": \"Friederike\",              \"description\": \"Civil servant with a vague interest in politics. Now based in Berlin / Germany.  My RTs are not necessarily endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-25 21:12:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 407,              \"tweets\": 16538,              \"liked_tweets\": 9558,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1339992084355428356,       \"url\": \"https://twitter.com/itslearning_de/status/1339992084355428356\",       \"date\": \"2020-12-18 17:53:03+00:00\",       \"text\": \"Wir Lehrer m\u00fcssen einen gewissen Kontrollverlust zulassen. #twlz  https://t.co/wrTKJr0u5s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1527413604,              \"url\": \"http://itslearning.com/de/digitalpakt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1128584316257226752/G362pBfr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1527413604/1529581062\",              \"username\": \"itslearning_de\",              \"name\": \"itslearning DE\",              \"description\": \"Europaweit f\u00fchrender Anbieter f\u00fcr Lernmanagementsysteme (LMS) in Schulen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-18 10:51:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2330,              \"friends\": 1227,              \"tweets\": 5280,              \"liked_tweets\": 2929,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 1560       }}, {       \"id\": 1339979670591320065,       \"url\": \"https://twitter.com/BirgitNiesing/status/1339979670591320065\",       \"date\": \"2020-12-18 17:03:43+00:00\",       \"text\": \"Einmal ganz oben https://t.co/9HPpA4CAmI via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3567843795,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/698945495373344768/qKt1PGIF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3567843795/1611258035\",              \"username\": \"BirgitNiesing\",              \"name\": \"Birgit \ud83d\ude37 #Schnutenpulli auf \ud83d\ude37 Niesing\",              \"description\": \"#wissenschaftskommunikation, #forschung, #technik, #innovation, #gesundheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-06 16:27:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 133,              \"friends\": 326,              \"tweets\": 1192,              \"liked_tweets\": 1847,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1339965823465734151,       \"url\": \"https://twitter.com/TobiasSchnellHH/status/1339965823465734151\",       \"date\": \"2020-12-18 16:08:42+00:00\",       \"text\": \"Lernplattform aus Norwegen https://t.co/RvMr4LOatC via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2380467449,              \"url\": \"http://www.schnell-es.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/513066493903646720/oPcf_e3L_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2380467449/1535574214\",              \"username\": \"TobiasSchnellHH\",              \"name\": \"Tobias Schnell\",              \"description\": \"Eventmanager & professional musician | Impressum & Datenschutz: t1p.de/rg7z\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-03 21:41:27+00:00\",              \"location\": \"Hamburg - Germany\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 736,              \"tweets\": 2857,              \"liked_tweets\": 2830,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 154       }}, {       \"id\": 1339965676421787649,       \"url\": \"https://twitter.com/TeachisNet/status/1339965676421787649\",       \"date\": \"2020-12-18 16:08:07+00:00\",       \"text\": \"#Bildungsnews #Deutschlandhttps://t.co/OsAbzYKCpP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://azure.microsoft.com/en-us/services/app-service/logic/ rel=nofollow>Microsoft Azure Logic Apps</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258060285153337346,              \"url\": \"https://www.teachis.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265703245038661638/rXsi52UL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258060285153337346/1607536292\",              \"username\": \"TeachisNet\",              \"name\": \"TEACHIS | f\u00fcr Lehrer*innen\",              \"description\": \"Wir helfen #Lehrer*innen bei der #Unterrichtsplanung und den \u00dcberblick \u00fcber die Noten ihrer Sch\u00fcler zu behalten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-06 15:45:26+00:00\",              \"location\": \"Linz, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 816,              \"liked_tweets\": 275,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1339965430732115968,       \"url\": \"https://twitter.com/TobiasSchnellHH/status/1339965430732115968\",       \"date\": \"2020-12-18 16:07:08+00:00\",       \"text\": \"@BR24 @Markus_Soeder https://t.co/p2yuM9Ob9i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2380467449,              \"url\": \"http://www.schnell-es.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/513066493903646720/oPcf_e3L_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2380467449/1535574214\",              \"username\": \"TobiasSchnellHH\",              \"name\": \"Tobias Schnell\",              \"description\": \"Eventmanager & professional musician | Impressum & Datenschutz: t1p.de/rg7z\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-03 21:41:27+00:00\",              \"location\": \"Hamburg - Germany\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 736,              \"tweets\": 2857,              \"liked_tweets\": 2830,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 154       }}, {       \"id\": 1339963426991435777,       \"url\": \"https://twitter.com/Tanja_Kraemer/status/1339963426991435777\",       \"date\": \"2020-12-18 15:59:10+00:00\",       \"text\": \"Das klingt gut : Einmal ganz oben https://t.co/eoqth6irc5 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 600068902,              \"url\": \"https://www.riffreporter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2280725952/twitter_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Tanja_Kraemer\",              \"name\": \"Tanja Kr\u00e4mer\",              \"description\": \"Co-Founder @RiffReporter. Die Genossenschaft f\u00fcr freien Journalismus. Learning by doing. Gemeinsam sind wir stark.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-05 12:21:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 879,              \"friends\": 158,              \"tweets\": 2061,              \"liked_tweets\": 2668,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1339963399468412928,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1339963399468412928\",       \"date\": \"2020-12-18 15:59:04+00:00\",       \"text\": \"#Bremen galt bisher als Bildungsverlierer. Jetzt ist das Bundesland auf Fernunterricht bestens vorbereitet. Das hat mehrere Gr\u00fcnde. #Fernunterricht #CoronaVirusDE #Bildung https://t.co/qI6KbXqM95\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 47,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1339963387732783104,       \"url\": \"https://twitter.com/Datareport/status/1339963387732783104\",       \"date\": \"2020-12-18 15:59:01+00:00\",       \"text\": \"#Dataport hat gemeinsam mit @bremen_de und @bechtle_ag die Bremer Schulen mit iPads ausgestattet - so funktioniert Fernunterricht in Bremen! https://t.co/mq6ChC34rD #Bildung #Corona #Schule\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 394575058,              \"url\": \"https://www.dataport.de/Seiten/Impressum.aspx\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343859416509128704/-SN4w5mV_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/394575058/1601970405\",              \"username\": \"Datareport\",              \"name\": \"Dataport\",              \"description\": \"Dataport gestaltet als \u00f6ffentlicher IT-Dienstleister den digitalen Wandel gemeinsam mit L\u00e4ndern und Kommunen | Hier twittert die Unternehmenskommunikation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-20 09:05:14+00:00\",              \"location\": \"Altenholz, Hamburg\",              \"followers\": 2356,              \"friends\": 1343,              \"tweets\": 1986,              \"liked_tweets\": 1794,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 266       }}, {       \"id\": 1339958967368364032,       \"url\": \"https://twitter.com/LeonardReuter/status/1339958967368364032\",       \"date\": \"2020-12-18 15:41:27+00:00\",       \"text\": \"@janboehm was ist denn da in unserer Heimat los? Ich kann es gar nicht fassen. Mein Weltbild ist ersch\u00fcttert. Alles wof\u00fcr ich je stand und lebte f\u00e4llt wie ein Kartenhaus zusammen. https://t.co/OuCU0bDvEP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1109422063633289216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1127997863374532608/J-CzMZaX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LeonardReuter\",              \"name\": \"Leonard Reuter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-23 11:50:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 43,              \"friends\": 231,              \"tweets\": 696,              \"liked_tweets\": 28668,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1339957272148135938,       \"url\": \"https://twitter.com/akasche/status/1339957272148135938\",       \"date\": \"2020-12-18 15:34:43+00:00\",       \"text\": \"Fernunterricht in Bremen: Einmal ganz oben |xa0ZEIT ONLINE\ud83d\ude0a #hbedu #twlz https://t.co/Pl54Istm9N\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 70,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29073898,              \"url\": \"http://kollegialedu.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/930126083768377344/PiF_W7ah_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29073898/1510594384\",              \"username\": \"akasche\",              \"name\": \"Andreas Kasche \u2022 HB\",              \"description\": \"Physics- and sportsteacher \u2022 floorball addicted \u2022 both swedish and german \u2022 Beekeeper \u2022 itslearning #ZfM_Bremen Team member \u2022 Geek \u2022 #hbedu \u2022 \u00bd @kollegialEDU\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-05 21:44:16+00:00\",              \"location\": \"Bremen\",              \"followers\": 684,              \"friends\": 1126,              \"tweets\": 2876,              \"liked_tweets\": 2203,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 474       }}, {       \"id\": 1339955102925393921,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1339955102925393921\",       \"date\": \"2020-12-18 15:26:06+00:00\",       \"text\": \"Mit dem Lockdown steigt in vielen Lehrerkollegien die Hektik. Ausgerechnet Bremen, das bisher als Bildungsverlierer galt, ist auf Fernunterricht bestens vorbereitet. #red https://t.co/wSiENBiXLP\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416338,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44932,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1339951455197929472,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1339951455197929472\",       \"date\": \"2020-12-18 15:11:36+00:00\",       \"text\": \"Bremen galt bisher als Bildungsverlierer. Jetzt zeigt der Stadtstaat, wie es digital geht. #Bildung #Bremen #Fernunterricht #CoronavirusDE https://t.co/DXkkcUK0Oe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145935,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1339675103559348225,       \"url\": \"https://twitter.com/birgit_fix/status/1339675103559348225\",       \"date\": \"2020-12-17 20:53:29+00:00\",       \"text\": \"Spannender Artikel in aktueller Ausgabe @DIEZEIT zur #Digitalisierung der #Schulen in Bremen: Tablets f\u00fcr alle Sch\u00fcler, kostenloser Zugang f\u00fcr jedes Kind zum Netz, Lernvideos, Fortbildungen in Schulen durch Bildungs-Start-Up.  Fernwartung der Ger\u00e4te.  https://t.co/TJUFLpR5GX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923130764006391808,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376952057769377797/NU-dD-PO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923130764006391808/1508944283\",              \"username\": \"birgit_fix\",              \"name\": \"Birgit Fix\",              \"description\": \"Sozialwissenschaftlerin, interessiert an Arbeitsmarkt- und Sozialpolitik, Digitalisierung sozialer Arbeit, views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-25 10:14:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 341,              \"tweets\": 721,              \"liked_tweets\": 1353,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 18       }}]"
}