{"url": "https://www.zeit.de/2020/17/kunstfest-weimar-festivalplanung-kulturbetrieb-coronavirus", "date": "2020-04-19T17:13:08+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Macht Weimar auf?", "article": "Am Beispiel des Kunstfestes: Die Planung eines Festivals ist in diesen Tagen eine besonders nervenaufreibende Sache.\nDas Festivalgeschehen dieses Fr\u00fchlings folgt einer Domino-Systematik: Ein Termin nach dem anderen wird abgesagt oder zumindest verschoben. Die Programme, m\u00fchevoll komponierte, auf wochenlangen Betrieb hin berechnete Meisterwerke der Logistik, kippen in Sekunden. Das Theatertreffen Berlin, ein klassisches Mai-Festival: ersatzlos gestrichen. Ebenso die Internationalen Maifestspiele in Wiesbaden. Die Ruhrfestspiele Recklinghausen, das ruhmreiche \"Kunst f\u00fcr Kohle\"-Maiwunder des deutschen Westens, spielen jetzt gar nicht und \"pr\u00fcfen\" eine Verschiebung auf den Herbst. Das m\u00e4chtige, alle drei Jahre stattfindende \"Theater der Welt\", f\u00fcr Mai in D\u00fcsseldorf annonciert, soll auf den Juni 2021 verschoben werden. \nDie Intendanten und Programmchefs schieben Absagen auf, solange es geht, denn wenn ein Festivalvorlauf erst mal gestoppt ist, kommt das einer Implosion gleich: Pl\u00e4ne werden Makulatur, Hotels und Fl\u00fcge m\u00fcssen storniert, Vertr\u00e4ge aufgel\u00f6st, Abfindungs- und Kompensationsl\u00f6sungen entwickelt, Ticketkosten zur\u00fcckerstattet und Mieten f\u00fcr Spielorte trotz allem bezahlt werden. \nSo wird dieser deutsche Festivalfr\u00fchling und wohl auch der Sommer als die Zeit unerf\u00fcllter W\u00fcnsche und unerh\u00f6rter Programmhefte in die Theatergeschichte eingehen. \nJedoch, je sp\u00e4ter die Festivals stattfinden, desto ausdauernder hoffen die Verantwortlichen, das Virus werde bis dahin so weit gebannt sein, dass ein gewisses Ma\u00df an \u00f6rtlich versammelter \u00d6ffentlichkeit wieder m\u00f6glich ist. Aus Weimar, beispielsweise, ist bisher keine Absage bekannt. Das dortige Kunstfest, als eine der ersten deutsch-deutschen Kunstinitiativen nach dem Mauerfall im Jahr 1990 gegr\u00fcndet, beginnt relativ sp\u00e4t im Sommer, am 26. August, und es soll, zumindest bis zum Redaktionsschluss dieser Beilage war nichts anderes zu h\u00f6ren, stattfinden. Der Festivalleiter Rolf C. Hemke sagt, er glaube \"absolut an die Sinnhaftigkeit dieser Veranstaltung\", und zeigt sich im Gespr\u00e4ch als ein zur Improvisation entschlossener Praktiker, der lieber in kleineren Spielst\u00e4tten arbeitet als gar nicht. \"Wir denken beispielsweise an eine Reduktion des Platzangebotes. Ins Weimarer Nationaltheater, eine unserer Spielst\u00e4tten, passen 800 Menschen. Vielleicht ist es bis zum August m\u00f6glich, zu spielen, wenn wir nur 200 Menschen hineinlassen.\" \nUnd wie vermeidet man Foyer-Situationen, in denen Menschen dicht beieinanderstehen? \"Das f\u00e4ngt schon mit dem Einlass an\", sagt Hemke, \"den m\u00fcsste man m\u00f6glicherweise \u00fcber 30 Minuten hin dehnen, sodass ein Mensch nach dem anderen ins Theater gelassen wird und die Tickets nicht abgerissen, sondern aus der Distanz gescannt werden. Das alles h\u00e4tte etwas Ritualhaftes und M\u00fchevolles, aber ich denke, der Hunger nach \u00f6ffentlichem Leben und Partizipation wird so gro\u00df sein, dass alle gern mitmachen.\"\nEin gro\u00dfer Vorteil seines Festivals, so Hemke, sei dessen leichte Struktur. Nur in sehr begrenztem Rahmen werden Inszenierungen f\u00fcr Weimar selbst produziert, das meiste beruht auf einem Netz von Co-Produktionen und wird (wenn Corona nicht dazwischenfunkt) anderswo uraufgef\u00fchrt. Bei zwei der gr\u00f6\u00dften Festivals im deutschsprachigen Raum, der Ruhrtriennale und den Salzburger Festspielen, ist das beispielsweise v\u00f6llig anders: Da entsteht das Entscheidende f\u00fcrs Festival selbst und muss am Spielort geprobt werden. \nSolche Gro\u00dffestivals sind Tanker mit langem Bremsweg, das Kunstfest Weimar hingegen kann relativ kurzfristig seinen Kurs \u00e4ndern. Hemke organisiert es derzeit wie ein Extrablatt, dessen Erscheinen er immer weiter hinausz\u00f6gert. Mit dem Druck des umfangreichen Programmkatalogs will er warten, solange es geht, notfalls bis in den Juli hinein. Am 17. Juli beginnen in Th\u00fcringen die Sommerferien, und sp\u00e4testens bis dahin, sagt er, m\u00fcsse die \u00d6ffentlichkeit Bescheid wissen, ob das Kunstfest stattfindet. Solche Kurzfristigkeit sei zwar \"crazy\", aber \u2013 wenn auch mit einigen Abstrichen \u2013 zu machen: Der Enthusiasmus seines Teams werde, wenn das Festival denn beginnen d\u00fcrfe, gewaltig sein. \nBis dahin hei\u00dft es, mit allen Eventualit\u00e4ten zu rechnen. Weimarer Eigenproduktionen wie Zu Tisch vor Buchenwald werden den Gegebenheiten angepasst; das hei\u00dft in diesem Fall: Die eingeladenen \u00dcberlebenden des KZs Buchenwald werden, aus Gesundheitsgr\u00fcnden, sicher nicht anreisen. Gastspiele werfen jeweils eigene Probleme auf. Kann der iranische Regisseur Amir Reza Koohestani aus Teheran ausreisen, um seine Theaterversion von Anna Seghers\u2019 Roman Transit in Deutschland zu Ende zu proben, die am 10. September in Weimar uraufgef\u00fchrt werden soll? Kann die Produktion Told by my Mother wie geplant im Libanon geprobt und beim Festival in Avignon uraufgef\u00fchrt werden, um dann als Gastspiel in Weimar gezeigt zu werden? Oder f\u00e4llt das Festival in Avignon aus (es soll am 3. Juli beginnen), und Weimar wird zur Urauff\u00fchrungsst\u00e4tte? \nEs wird, wenn alles gut geht, viel zu sehen sein in Weimar: Unter anderem hat der deutsche Gro\u00dfman\u00f6verk\u00fcnstler Anselm Kiefer f\u00fcr dieses Festival eigens ein Bild gemalt, zu dem der Bariton Matthias Goerne ein Liedprogramm entwickelt, und Stewart Copeland, der Schlagzeuger der Band The Police, wird seine Oper Electric Saint vorstellen. \nDas Motto des Kunstfestes kann jedenfalls als gutes Omen gelten. Es wurde lang vor der Corona-Krise gew\u00e4hlt und lautet: \"Weimar macht auf!\"", "twitter-history": "[{       \"id\": 1265271352165990403,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1265271352165990403\",       \"date\": \"2020-05-26 13:19:32+00:00\",       \"text\": \"Kunstfest Weimar: Macht Weimar auf? https://t.co/8cn1dX5ESy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5402,              \"friends\": 5340,              \"tweets\": 20748,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1252212987676569601,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1252212987676569601\",       \"date\": \"2020-04-20 12:30:15+00:00\",       \"text\": \"Die Planung eines Festivals ist in diesen Tagen eine besonders nervenaufreibende Sache. Auch das Kunstfest Weimar muss jetzt mit der Unsicherheit planen.  https://t.co/Bhlcc3qmZD #Abo #red\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416338,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44932,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1251904183999004673,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1251904183999004673\",       \"date\": \"2020-04-19 16:03:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XcDgiiyS7A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1251895429098344449,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1251895429098344449\",       \"date\": \"2020-04-19 15:28:24+00:00\",       \"text\": \"Kunstfest Weimar: Macht Weimar auf? https://t.co/vcMHcVUb0b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1251891607013593096,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1251891607013593096\",       \"date\": \"2020-04-19 15:13:12+00:00\",       \"text\": \"Wenn ein Festivalvorlauf erst mal gestoppt ist, kommt das einer Implosion gleich. Das versuchen Intendanten und Programmchefs zu verhindern \u2013 auch in Weimar. #Abo https://t.co/FLHGHnraq1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101100,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}]"}