{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-02/politischer-aschermittwoch-armin-laschet-markus-soeder-afd-corona",
     "date": "2021-02-17T15:36:27+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Von Schleimspuren und anderen Indizien",
     "article": "Die Gr\u00fcnen sprechen wie Merkel. S\u00f6der bringt Laschet zum Schw\u00e4rmen. Und die AfD verwechselt \"Inzidenz\" mit \"Indizien\". So was passiert beim Aschermittwoch in der Pandemie\nPolitischer Aschermittwoch ohne Livepublikum, ohne Bierkr\u00fcge und Blasmusik. Das ist wie Schulen ohne Sch\u00fcler, Winterferien ohne Skifahren oder geschlossene Grenzen innerhalb Europas. Ganz normal also in diesem Jahr. Verzichten wollte keine Partei auf diese Tradition zum Auftakt des Superwahljahrs 2021. Unsere Reporter haben sich am Vormittag die Streams angeschaut.  \nSchon in normalen Zeiten \npassen Olaf Scholz und der Politische Aschermittwoch nicht so recht \nzusammen. Sonst werden hier in der niederbayerischen Provinz vor einem \nPublikum, das schon am Vormittag angetrunken ist, kr\u00e4ftige, laute Reden \ngehalten. Scholz ist aber ein notorischer Fl\u00fcsterer aus Norddeutschland.\n Einer, der eher still l\u00e4chelt und allenfalls subtil spottet.  \nImmerhin,\n ganz so deplatziert wirkt sein Auftritt im Wolferstetter Keller von \nVilshofen dann doch nicht. Scholz h\u00e4lt sich, allein auf der B\u00fchne \nstehend, zwar mit Attacken auf den politischen Gegner zur\u00fcck. Er schm\u00e4ht\n nicht, nennt niemanden namentlich. Aber immerhin zeigt er sich \neinigerma\u00dfen versiert in einer anderen rhetorischen Kunst, die auch \njeder CSU-Kreisvorsitzende beherrscht. Scholz prahlt, und das nicht zu \nknapp. \nSo lobt er seine Rolle als investitionsfreudiger Finanzminister\n und als Vizekanzler in der Corona-Krise. Er lobt das Kurzarbeitergeld, \ndas er einst als Arbeitsminister eingef\u00fchrt hatte. Und er lobt, wie er \ndamals als Hamburger B\u00fcrgermeister den sozialen Wohnungsbau gef\u00f6rdert \nhat. Er verbindet das mit seinen \"Visionen\" f\u00fcr die Zukunft. In denen \ngeht es um Stromtankstellen, Gigabit-Internet oder um die \nWasserstoffwirtschaft. Man merkt: Hier testet einer seine k\u00fcnftigen Reden als Kanzlerkandidat. \nDanach\n folgt ein kurzer Plausch mit zwei Lokalpolitikern und einer \nSocial-Media-Beauftragten. Scholz nippt am Wei\u00dfbierglas. Auf die Frage, \nob er Videokonferenzen auch mal heimlich im Jogginganzug abhalte, deutet\n er ein Kichern an. \"Normalerweise nicht.\" Aber am Sonntag k\u00f6nne es \nschon vorkommen, dass er sich \"in Freizeitkleidung\" vor die Kamera \nsetze.  \nAschermittwoch nur \ndigital, das ist neu. Und gleich zu Beginn gibt es bei der CSU noch eine\n Premiere: CDU-Chef Armin Laschet darf ein Gru\u00dfwort zuliefern, bevor er \nsich am Abend noch zu den Wahlk\u00e4mpfern in Rheinland-Pfalz schaltet. Weil\n das vor ihm noch keinem Chef der Schwesterpartei verg\u00f6nnt war, ger\u00e4t er\n gleich ins Schw\u00e4rmen, er f\u00fchle sich wie in der Ode an die Freude.\n Ein Schlagwort, das er in 15 Minuten gleich zweimal gebraucht und das \nalso, so darf man unterstellen, das Wahljahr dominieren wird: Er fordert\n ein \"Modernisierungsjahrzehnt\".\nImmerhin eins ist wie immer: Die \nCSU feiert in der Dreil\u00e4nderhalle in Passau. Wo sonst Tausende \nreinpassen, steht jetzt eine Wohnzimmerkulisse mit Kachelofen und \n1.-FC-N\u00fcrnberg-Wimpel an der Wand \u2013 personalisierter Hintergrund f\u00fcr den \nParteichef. Um auch daheim im Wohnzimmer etwas Gemeinschaft zu stiften, \nkonnte man sich im Fanshop mit Klatschpappen, Steinkrug und Brezeln \neindecken, um dann an ausgew\u00e4hlten Stellen in die Laptopkameras zu \njubeln, was wiederum auf der Videowand eingespielt wird.\nDamit zur\n inhaltlichen Hauptattraktion, der Rede von Markus S\u00f6der, der es sich \nauf der Holzbank hinter Bierkrug (mit Cola light), Brotzeitplatte und \nBrezeln bequem gemacht hat. Seitenhiebe an die Konkurrenz geh\u00f6ren dazu: \nOlaf Scholz sei zwar vern\u00fcnftig, aber umgeben von SPD-Linken, die Gr\u00fcnen\n derzeit nicht koalitionsf\u00e4hig. Die AfD versenkt er: \"Einmal Faschismus \nin Deutschland reicht.\" Dar\u00fcber hinaus h\u00e4lt er mehr eine \nRegierungserkl\u00e4rung denn Bierzeltrede. Nat\u00fcrlich dominiert Corona. Die \n65.000 Pandemietoten h\u00e4tten \"keine \u00d6ffnungsperspektive\" mehr. \nNovemberhilfen im M\u00e4rz \u2013 das sei zu sp\u00e4t. Und die EU bei der \nImpfstoffbestellung zu geizig. Der zentrale Satz mit Blick auf die \nBundestagswahl: \"Merkel-Stimmen gewinnt man nur f\u00fcr Merkel-Politik.\" Wie\n so vieles in dieser Pandemie: Pl\u00f6tzlich ist Realit\u00e4t, was vor wenigen \nJahren undenkbar schien.\nDie Gr\u00fcnenspitze sitzt in einer Art Wohnzimmer mit Retrotisch und wei\u00dfen Sesseln. \"Willkommen in unserem kleinen Einfamilienhaus\", begr\u00fc\u00dft Parteichef Robert Habeck selbstironisch. Schlie\u00dflich haben die Gr\u00fcnen gerade eine Debatte \u00fcber diese Wohnform entfacht. Zu trinken gibt es Wasser. \"Wir haben ein ernstes Jahr hinter uns\", sagt Habeck. Auf die \u00fcblichen Aschermittwochsrituale will man deswegen verzichten: Einordnen statt draufhauen ist die Devise.\nEin bisschen \u00fcber die Regierung gemeckert wird dann aber doch: Der fehle es an Zusammenhalt, kritisiert Baerbock und z\u00e4hlt auf, welcher Minister gerade mit welcher Amtskollegin im Clinch liege. \u00dcberhaupt m\u00fcsse die Politik endlich aus dem Beschwichtigungsmodus herauskommen und vorausschauender handeln. Die Bundesregierung fahre in der Corona-Krise nicht nur auf Sicht, sondern das auch noch mit verbundenen Augen, sagt Habeck. Bumb\u00e4h, da w\u00e4re dann wohl im echten Leben ein Tusch f\u00e4llig gewesen. \nManchmal hat man beim Zuschauen den Eindruck, aus Versehen in den Livestream von Union oder FDP gerutscht zu sein. \"Wir m\u00fcssen heute die Ver\u00e4nderungen aktiv gestalten, damit wir auch morgen in Wohlstand leben k\u00f6nnen\", l\u00e4sst sich etwa der zugeschaltete baden-w\u00fcrttembergische Ministerpr\u00e4sident Winfried Kretschmann vernehmen. Das h\u00e4tte Angela Merkel kaum sch\u00f6ner sagen k\u00f6nnen. Habeck wiederum stellt den Begriff der Freiheit ins Zentrum seiner Rede. Die Gr\u00fcnen eine Verbotspartei? Von wegen.  \nEs geht einiges durcheinander bei der AfD: Etwa, als ein Redner hinsichtlich der Inzidenzwerte konsequent von \"Indizienwerten\" und \"Indiziengrenzen\" spricht \u2013 dabei war das Bier wegen Corona doch alkoholfrei. Die chronisch coronakritische Partei hat es nicht leicht: In Greding herrscht Maskenpflicht im Saal. Gelbe Pfeile auf dem Boden markieren die Laufwege. Die Trachtenkapelle muss spielen, um die vorgeschriebene Desinfektion des Rednerpultes zu \u00fcberbr\u00fccken. Den Applaus vor der B\u00fchne spenden einige wenige, auf Abstand platzierte Helfer, 450 sehen auf Facebook zu. 2018 waren \u00fcber 1.000 gekommen \u2013 allein in eine Halle nach Sachsen.\nBei einem \u00e4hnlichen Treffen in Greding vor zwei Jahren sangen die v\u00f6lkischen Fl\u00fcgler um Bj\u00f6rn H\u00f6cke \"Deutschland \u00fcber alles\" \u2013 der Stil der AfD ist eben schon im Alltag extrem, sodass es schwer ist, zum Aschermittwochsritual noch etwas draufzusetzen. Wo man bei den anderen Parteien \u00fcber die Pointen noch hin und wieder schmunzeln kann, changieren die rhetorischen Nadelstiche der Redner hier zwischen Derbheit und Verachtung. In seinem Zirkelschlag durch die AfD-Mainstream-Themen erkl\u00e4rt Hansj\u00f6rg M\u00fcller, der fr\u00e4nkische AfD-Landesvize, Angela Merkel und Markus S\u00f6der zu Diktatoren im Gewaltrausch, die \"Demonstranten auf den Stra\u00dfen niederkn\u00fcppeln lassen\". \nSeinen Plexiglasgesichtsschutz hat M\u00fcller demonstrativ am Rednerpult zur Seite gelegt: \"Als Erstes kommt der Maulkorb runter.\" Er verglich die Corona-Schutzma\u00dfnahmen mit dem Mauerbau des DDR-Regimes. Klimaschutz? F\u00fcr die AfD: \u00fcberfl\u00fcssig! (Denn es gibt ja jetzt wieder Frost in Deutschland). Die Corona-Wirtschaftshilfe gegen die \"staatlich verordnete Insolvenzwelle\"? Wirkungslos!\nDie FDP mag es hip. Das zeigt schon der erste Videoclip ihrer Veranstaltung. Man sieht Emojis, man h\u00f6rt fetzige Rhythmen zur Begr\u00fc\u00dfung. Die Reden werden vor einem gro\u00dfen Glasfenster \u00fcber den D\u00e4chern der M\u00fcnchner Innenstadt gehalten. Mit klassischer Aschermittwochs\u00e4sthetik hat das nicht mehr viel zu tun. 288 Zuschauer verfolgen das Ganze auf YouTube.\nInhaltlich geht es eher klassisch zu. Die bayerischen Politiker arbeiten sich, mit mitunter durchaus parodistischem Talent, an der Landesregierung aus CSU und Freien W\u00e4hlern ab. Und nat\u00fcrlich geht es immer wieder gegen die Gr\u00fcnen, die alte Nemesis aller Freien Liberalen. Auch Parteichef Christian Lindner wei\u00df nat\u00fcrlich, was seine Anh\u00e4nger gern h\u00f6ren. Den Gr\u00fcnen wirft er eine zu \"nachsichtige\" Pandemiepolitik vor. Offenbar wolle die \u00d6kopartei auf \"einer Schleimspur\" selbst ins Bundeskabinett einziehen, meint Lindner.\nAber zumeist ist er um einen konzilianten Auftritt bem\u00fcht. Zwar kritisiert er die Corona-Politik der Bundesregierung, die vielen \"inneren Widerspr\u00fcche\" der Ma\u00dfnahmen und die Haltung mancher Politiker, die kl\u00e4ngen, als w\u00fcrde ihnen das \"Stubenarrest\"-Erteilen gefallen. Aber dennoch wirkt Lindner besonnener als manches Mal im Bundestag. Er betont, dass der eigentliche Gegner nicht der politische Mitbewerber sei, sondern eben die Pandemie beziehungsweise der dadurch entstandene \"Stillstand in diesem Land\". \nEs ist Lindners Ansinnen, mit allen Parteien (jenseits von AfD und Linken) koalitionsf\u00e4hig zu bleiben. Sowohl die Baerbock-Gr\u00fcnen als auch die S\u00f6der-CSU und erst recht die Scholz-Genossen: Sie alle dienen ihm zur Abgrenzung, aber auch als m\u00f6gliche Partner f\u00fcr einen Machtwechsel nach der Bundestagswahl. \nAuf einem \nBalkon hoch \u00fcber Passau erklingt Akkordeonmusik zu bayerischem Gesang. \nDrei frierende Gestalten sto\u00dfen mit Bierkr\u00fcgen an, eine davon ist Janine Wissler, die in anderthalb Wochen Bundesvorsitzende der Linken werden \nwill. In Passau ist sie nicht zum ersten Mal: Ob ihres Redetalents \ndurfte sie hier schon bei fr\u00fcheren Aschermittwochsveranstaltungen das \nlinke Publikum in Stimmung bringen. Diesmal emp\u00f6rt sie sich \nbeispielsweise \u00fcber Kanzleramtsminister Peter Altmaier, der die \nCorona-Kosten durch weitere Privatisierungen finanzieren wolle. Die Linke k\u00e4mpft dagegen f\u00fcr eine Verm\u00f6gensabgabe und h\u00f6here Steuern f\u00fcr \nMillion\u00e4re. Auch ein bisschen echte Klassenkampfrhetorik flicht sie \nein: \"Es geht nicht um ein gr\u00f6\u00dferes St\u00fcck vom Kuchen innerhalb des \nkapitalistischen Systems, es geht um die B\u00e4ckerei\", sagt Wissler, auch \nwenn sie leider nicht ausf\u00fchrt, wie sie das genau meint. \nDer \nzugeschaltete Th\u00fcringer Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow zitiert da lieber\n die Bibel: \"Einer trage des anderen Last\" \u2013 aber, f\u00fcgt er hinzu: Wer \nbreitere Schultern habe, k\u00f6nne auch gerne etwas mehr tragen. Den \nbayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der fordert Ramelow auf, mit \nihm durch die H\u00f6lle zu gehen. Gemeint ist aber nur ein Tal zwischen \nTh\u00fcringen und Bayern, in dem Ramelow seit Langem eine alte \nEisenbahnstrecke wiederbeleben will, was S\u00f6der verweigert. \nDie\n Linken nutzen das Format des Livestreams aber auch, um mal andere Leute\n zu Wort kommen zu lassen, den Gesamtbetriebsrat von H&M etwa oder \neinen Mitarbeiter von Lieferando, Zuschauer k\u00f6nnen Fragen stellen. Das Ganze f\u00e4llt also vielleicht ernsthafter aus als sonst, daf\u00fcr aber \ninteraktiver.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1362249783772069889,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1362249783772069889\",       \"date\": \"2021-02-18 03:57:12+00:00\",       \"text\": \"Von Schleimspuren und anderen Indizien https://t.co/6gE9ZghYuC via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1600,              \"friends\": 4985,              \"tweets\": 134743,              \"liked_tweets\": 51460,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1362136563094847496,       \"url\": \"https://twitter.com/Cyberfelidae/status/1362136563094847496\",       \"date\": \"2021-02-17 20:27:18+00:00\",       \"text\": \"Politischer Aschermittwoch: Von Schleimspuren und anderen Indizien |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/ldVRGsWmw7via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1198321794488381440,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377009083795001346/u6MYdjEj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1198321794488381440/1617139009\",              \"username\": \"Cyberfelidae\",              \"name\": \"Martha\ud83d\udda4\u2764\ufe0f@Cyberfelidae \ud83d\udda4\ud83c\udf39\ud83d\udda4\",              \"description\": \"\u2757\ufe0fAntirassistin \u2757\ufe0fFeministin\u2757\ufe0fDemokratin\u2757\ufe0f Atheistin\u2757\ufe0fFreePress\u2757\ufe0fFreeThemAll\u2757\ufe0f Gegen Antisemitismus\u2757\ufe0fAntifaschistin\u2757\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-23 19:27:26+00:00\",              \"location\": \"Hier und da!\",              \"followers\": 1705,              \"friends\": 1155,              \"tweets\": 41200,              \"liked_tweets\": 66395,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2237       }}, {       \"id\": 1362088449218646019,       \"url\": \"https://twitter.com/BirnstinglausRo/status/1362088449218646019\",       \"date\": \"2021-02-17 17:16:07+00:00\",       \"text\": \"Die #AfD verwechselt #Inzidenz mit #Indizien.Dass #Rechtsextreme heute in #Umfrage auf 8% abst\u00fcrzten, wundert einem angesichts der geballten Inkompetenz wahrlich nicht.https://t.co/9ISopTOoZp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706123898019049472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/758995575370948612/OZ4sYH0__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BirnstinglausRo\",              \"name\": \"Trude Beiler, Rom\",              \"description\": \"WAHLPROGNOSTIKERIN\u039a\u03b1\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1Klass. Angriffsfl\u00e4che f\u00fcr Rechts- u. LinksextremeMenschen sollten sich niemals in Blasen fern politischer Realit\u00e4ten einrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-05 14:27:11+00:00\",              \"location\": \"Rom, Latium\",              \"followers\": 1322,              \"friends\": 1175,              \"tweets\": 31291,              \"liked_tweets\": 31443,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1362081190673530882,       \"url\": \"https://twitter.com/geirrchris/status/1362081190673530882\",       \"date\": \"2021-02-17 16:47:16+00:00\",       \"text\": \"Von Schleimspuren und anderen Indizien https://t.co/VWCGDIPt8b via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 524842574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258747884868177922/ggztfiay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/524842574/1570470610\",              \"username\": \"geirrchris\",              \"name\": \"G.-Chr. Heintges #SystemChangeNotClimateChange\ud83e\udd8a\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"CIVIS EUROPAEUS SUM #EuropeanRepublic #EuropeanAssociationStatute, #ClimateEmergency,  #BasicIncomeEurope, #AnimalRights, loves\u2764\ufe0f\ud83e\udd8a. RT not always endorsment\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-14 23:43:36+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 2068,              \"friends\": 4203,              \"tweets\": 142518,              \"liked_tweets\": 90433,              \"lists_member\": 146,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1362075388864851968,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1362075388864851968\",       \"date\": \"2021-02-17 16:24:13+00:00\",       \"text\": \"Armin Laschet ist im Gl\u00fcck, Bodo Ramelow will mit Markus S\u00f6der durch die H\u00f6lle \u2013 und bei den Gr\u00fcnen vermisst man die Blaskapelle. Eindr\u00fccke vom digitalen Politischen #Aschermittwoch https://t.co/mPEumVPQVr\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1362070139865301005,       \"url\": \"https://twitter.com/tilsteff/status/1362070139865301005\",       \"date\": \"2021-02-17 16:03:22+00:00\",       \"text\": \"Von Schleimspuren und anderen Indizien: Die Gr\u00fcnen sprechen wie Merkel. S\u00f6der bringt Laschet zum Schw\u00e4rmen. Und die AfD verwechselt Inzidenz mit Indizien. So was passiert beim #PolitischerAschermittwoch. Mit @OttosKassiber @katschuler @M_Schlieben  https://t.co/nQ0vQtYgMs https://t.co/S67liNTzsX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 71887607,              \"url\": \"https://shop.duden.de/Shop/Mit-Verlaub-Herr-Prasident-Sie-sind\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/842104928705380369/QRhscJoq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/71887607/1567177870\",              \"username\": \"tilsteff\",              \"name\": \"Tilman Steffen\",              \"description\": \"Journalist; Ostdeutscher; Redakteur Politik, Wirtschaft Gesellschaft @zeitonline #berlin | \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 | \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d | Thema: #AfD | ausgebildet @ejs_berlin #EJSretten\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-09-05 20:45:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 5238,              \"friends\": 765,              \"tweets\": 11116,              \"liked_tweets\": 6561,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 1168       }}, {       \"id\": 1362055516374130689,       \"url\": \"https://twitter.com/rick_sonnens/status/1362055516374130689\",       \"date\": \"2021-02-17 15:05:15+00:00\",       \"text\": \"Von Schleimspuren und anderen Indizien https://t.co/vmToLP7H5c via @zeitonline S\u00f6der sprach, AfD &amp; Rechtsextreme geh\u00f6rten zur Zeiten Tolkien zur Mordor \ud83d\ude02#noafd #fckafd #FCKNZS #NazisRaus #gegenrechts #AfDVerbot2021 #afdirrenhaus #TeamAntifa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 902997622906130435,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1096155895166394369/of86LeoH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/902997622906130435/1615327794\",              \"username\": \"rick_sonnens\",              \"name\": \"Rick Sonnens (Real)\",              \"description\": \"Ein Deutscher Amerikaner, der f\u00fcr die Rechte von Menschen einsetzt, die unsere Hilfe ben\u00f6tigen.Es ist nicht immer Leicht mit dem (n) Deutschen..\ud83d\ude01\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-30 20:53:04+00:00\",              \"location\": \"Langeoog GER,  San Francisco USA\",              \"followers\": 880,              \"friends\": 1320,              \"tweets\": 7117,              \"liked_tweets\": 5052,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1411       }}, {       \"id\": 1362048289638674432,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1362048289638674432\",       \"date\": \"2021-02-17 14:36:32+00:00\",       \"text\": \"Bodo #Ramelow will mit Markus #S\u00f6der durch die H\u00f6lle, Armin #Laschet ist im Gl\u00fcck und bei den Gr\u00fcnen fehlt der Tusch der Blaskapelle. Eindr\u00fccke vom digitalen Politischen Aschermittwoch #PAM21 https://t.co/avG1kzZdqk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145928,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}