{"url": "https://www.zeit.de/2020/19/aerzte-italien-coronavirus-infektion-schutzausruestung-mangel", "date": "2020-05-04T10:57:02+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Alleingelassen", "article": "In Italien haben sich erschreckend viele Mediziner mit dem Coronavirus infiziert. Einer von ihnen war der Hausarzt Vincenzo Leone.\nValeria Leone sitzt an der Kante ihres Wohnzimmersofas. Eine schmale, kleine Frau, den R\u00fccken hat sie durch ein Kissen gest\u00fctzt. So kann sie sich leichter gerade halten. Aufrecht sitzen, das ist ihr jetzt wichtig, da sie in einem Videogespr\u00e4ch vom Tod ihres Mannes berichtet. Vincenzo Leone ist an einer Covid-19-Infektion gestorben. \nLeicht f\u00e4llt es ihr nicht, aber Valeria Leone hat sich vorgenommen, die Geschichte zu erz\u00e4hlen. Ihr Mann war niedergelassener Hausarzt in Urniano, einer kleinen Gemeinde unweit von Bergamo in der Lombardei. Er wurde 65 Jahre alt. Vincenzo Leone ist einer von bislang 150 italienischen \u00c4rzten, die gestorben sind, weil sie sich mit dem Coronavirus infiziert hatten. Das ist eine erschreckend hohe Zahl. Sie zeigt, dass vieles in Italiens Kampf gegen das Virus schiefgelaufen ist. \n\"Mein Mann hat das Virus von Anfang an sehr ernst genommen\", sagt Valeria Leone. Als in den ersten Februartagen drei Gemeinden in der Lombardei unter Quarant\u00e4ne gestellt wurden, begann Vincenzo Leone Vorsichtsma\u00dfnahmen zu treffen. \"Er a\u00df zu Hause allein, er wusch sich in einem separaten Bad und desinfizierte alles mit gro\u00dfer Sorgfalt\", berichtet seine Frau. Die Gemeinden, die als Erstes unter Quarant\u00e4ne gestellt wurden, liegen nicht weit entfernt von Leones Praxis. Trotzdem bekam er von den Gesundheitsbeh\u00f6rden nur wenige Informationen \u00fcber das Virus. \nVincenzo Leone informierte sich selbst, so gut er konnte. In den ersten Wochen gab es auch keine Schutzausr\u00fcstung, keine Masken, keine Kittel, nichts. Marco Aghazzi von der Unabh\u00e4ngigen Nationalen \u00c4rztegewerkschaft sagt, die \u00c4rzte, insbesondere die Haus\u00e4rzte, seien auf sich allein gestellt gewesen: \"Wir mussten uns irgendwie arrangieren!\" So h\u00e4tten er und seine Kollegen sich anfangs Schutzmasken von einem befreundeten Zahnarzt besorgt. \nObwohl Vincenzo Leone das Risiko bewusst war, hielt er seine Praxis f\u00fcr die Patienten offen. \"Was h\u00e4tte er tun sollen?\", sagt seine Frau. Er war Arzt, und es kam f\u00fcr ihn nicht infrage, sich ausgerechnet jetzt zur\u00fcckzuziehen. Erst nach Wochen lieferten die Gesundheitsbeh\u00f6rden die erste Ausr\u00fcstung f\u00fcr Leones Praxis. \"Er bekam 13 Schutzmasken und einen Wegwerfkittel\", sagt Valeria Leone bitter.\nEs half nichts, Vincenzo Leone infizierte sich. Am 15. M\u00e4rz brachte ihn seine Frau ins Galeazzi-Krankenhaus in Bergamo. \"Das liegt in der N\u00e4he der Schule, in der ich drei\u00dfig Jahre lang unterrichtet habe\", sagt sie, und es klingt, als sei es f\u00fcr sie eine Hilfe gewesen, ihren Mann in einer vertrauten Umgebung zu begleiten. Als sie sich am Krankenhauseingang von ihm verabschiedete, wusste sie nicht, dass sie ihn nicht mehr wiedersehen w\u00fcrde. Eine Woche nach seiner Einlieferung, am 22. M\u00e4rz, starb Vincenzo Leone. \nWenige Tage sp\u00e4ter wurde der Leichnam einge\u00e4schert. Seine beiden erwachsenen S\u00f6hne Giacomo und Carlo durften ins Krematorium kommen, sie wohnen weiter weg. Seine Frau Valeria musste zu Hause bleiben, in Quarant\u00e4ne. Erst vier Wochen sp\u00e4ter bekam sie die Urne mit der Asche ihres Mannes. Das Bestattungsunternehmen liefert nicht jede Urne sofort einzeln aus. Es gibt eine Stelle, an der die Urnen gesammelt werden, von dort werden sie nach und nach verteilt. \"Es gibt vielleicht so etwas wie Schicksal\", sagt Valeria Leone. \"Aber es gibt auch irgendjemanden, der Verantwortung \u00fcbernehmen muss.\" \nNur wer? \nMarco Aghazzi von der \u00c4rztegewerkschaft kritisiert die Mitte-links-Regierung in Rom genauso wie die regionale Rechtsregierung in der Lombardei. Sie h\u00e4tten die Provinz Bergamo viel fr\u00fcher unter Quarant\u00e4ne stellen m\u00fcssen. In den regionalen Gesundheitsbeh\u00f6rden, sagt Aghazzi, s\u00e4\u00dfen viele Beamte nicht aufgrund ihrer Qualifikation, sondern weil sie das richtige Parteibuch h\u00e4tten. Im entscheidenden Moment h\u00e4tten viele von ihnen nicht gewusst, was zu tun sei. \"Das Hauptproblem in Italien ist, dass solche Stellen h\u00e4ufig nicht nach Eignung besetzt werden!\", sagt Aghazzi. Das kann, wie die Corona-Krise zeigt, katastrophale Folgen haben. \nDie Nationale \u00c4rztevereinigung Italiens listet jeden an Covid-19 gestorbenen Arzt auf. Am Anfang dieser immer l\u00e4nger werdenden Liste steht ein Zitat des italienischen Dichters Giuseppe Ungaretti: \"Die Toten machen keinen L\u00e4rm, sie machen weniger L\u00e4rm als das wachsende Gras.\" Die \u00c4rztevereinigung schreibt weiter: \"Die Namen unserer Freunde, unserer Kollegen, die hier schwarz auf wei\u00df stehen, machen aber einen bet\u00e4ubenden L\u00e4rm (...). Wir k\u00f6nnen nicht weiter zulassen, dass unsere \u00c4rzte, unser Krankenhauspersonal mit nackten H\u00e4nden gegen das Virus k\u00e4mpfen m\u00fcssen. Es ist ein ungleicher Kampf, der uns, den B\u00fcrgern und dem Land schadet.\" \nValeria Leone sagt zum Abschluss des Gespr\u00e4chs: \"Manchmal habe ich das Gef\u00fchl, mein Mann sei auf die Schlachtbank gef\u00fchrt worden.\" ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1267858311120117760,       \"url\": \"https://twitter.com/MEISU98037829/status/1267858311120117760\",       \"date\": \"2020-06-02 16:39:11+00:00\",       \"text\": \"@GermanSlav3 @StratmannK Ist das so? Hatte gelesen, dass so viele Haus\u00e4zte erkrankt w\u00e4ren, da man erst sie gerufen hat und sie nicht genug (wenn \u00fcberhaupt) Schutzkleidung hatten. Finde leider den Artikel nicht mehr. Nur diesen hierhttps://t.co/ZvULCflGWY\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238140547489030146,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238140782965653505/XAanc8k0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MEISU98037829\",              \"name\": \"MEISU\",              \"description\": \"Gegen Coronaleugner, Klimawandelleugner und Rassismus.F\u00fcr gute und sichere Bildung - besonders in Coronazeiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 16:31:52+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 794,              \"tweets\": 11658,              \"liked_tweets\": 63494,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 767       }}, {       \"id\": 1262103193359613952,       \"url\": \"https://twitter.com/Oekolf/status/1262103193359613952\",       \"date\": \"2020-05-17 19:30:24+00:00\",       \"text\": \"@Andre1234 @Karl_Lauterbach zB Vincenzo Leone, 65, aktiver Hausarzthttps://t.co/vqCMYcHQix\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870007425281253376,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254527518062886919/eclg82_-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870007425281253376/1588107525\",              \"username\": \"Oekolf\",              \"name\": \"Doctor Ratess\",              \"description\": \"\u2018How shall I tell you who I am? In which way? Can you tell me that? Can you really prove to me who you are? You can believe it or you dont believe it.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-31 20:01:48+00:00\",              \"location\": \"Somewhere from Hell\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 233,              \"tweets\": 5881,              \"liked_tweets\": 8371,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 540       }}, {       \"id\": 1260971754345902082,       \"url\": \"https://twitter.com/TirtsasKram/status/1260971754345902082\",       \"date\": \"2020-05-14 16:34:28+00:00\",       \"text\": \"Alleingelassen https://t.co/0yc52sV9uG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061389111523729408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1061695048486653953/sS1TrGO0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061389111523729408/1541963169\",              \"username\": \"TirtsasKram\",              \"name\": \"Tirza \ud83e\udd89 \ud83d\ude37 #ZeroCovid \u270a\",              \"description\": \"\u2764\ufe0f schl\u00e4gt links f\u00fcr \ud83c\udf08 lebenswerte sozial-\u00f6kologische Zukunft\ud83c\udf39\ud83d\udec0\ud83c\udffd \ud83d\ude0b\ud83c\udf6bSchokolade \u2615\ufe0f #Seenotrettung\ud83c\udd98 Verbot aller Atomwaffen! #NeverAgain\u262e\ufe0f #BlackLivesMatter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-10 22:44:18+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1648,              \"friends\": 1625,              \"tweets\": 54261,              \"liked_tweets\": 76874,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2936       }}, {       \"id\": 1258680400735612929,       \"url\": \"https://twitter.com/eule_tina/status/1258680400735612929\",       \"date\": \"2020-05-08 08:49:27+00:00\",       \"text\": \"Alleingelassen https://t.co/qX0yU0LFf8 via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1192863947961098242,              \"url\": \"https://www.bergische-waldstreuner.de/SPC\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376925717997481988/VLZGiWDO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1192863947961098242/1573238309\",              \"username\": \"eule_tina\",              \"name\": \"TinaEule - Initiative StreunerProContainment\",              \"description\": \"artistically&technically interested dog friend&nature educator, academic degree (Biology/German studies), ITaffinity, trained in Med.Doc.(also @storyofthewave1)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-08 17:58:36+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 685,              \"friends\": 2877,              \"tweets\": 10666,              \"liked_tweets\": 14802,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 147       }}, {       \"id\": 1258680103875284992,       \"url\": \"https://twitter.com/eule_tina/status/1258680103875284992\",       \"date\": \"2020-05-08 08:48:16+00:00\",       \"text\": \"@SeanCJ4 https://t.co/FW5dVuHzIF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1192863947961098242,              \"url\": \"https://www.bergische-waldstreuner.de/SPC\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376925717997481988/VLZGiWDO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1192863947961098242/1573238309\",              \"username\": \"eule_tina\",              \"name\": \"TinaEule - Initiative StreunerProContainment\",              \"description\": \"artistically&technically interested dog friend&nature educator, academic degree (Biology/German studies), ITaffinity, trained in Med.Doc.(also @storyofthewave1)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-08 17:58:36+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 685,              \"friends\": 2877,              \"tweets\": 10666,              \"liked_tweets\": 14802,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 147       }}, {       \"id\": 1257904902606594048,       \"url\": \"https://twitter.com/PTamborrini/status/1257904902606594048\",       \"date\": \"2020-05-06 05:27:54+00:00\",       \"text\": \"AlleingelassenIn #Italien haben sich erschreckend viele Mediziner mit dem #Coronavirus infiziert. Einer von ihnen war der #Hausarzt Vincenzo Leone.Von Ulrich Ladurner #covid19  #morbidityhttps://t.co/WuXvqqixXB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2913086925,              \"url\": \"https://m.facebook.com/Patrizia-Tamborrini-130578090627825/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376122980644880384/mpbWoYxP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2913086925/1589497579\",              \"username\": \"PTamborrini\",              \"name\": \"PatriziaTamborrini\",              \"description\": \"f\u00fcr eine starke #Pflege #pflegeinitiative /Koordinatorin:CAS interpr.spez. #PalliativeCare / #asperger //Politikerin: #Gr\u00fcne #Muttenz Vizepr\u00e4sidentin GK Muttenz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-09 19:10:17+00:00\",              \"location\": \"Schweiz, Muttenz\",              \"followers\": 1505,              \"friends\": 1196,              \"tweets\": 13315,              \"liked_tweets\": 47761,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 763       }}, {       \"id\": 1257904764349673472,       \"url\": \"https://twitter.com/PflegeVernetzt/status/1257904764349673472\",       \"date\": \"2020-05-06 05:27:21+00:00\",       \"text\": \"AlleingelassenIn #Italien haben sich erschreckend viele Mediziner mit dem #Coronavirus infiziert. Einer von ihnen war der #Hausarzt Vincenzo Leone.Von Ulrich Ladurner #covid19  #morbidity https://t.co/PUEd7gZaKV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.linkedin.com/ rel=nofollow>LinkedIn</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715431033664061440,              \"url\": \"https://www.facebook.com/PflegeVernetzt/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/715432389745459200/16PGVCUo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715431033664061440/1589497644\",              \"username\": \"PflegeVernetzt\",              \"name\": \"Pflege Vernetzt\",              \"description\": \"F\u00fcr eine starke Pflege #Pflegeinitiative | SBK Kongress:#sbkasi20 | #nurses2020| #Midwives2020 #HealthForAll | #NursesWhoTweet / Privater Account @PTamborrini\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-31 06:50:25+00:00\",              \"location\": \"Muttenz, Schweiz\",              \"followers\": 1004,              \"friends\": 1207,              \"tweets\": 4872,              \"liked_tweets\": 4917,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 106       }}, {       \"id\": 1257473349648822274,       \"url\": \"https://twitter.com/MuhalifKurtulur/status/1257473349648822274\",       \"date\": \"2020-05-05 00:53:03+00:00\",       \"text\": \"Alleingelassen https://t.co/OxXbcPVXiI via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 774179905449832448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/840485637211975680/qwz-JdgI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/774179905449832448/1616060035\",              \"username\": \"MuhalifKurtulur\",              \"name\": \"MuhalifKurtulur\",              \"description\": \"Twitter - Hooligan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-09 09:37:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1741,              \"friends\": 453,              \"tweets\": 60063,              \"liked_tweets\": 98218,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1496       }}, {       \"id\": 1257377452030115842,       \"url\": \"https://twitter.com/Kielia88/status/1257377452030115842\",       \"date\": \"2020-05-04 18:32:00+00:00\",       \"text\": \"In #Italien haben sich erschreckend viele #Mediziner mit dem #Coronavirus infiziert. Einer von ihnen war der Hausarzt Vincenzo Leone. Es mangelte auch dort an #Schutzausstattunghttps://t.co/TxY0MZoMcD via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 382071338,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345693727302541312/cwEAudoY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/382071338/1580048360\",              \"username\": \"Kielia88\",              \"name\": \"Kielia88\",              \"description\": \"Dozentin, Buchautorin, Pferdesportlerin, Vizepr\u00e4sidentin von DGSMTech, Interesse an Vernetzung im Bev\u00f6lkerungs-/ Katastrophenschutz/ ZMZ/ CIMIC\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-29 12:57:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1874,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 38324,              \"liked_tweets\": 13075,              \"lists_member\": 203,              \"media_shared\": 684       }}, {       \"id\": 1257353254922526723,       \"url\": \"https://twitter.com/eule_tina/status/1257353254922526723\",       \"date\": \"2020-05-04 16:55:51+00:00\",       \"text\": \"Alleingelassen https://t.co/qX0yU0LFf8 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1192863947961098242,              \"url\": \"https://www.bergische-waldstreuner.de/SPC\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376925717997481988/VLZGiWDO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1192863947961098242/1573238309\",              \"username\": \"eule_tina\",              \"name\": \"TinaEule - Initiative StreunerProContainment\",              \"description\": \"artistically&technically interested dog friend&nature educator, academic degree (Biology/German studies), ITaffinity, trained in Med.Doc.(also @storyofthewave1)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-08 17:58:36+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 685,              \"friends\": 2877,              \"tweets\": 10666,              \"liked_tweets\": 14802,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 147       }}, {       \"id\": 1257264511255547904,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1257264511255547904\",       \"date\": \"2020-05-04 11:03:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QoXxhGG87A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1257255367370838016,       \"url\": \"https://twitter.com/DavidGutensohn/status/1257255367370838016\",       \"date\": \"2020-05-04 10:26:52+00:00\",       \"text\": \"In Italien haben sich erschreckend viele \u00c4rzte und Pfleger mit dem #Coronavirus infiziert, mehr als 150 sind gestorben. Einer von ihnen war der Hausarzt Vincenzo Leone. @LadurnerUlrich hat mit seiner Familie gesprochen. Lesenswert! https://t.co/y5jy9LZg5Z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68235512,              \"url\": \"https://www.davidgutensohn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277918262513340416/Fs2BLEXT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68235512/1575840523\",              \"username\": \"DavidGutensohn\",              \"name\": \"David Gutensohn\",              \"description\": \"Redakteur @zeitonline | Ausgebildet @DJSde | Schreibt \u00fcber Arbeit und Soziales | Leidet und freut sich mit @rote_teufel\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-08-23 21:02:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 1996,              \"tweets\": 20106,              \"liked_tweets\": 17207,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 329       }}, {       \"id\": 1257254129807896582,       \"url\": \"https://twitter.com/Isakathe/status/1257254129807896582\",       \"date\": \"2020-05-04 10:21:57+00:00\",       \"text\": \"Alleingelassen https://t.co/vzxfkDvWPZ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85536163,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1016370431207624706/wc4V7gXC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/85536163/1608418186\",              \"username\": \"Isakathe\",              \"name\": \"Isabelle Willemsd\u00f3ttir\",              \"description\": \"#Lit #Kunst #Kochen #SichereBildung Spendenaktion #h\u00fcbnermobil ist abgeschlossen /// siehe angehefteter Tweet\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-27 09:43:46+00:00\",              \"location\": \"Norden\",              \"followers\": 327,              \"friends\": 447,              \"tweets\": 8377,              \"liked_tweets\": 11217,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 317       }}, {       \"id\": 1257245054692929536,       \"url\": \"https://twitter.com/LadurnerUlrich/status/1257245054692929536\",       \"date\": \"2020-05-04 09:45:54+00:00\",       \"text\": \"Corona Italien https://t.co/tS3xq896cq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 534233756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3095818032/f92d9c70080b43f4c58dd47655aadc25_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LadurnerUlrich\",              \"name\": \"Ulrich Ladurner\",              \"description\": \"Journalist & Autor, Auslandsredakteur der Hamburger Wochenzeitung DIE ZEIT, meint hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-23 12:16:18+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1662,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 672,              \"liked_tweets\": 39,              \"lists_member\": 70,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1257240352186138624,       \"url\": \"https://twitter.com/ChrisBrey1/status/1257240352186138624\",       \"date\": \"2020-05-04 09:27:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ImbDH1yr8Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787774580,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273560810900643841/CHCtrYSp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787774580/1398203570\",              \"username\": \"ChrisBrey1\",              \"name\": \"Christian Brey\",              \"description\": \"Csikszentmihalyi Flow -sapere aude\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-28 20:16:36+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 1711,              \"friends\": 3558,              \"tweets\": 916407,              \"liked_tweets\": 25037,              \"lists_member\": 646,              \"media_shared\": 1722       }}, {       \"id\": 1257238375045758976,       \"url\": \"https://twitter.com/QuirinWeber/status/1257238375045758976\",       \"date\": \"2020-05-04 09:19:21+00:00\",       \"text\": \"Alleingelassen. In Italien haben sich erschreckend viele \u00c4rzte mit dem Coronavirus infiziert. Einer von ihnen war der Hausarzt Vincenzo Leone. https://t.co/5ZDZUhBWED\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 518521626,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1013756171453390851/lCABVOy3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/518521626/1530533535\",              \"username\": \"QuirinWeber\",              \"name\": \"Quirin Weber\",              \"description\": \"Dr. phil. I, Dr. iur. (Zurich, Basel) | Former Member of the Executive Board of the Swiss Employers Association | Former Lecturer on Law/Canon Law\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-08 14:01:59+00:00\",              \"location\": \"Muri (AG), Switzerland\",              \"followers\": 1674,              \"friends\": 593,              \"tweets\": 8051,              \"liked_tweets\": 37530,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1257236043478302720,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1257236043478302720\",       \"date\": \"2020-05-04 09:10:05+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte in Italien: AlleingelassenIn Italien haben sich erschreckend viele Mediziner mit dem Coronavirus infiziert. Einer von ihnen war der Hausarzt Vincenzo Leone.https://t.co/iwP5R0xGpe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1257232773884129280,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1257232773884129280\",       \"date\": \"2020-05-04 08:57:06+00:00\",       \"text\": \"In #Italien sind 150 \u00c4rzte gestorben, weil sie sich mit dem #Coronavirus infiziert hatten. Die Zahl zeigt, dass vieles im Kampf gegen das Virus schiefgelaufen ist. https://t.co/BHMWurb4bX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145928,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}