{"url": "https://www.zeit.de/2020/37/thomas-sternberg-synodaler-weg-zentralkommitee-deutsche-katholiken", "date": "2020-09-04T12:51:42+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Mit St\u00f6rfeuer ist zu rechnen\"", "article": "Wie soll sich die Kirche ver\u00e4ndern? Das besprechen Bisch\u00f6fe und Laien diese Woche: Nach der Corona-Pause geht der Synodale Weg weiter. Thomas Sternberg, Chef des Zentralkomitees der deutschen Katholiken, \u00fcber Nerven, Schmerzen und Mut\nFrage: Herr Sternberg, nach der Corona-Pause geht der Synodale Weg jetzt in die n\u00e4chste Runde, das Gespr\u00e4chsformat, mit dem die Deutsche Bischofskonferenz und Ihr Zentralkomitee der deutschen Katholiken \u00fcber Reformen der Kirche sprechen wollen. Gerade erst hat eine Instruktion der vatikanischen Kleruskongregation Laien wie Ihnen bescheinigt, nichts zu sagen zu haben. Ist der Weg schon zu Ende, bevor er richtig begonnen hat?\nThomas Sternberg: Wie kommen Sie darauf?\nFrage: Bisch\u00f6fe und Laien sollen in der Synodalversammlung gleichberechtigt Beschl\u00fcsse fassen. Genau diese Gleichberechtigung schlie\u00dft die Instruktion kategorisch aus.\nSternberg: Ehrlich, ich nehme diese Schreiben nicht allzu ernst. Mit dieser Meinung bin ich \u00fcbrigens nicht allein. Aus den Gemeinden, Verb\u00e4nden und von Pfarrern bekommen wir viel Zuspruch f\u00fcr unsere kritische Einordnung. Auch die Kritik vieler Bisch\u00f6fe in Deutschland zeigt doch, dass die Instruktion die Wirklichkeit in den Gemeinden komplett verkennt. Es w\u00e4re aber auch nicht die erste Instruktion, die mangels Umsetzungsm\u00f6glichkeit an der Wirklichkeit scheitert. Wenn die Instruktion etwa vorschreibt, dass in allen Verm\u00f6gensfragen die Zust\u00e4ndigkeit einzig beim Priester liegt, ignorieren die Autoren wissentlich oder fahrl\u00e4ssig, dass seit dem Preu\u00dfischen Verm\u00f6gensverwaltungsgesetz von 1881 die Kirchenvorst\u00e4nde in Deutschland bei Verm\u00f6gensfragen mitbestimmen m\u00fcssen. Und in den Kirchenvorst\u00e4nden sitzen nun mal Laien. Die Auslegung des Kirchenrechts mag zwar formal korrekt sein, ist aber v\u00f6llig weltfremd.\nFrage: Was hei\u00dft das f\u00fcr das Kirchenrecht?\nSternberg: Dass es dringend reformiert werden muss. Eine solche Reform ist notwendig, damit das Recht \u00fcberhaupt noch in der Lage ist, die Realit\u00e4t zu spiegeln. Schlie\u00dflich muss sich das Recht an die Wirklichkeit anpassen und nicht umgekehrt.\nFrage: Das sieht man m\u00f6glicherweise anders in der Kleruskongregation.\nSternberg: Das mag sein. Aber es f\u00fchrt dazu, dass Instruktionen produziert werden, deren praktische Wirkung reduziert ist. Die Instruktion demotiviert viele ehrenamtlich Engagierte in den Gemeinden. Ihnen wird unverhohlen ein Platz zugeschrieben, der weit von gelebter Gemeindearbeit entfernt ist. Das wissen \u00fcbrigens auch die Bisch\u00f6fe, die die offizielle Instruktion begr\u00fc\u00dft haben.\nFrage: Sie meinen den K\u00f6lner Kardinal Woelki und den Regensburger Bischof Rudolf Voderholzer.\nSternberg: Die und einige andere. Letztlich waren die Bef\u00fcrworter nur eine kleine Minderheit. Es hat eine gewisse Tragik, wenn Bisch\u00f6fe \u2013 wie jetzt in K\u00f6ln geplant \u2013 pauschal die Pfarreien um 90 Prozent reduzieren, um dem priesterlichen Leitungsanspruch zu gen\u00fcgen, was in der Instruktion mit den gleichen Argumenten verboten wird. Um die Instruktion umsetzen zu k\u00f6nnen, fehlen schlicht die Priester, die anstelle von Laien Entscheidungsfunktionen wahrnehmen k\u00f6nnten. Es gibt sie nicht. Keine Instruktion kann sie herbeischreiben.\nFrage: War die Instruktion nur ein St\u00f6rman\u00f6ver, um den Synodalen Weg zu verunm\u00f6glichen?\nSternberg: Formal richtet sie sich an die ganze Weltkirche. Aber es stimmt schon, dass die Nervosit\u00e4t, mit der man in Rom derzeit auf die deutsche Ortskirche schaut, zu sp\u00fcren ist. Seit der W\u00fcrzburger Synode von 1971 bis 1975 ist Deutschland bekannt daf\u00fcr, manchmal unkonventionelle Wege zu beschreiten und Reformbedarf selbst aufzugreifen, statt nur auf Rom zu warten. Das sieht nicht jeder im Vatikan gerne. Deshalb ist mit St\u00f6rfeuer wohl auch weiterhin zu rechnen. Leider.\nFrage: Der Papst hat mitgest\u00f6rt. In seinem Brief an das pilgernde Volk Gottes warnte er die deutschen Katholiken, sich nicht von der Weltkirche zu entfernen.\nSternberg: Das haben wir auch nicht vor. Niemand kann von uns etwa erwarten, dass wir am Ende des Wegs die Zulassung von Frauen zum Priesteramt erleben. Davon abgesehen habe ich den Brief nie so aufgefasst. Er ist eine wichtige Richtschnur f\u00fcr uns. Er stellt unter anderem fest, dass wir als Kirche an einer Zeitenwende stehen und uns ver\u00e4ndern m\u00fcssen. Dieses Eingest\u00e4ndnis ist nicht selbstverst\u00e4ndlich, auch und gerade nicht von einem Papst. Zudem spricht er selbst immer wieder von dem kirchlichen Selbstanspruch der Synodalit\u00e4t. Seine Position wird ja auch in den ersten Abschnitten genannt. Dass sie aber im selben Text konterkariert wird, zeigt, wie vieles auch in Rom im Umbruch ist.\nFrage: Die \u00d6ffentlichkeit verlangt grundlegende Reformen. Und Reinhard Kardinal Marx, damals noch Vorsitzender der Bischofskonferenz, hat diese Erwartungen gen\u00e4hrt. Nach der Studie von Wissenschaftlern aus Mannheim, Heidelberg und Gie\u00dfen zum sexuellen Kindesmissbrauch unter dem Dach der Kirche versprach er verbindliche Ergebnisse am Ende des Weges. Nahm Marx den Mund zu voll?\nSternberg: Nein, wir r\u00fccken von der Absicht klarer Beschl\u00fcsse nicht ab. Gleichzeitig haben wir immer wieder gesagt, dass wir keine deutsche Nationalkirche sind, die einfach beschlie\u00dfen kann, was sie will. Manches k\u00f6nnen wir dennoch selbst entscheiden. Bei grunds\u00e4tzlicheren Fragen hat der Papst ein Wort mitzureden. Und dann gibt es Fragen, und das Frauenpriestertum geh\u00f6rt dazu, dar\u00fcber kann auch nicht der Papst befinden, sondern das w\u00e4re die Anfrage an ein Konzil. Es ist wichtig, die Ebenen auseinanderzuhalten.\nFrage: Warum? In den Foren des Synodalen Wegs wird auch \u00fcber Fragen diskutiert, die weit \u00fcber die ortskirchliche Verantwortung hinausgehen.\nSternberg: Das stimmt, und genau das ist bereits Teil der Reform. Fr\u00fcher sollte \u00fcber Fragen dieser Art nicht einmal diskutiert werden d\u00fcrfen. Diskussionen wie die beim Synodalen Weg sind wichtig, um eine Basis zu schaffen f\u00fcr Reformen, die auch auf weltkirchlicher Ebene debattiert werden. So war das auch im 19. Jahrhundert mit der sozialen und im 20. mit der liturgischen Bewegung. Davon abgesehen versuchen wir mit gr\u00f6\u00dftm\u00f6glicher Transparenz und Offenheit zu sagen, was in unserer Macht liegt und was nicht. \nFrage: Das ist sehr optimistisch gedacht. Die W\u00fcrzburger Synode hat in den Siebzigerjahren genau dieselben Fragen diskutiert und Reformvorschl\u00e4ge produziert, die dann auf Druck aus Rom in der Schublade verschwanden. De facto wurde nichts bewirkt.\nSternberg: Und Sie sind ein unverbesserlicher Pessimist. Es stimmt, dass manche der sehr bedenkenswerten Ergebnisse der W\u00fcrzburger Synode nie umgesetzt wurden, andere schon. Aber dass wir immer noch dar\u00fcber reden, zeigt, dass sie nicht ohne Wirkung waren. Davon abgesehen: Nur weil Ergebnisse nicht umgesetzt wurden, hei\u00dft das nicht, dass man sie nicht wieder thematisieren und immer wieder neue Antworten auf die Probleme einer inzwischen wieder neuen Zeit geben muss. Fraglich ist, wie lange die Gl\u00e4ubigen einen solchen Reformstau noch akzeptieren. Die Kirchenaustritte sprechen eine deutliche Sprache.\nFrage: Wie ist der Reformstau \u00fcberhaupt entstanden? \nSternberg: Das frage ich mich manchmal auch. Der Bruch erfolgte nach dem Pontifikat Pauls VI., des gr\u00f6\u00dften Reformpapstes des 20. Jahrhunderts. Zwar hatte sein Vorg\u00e4nger Johannes XXIII. die Idee zum Zweiten Vatikanischen Konzil. Doch war es Paul VI., der das Konzil zum Erfolg machte. Danach passierte lange nicht viel. Die Folge war eine L\u00e4hmung und in Teilen sogar ein R\u00fcckfall in vorkonziliare Zeiten. Auf einmal sollte es wieder Rede- und Denkverbote geben.\nFrage: Und Franziskus? Der trat doch als Reformpapst an. \nSternberg: Sagen wir so, er trat an, um m\u00f6glichst viel katholischen Staub aufzuwirbeln. Allerdings scheint Systematik nicht unbedingt seine St\u00e4rke zu sein. Da \u00e4hnelt er Johannes XXIII. Das hei\u00dft aber nicht, dass der Wechsel der Perspektive nichts br\u00e4chte. Schauen Sie sich nur Franziskus\u2019 nachsynodales Schreiben Amoris laetitia an. Wann hat es schon mal einen Papst-Text zur Sexualmoral gegeben, den man lesen kann, ohne sich auf jeder zweiten Seite zu \u00e4rgern?\nFrage: Nur Staub aufzuwirbeln reicht aber nicht. Wenn nichts passiert, setzt sich der Staub wieder am Boden ab und alles ist wie vorher.\nSternberg: Das ist richtig. Um genau das zu verhindern, sind die Bischofssynoden so wichtig, viel wichtiger als irgendwelche Schreiben aus irgendeiner Kongregation. Dort sollen Weichen gestellt werden. Deshalb w\u00fcrde ich mir da noch mehr Verbindlichkeit in den Rechtsbeschl\u00fcssen w\u00fcnschen, etwa was nach der Amazonas-Synode die Weihe verheirateter M\u00e4nner betrifft. Ich habe manchmal den Eindruck, dass Franziskus die Kraft fehlt, in der Kodifizierung der Bischofssynoden seine eigenen Vorstellungen mit Nachdruck umzusetzen.\nFrage: Ist deshalb in seinem Brief an das pilgernde Volk Gottes ganz viel von Neuevangelisation die Rede und so gut wie gar nicht vom Missbrauch? Dabei war es doch das Ziel des Synodalen Wegs, Lehren aus dem Missbrauchsskandal zu ziehen, und nicht, Deutschland zu missionieren.\nSternberg: Es stimmt, dass die grunds\u00e4tzliche Ersch\u00fctterung der Kirche durch das Missbrauchsthema in den r\u00f6mischen Texten der letzten Monate zu wenig wahrgenommen wird. Das st\u00f6rt und erstaunt mich auch. Allerdings ist Neuevangelisation nicht gleichbedeutend mit Missionierung.\nFrage: K\u00f6nnen Sie das ausf\u00fchren? Ich habe bis heute nicht verstanden, was Neuevangelisation eigentlich sein soll.\nSternberg: Gerne. Es bedeutet die Umgestaltung der Kirche und letztlich der Gesellschaft nach den Worten des Evangeliums. Die verbreitete \"Gottvergessenheit\", wie Johann Baptist Metz es ausgedr\u00fcckt hat, zum Thema zu machen. Konkret hei\u00dft es, sich immer zu fragen, ob wir tun, was Christus von uns wollte, oder ob wir eher ein Gro\u00dfunternehmen weiterf\u00fchren, das auf eine zweitausendj\u00e4hrige Firmengeschichte zur\u00fcckblicken kann.\nFrage: Zu diesem Gro\u00dfunternehmen geh\u00f6ren Sie als ZdK-Pr\u00e4sident nebenbei auch.\nSternberg: Das bestreite ich gar nicht. Umso wichtiger ist auch f\u00fcr mich die Frage, ob ich als Katholik in der Welt das Evangelium lebe und den Kern unseres Glaubens im Fokus behalte.\nFrage: Das Evangelium bedarf der Auslegung in der Gegenwart. Daf\u00fcr braucht es Mut. Wo ist der? Nehmen wir die Weihe f\u00fcr homosexuelle Paare. Viele Bisch\u00f6fe wollen sie. Doch keiner weiht einfach los mit Verweis aufs Evangelium.\nSternberg: Wundert Sie das?\nFrage: Nein. Rom w\u00fcrde ein Exempel statuieren. Doch was soll\u2019s? Im Vergleich zu Luther, dem der Ketzertod bl\u00fchte, h\u00e4tte ein solcher Bischof nicht viel zu verlieren.\nSternberg: Ja, die Sanktionsm\u00f6glichkeiten sind sehr reduziert. Aber wenn Sie ausschlie\u00dflich nach M\u00e4rtyrern suchen, \u00fcbersehen Sie, dass es Mut in vielen Auspr\u00e4gungen gibt. Nach dem Bekanntwerden dieser ungl\u00fccklichen Instruktion etwa haben nicht die Laien aufgeschrien, sondern viele Priester, die sich seit Jahren um ein partnerschaftliches Verh\u00e4ltnis in ihren Gemeinden m\u00fchen, und die Bisch\u00f6fe. Neun von ihnen fanden zum Teil sehr deutliche Worte. Das war mutig und hat die Autoren der Instruktion sichtlich beeindruckt.\nFrage: Der Limburger Bischof B\u00e4tzing hat sich lange nicht ge\u00e4u\u00dfert. War das ein Fehler?\nSternberg: Im Gegenteil. Das musste er in seiner neuen Position als Vorsitzender der Deutschen Bischofskonferenz, um f\u00fcr alle Beteiligten ein glaubw\u00fcrdiger Gespr\u00e4chspartner zu bleiben.\nFrage: Die Kleruskongregation lud ihn und die anderen Bisch\u00f6fe darauf zum Gespr\u00e4ch nach Rom ein. Laienvertreter sind nicht willkommen. Wie sehr schmerzt das?\nSternberg: Ach, schmerzen? Da muss man seinen Glauben und die Bindung zur Kirche von solchen eher politischen Fragen trennen k\u00f6nnen. \nFrage: Bischof B\u00e4tzing hat der Kleruskongregation geschrieben, er w\u00fcrde Sie gerne mitnehmen nach Rom. \nSternberg: Dass er eine Reise des Synodalpr\u00e4sidiums vorschl\u00e4gt, zeigt doch auch, dass eine Instruktion nicht dazu f\u00fchrt, dass Laien und Bisch\u00f6fe auseinanderdividiert werden. Wir haben hier in Deutschland in vielen Punkten einen sehr \u00e4hnlichen Blick auf Reformnotwendigkeiten.\nFrage: Dann fahren Sie hin, wenn die Sie lassen?\nSternberg: Gehen Sie davon aus, dass ein solcher Brief nicht ohne vorheriges Gespr\u00e4ch mit mir geschrieben wurde. Wir sind \u00fcbrigens als Pr\u00e4sidium des ZdK regelm\u00e4\u00dfig zu Gespr\u00e4chen im Vatikan. \nFrage: Aber Sie wissen doch, dass Sie in Rom eigentlich nicht willkommen sind.\nSternberg: Wenn das stimmen sollte, w\u00e4re das ein Grund mehr.\nFrage: Wo liegt bei Ihnen als Katholik, als Laie und als Pr\u00e4sident des ZdK die Schmerzgrenze?\nSternberg: Das ist schwer zu sagen. Nach der Lekt\u00fcre der Instruktion habe ich schwer schlucken m\u00fcssen. Dann habe ich mir gesagt: Das ist in manchen Teilen so wirklichkeitsfremd und absurd, dass ich mich nicht dar\u00fcber \u00e4rgern muss. So geht es vielen Laien auf dem Synodalen Weg, denke ich. Wir kennen die katholische Wirklichkeit. Aber wir sind gerne katholisch, auch wenn uns so manches auf die Nerven geht in dieser Kirche. Man m\u00fcsste mich schon m\u00e4chtig \u00e4rgern, um meine Schmerzgrenze zu erreichen. Meine Fr\u00f6mmigkeit und meine Liebe zur Kirche sind nicht auf Rom fixiert. Wie gesagt: Ich nehme das alles auch nicht zu ernst.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1302390088391888901,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelOpielka/status/1302390088391888901\",       \"date\": \"2020-09-05 23:36:08+00:00\",       \"text\": \"Mit St\u00f6rfeuer ist zu rechnen https://t.co/53Y1kulojv Thomas #Sternberg #ZdK sehr tapfer zum anachronistischen #Patriarchat des #Vatikan: \u201eIch nehme das alles auch nicht zu ernst.\u201c Der #SynodaleWeg ist freilich nur f\u00fcr eingefleischte #Katholische zu verstehen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1308794282,              \"url\": \"http://www.isoe.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000411339054/c9eeabe24da8d8c1b3b07e0357fe8111_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1308794282/1467377374\",              \"username\": \"MichaelOpielka\",              \"name\": \"Michael Opielka\",              \"description\": \"Wissenschaftlicher Leiter, IS\u00d6 - Institut f\u00fcr Sozial\u00f6kologie gGmbH, Siegburg & Professor f\u00fcr Sozialpolitik, Ernst-Abbe-Hochschule Jena\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-27 22:34:04+00:00\",              \"location\": \"Jena, Deutschland\",              \"followers\": 911,              \"friends\": 158,              \"tweets\": 11032,              \"liked_tweets\": 2022,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 587       }}, {       \"id\": 1301966084963172352,       \"url\": \"https://twitter.com/wystrach/status/1301966084963172352\",       \"date\": \"2020-09-04 19:31:18+00:00\",       \"text\": \"Wie soll sich die r\u00f6misch-katholische #Kirche ver\u00e4ndern? Das besprechen Bisch\u00f6fe und Laien diese Woche: Nach der #Corona-Pause geht @DerSynodaleWeg weiter. @th_sternberg, Pr\u00e4sident des #ZdK (@zdkonline), \u00fcber Nerven, Schmerzen und Mut: https://t.co/XXdaIkY0o7 #Kirchenreform\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14206561,              \"url\": \"http://gott-und-co.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303584948083982336/kgpWcT8B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14206561/1547860839\",              \"username\": \"wystrach\",              \"name\": \"Thomas Wystrach\",              \"description\": \"schreibt \u00fcber Gott & die Welt: #Theologie, #Kirchenreform, #\u00d6kumene, #Kirchengeschichte, #Politik, #Buchtippu200bs und #Medien | #altkatholisch | #DigitaleKirche\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-03-24 10:23:12+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1776,              \"friends\": 1691,              \"tweets\": 43345,              \"liked_tweets\": 34293,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 903       }}, {       \"id\": 1301960312141287425,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1301960312141287425\",       \"date\": \"2020-09-04 19:08:22+00:00\",       \"text\": \"Nach der Corona-Pause diskutieren Geistliche und Laien in der #KatholischenKirche dar\u00fcber, wie sie ver\u00e4ndert werden soll. Soll den Laien ein h\u00f6herer Stellenwert in den Gemeinden zugeschrieben werden? #Kirche #Katholiken https://t.co/aAEUGkene5\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1301887796349722625,       \"url\": \"https://twitter.com/RaoulLoebbert/status/1301887796349722625\",       \"date\": \"2020-09-04 14:20:13+00:00\",       \"text\": \"Wie gehts weiter mit dem Synodalen Weg? Und warum ist Papst Franziskus eigentlich so unstrukturiert? Thomas Sternberg, Pr\u00e4sident des @zdkonline im gro\u00dfen @christundwelt Interview. https://t.co/A4VH2vWipD @zeitonline @DIEZEIT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923925648233689088,              \"url\": \"http://www.christundwelt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/923939027035807744/RLLCEVkp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923925648233689088/1573069325\",              \"username\": \"RaoulLoebbert\",              \"name\": \"Raoul L\u00f6bbert\",              \"description\": \"Chefkorrespondent in der Chefredaktion, @christundwelt, davor im Kulturressort des Rheinischen Merkur. @diezeit, zeit.de/autoren/L/Raou\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-27 14:53:35+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1049,              \"friends\": 547,              \"tweets\": 1503,              \"liked_tweets\": 1041,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1301862545846919168,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1301862545846919168\",       \"date\": \"2020-09-04 12:39:53+00:00\",       \"text\": \"Wie soll sich die Kirche ver\u00e4ndern? Das diskutieren Bisch\u00f6fe und Laien diese Woche. Ein Gespr\u00e4ch mit Thomas Sternberg, Chef des Zentralkomitees der deutschen Katholiken #red https://t.co/QCN88iLsp3\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416338,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44932,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1301835342765584385,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1301835342765584385\",       \"date\": \"2020-09-04 10:51:47+00:00\",       \"text\": \"Der Synodale Weg geht weiter: Welche Rolle sollen Laien in der katholischen Kirche k\u00fcnftig spielen? Thomas Sternberg, Chef des Zentralkomitees der deutschen Katholiken, spricht hier \u00fcber Nerven, Schmerzen und Mut. #Glauben #Kirche #Religion https://t.co/geWZyzvneB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145928,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}