{"url": "https://www.zeit.de/2020/18/christian-lindner-liberalismus-diskussion-coronavirus", "date": "2020-04-23T10:46:23+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Hausbesuch bei Christian Lindner", "article": "Gern w\u00fcrde ich Ihnen hier Christian Lindners Olivenbaum beschreiben. Nur habe ich ihn leider nicht gesehen. Was ich gesehen habe, war Lindners Multifunktions-Arbeits-Sport-Zimmer, in dem B\u00fccherregal, Schreibtisch, Crosstrainer und Ruderger\u00e4t stehen. Den Rest der Wohnung will Lindner mir nicht zeigen, denn wenn man als \u00f6ffentlicher Mensch Privates zeige, komme da am Ende immer so jemand wie Jan B\u00f6hmermann, der sich dar\u00fcber be\u00f6mmelt. Also muss ich mir den Olivenbaum beschreiben lassen: Er hat, so Lindner, einen recht dicken Stamm, wird gehegt und gepflegt und beschnitten, und den Berliner Winter \u00fcberlebte er, in Planen eingewickelt, auf dem Balkon. Oliven tr\u00e4gt er nicht. \nDaraus folgt, dass wir nun einiges \u00fcber diesen Baum wissen, andererseits wiederum gar nichts. Es ist mit diesem Olivenbaum ein wenig so wie mit Lindner selbst. Man hat eine Idee von ihm, die bei genauerem Hinsehen ausschlie\u00dflich aus Schatten besteht, die er selbst werfen will.\nWir waren verabredet, um dar\u00fcber zu sprechen, was der Liberalismus eigentlich noch tun kann, wenn Freiheit nun gerade ungesund ist. Aber man muss, zugeschaltet in diese Wohnung, deren Besitzer \u00fcbrigens der Gesundheitsminister Jens Spahn ist, nat\u00fcrlich zuerst die einzige Frage stellen, die es dieser Tage gibt: Wie geht es Ihnen? \"Ambivalent\", sagt Lindner. \"Gesundheitlich gut. Aber meine Omas sind beide \u00fcber 90, da mache ich mir nat\u00fcrlich Sorgen. Und ich vermisse die Begegnungen mit Menschen.\" Die Gespr\u00e4che im Speisewagen der Bahn, das Erkanntwerden. Die Leute, die sich \u00fcber ihn aufregen. Mit denen er sich streiten kann. \nEs war nicht schwierig, Christian Lindner ans Videotelefon zu bekommen. Direkt morgen?, fragte sein Assistent. Oder \u00fcbermorgen? Lindner hat Zeit. Ein Mann, dessen Beruf zu einem guten Teil aus reden besteht, aus Talkshows und Meetings und Veranstaltungen, bei denen er, nun ja, repr\u00e4sentiert, sitzt jetzt an einem Tisch aus dunklem Holz unter einer Dachschr\u00e4ge und macht sehr viele \"Calls\". Vor ein paar Tagen hat er ein Bild von sich im Internet geteilt, \"Mundschutz statt Maulkorb\" stand als Slogan daneben. Er wollte damit sagen, dass die Regierung eine Debatte \u00fcber Lockerungen der Kontaktsperre zulassen m\u00fcsse. Aber es wirkte auf viele wie der verzweifelte Versuch eines Oppositionspolitikers, sich in einer Krise wichtigzumachen. Quatsch, sagt Lindner. Die Metapher mit dem Maulkorb sei ihm einfach so eingefallen, bei einem Interview mit der Bild-Zeitung. Und gibt es bei solchen S\u00e4tzen niemanden in der Partei, der ihm sagt, dass er mal ein bisschen den Ball flach halten soll? Kein PR-Team, keine Berater? Lindner sch\u00fcttelt den Kopf. Die Metaphern und die Zuspitzung will er sich nicht abgew\u00f6hnen. \"Das macht mich aus. Das ist Teil meines politischen Charakters.\" Und man h\u00f6rt diesem Satz an, dass Lindner diesen Charakter mindestens so lieb hat wie seinen Olivenbaum.\nEs ist sehr unprofessionell, aber w\u00e4hrend des Gespr\u00e4chs klingelt es bei mir an der T\u00fcr. Ein Paket. \"Ich nehme Sie mit\", sage ich zu Lindner auf dem Weg zur T\u00fcr. F\u00fcr meine Wohnung interessiert sich B\u00f6hmermann ja eh nicht. Als ich mich wieder hinsetze, erinnert Lindner mich daran, dass wir noch \u00fcber den Liberalismus reden wollten. Stimmt. Hatte ich fast vergessen. Was kann er denn nun leisten, der Liberalismus, in Zeiten, in denen sich die ganze Welt zu Hause einsperrt? Lindner schaut ein bisschen zur Seite, als w\u00fcrde er zu einer Menge sprechen, und sagt: \"Die Vernunft der B\u00fcrger betonen. In der Regel haben wir es mit vern\u00fcnftigen Menschen zu tun, die mit Lockerungen verantwortungsbewusst umgehen k\u00f6nnten.\" Au\u00dferdem sei jetzt der perfekte Zeitpunkt, um zu besprechen, wozu so ein Staat eigentlich gut ist. Dass Deutschland sich zum Beispiel mit der Kassenbonpflicht entnervend in die Leben der B\u00fcrger einmischt, aber andererseits nicht genug Schutzmasken lagert. Lindner nimmt einen kleinen Schluck dunkle Fl\u00fcssigkeit aus einem bauchigen Glas, es ist 16.20 Uhr. Trinken Sie da gerade Rotwein? \nNein, so weit ist es noch nicht. Er h\u00e4lt eine halb leere Flasche Cola in die Kamera. Auch wenn es ja in dieser Pyjamaparty-Stimmung, die gerade herrscht, nicht ganz abwegig w\u00e4re. Ich erz\u00e4hle vom Marktversagen meines Edeka, wo es seit Wochen keinen Aperol mehr gibt. Lindner lacht, dann antwortet sein politischer Charakter: \"Der Lockdown hat eben gesundheitliche, wirtschaftliche und soziale Folgesch\u00e4den.\"\nOlivenb\u00e4ume, ich muss diese Metapher noch einmal reiten, gie\u00dft man mit Wasser. Christian Lindner gie\u00dft man mit Argumenten, mit Streit. Aktuell wirkt er leicht ausgetrocknet. Er hat versucht, seine Begegnungen im Alltag auf Instagram zu simulieren: in Livestreams wollte er mit Leuten diskutieren, die ihn anschreiben. Mit Linken, mit AfD-W\u00e4hlern. Wenn jemand ihm eine Nachricht schreibt und ihn kritisiert, dann schreibt er zur\u00fcck, er fragt die Leute, ob sie das mit ihm besprechen wollen. Auf Instagram ist das Publikum leider konfliktscheu, die Leute schreiben erst krawallige Kommentare und trauen sich dann nicht, mit ihm zu telefonieren. Im Zug oder auf der Stra\u00dfe sprechen ihn nur Leute an, die sich auch trauen, die Sachen auszudiskutieren. Oder die wollen, dass er ihnen etwas erkl\u00e4rt. Lindner erkl\u00e4rt gern. Er behauptet zwar, dass er, wenn die ganze Corona-Sache vorbei ist, zuallererst Freunde zu seinem Lieblingsitaliener einladen will \u2013 aber ich bin mir ziemlich sicher, dass er sich zuallererst in ein ICE-Bordrestaurant setzen wird, um angesprochen zu werden. \nWir sind schon wieder vom Thema abgekommen. Wie muss sich der Liberalismus denn nun neu erfinden, nach dieser Phase des starken, rettenden Staates? \"M\u00fcndige B\u00fcrger schlie\u00dfen sich ja in einem Staat zusammen, um die gro\u00dfen Risiken des Lebens gemeinsam zu tragen\", sagt Lindner. Das klingt jetzt nicht gerade nach einer neuen Erfindung. Aber so ist diese Zeit: Jeder sagt jetzt das, was er immer schon gesagt hat. Nur Kaffee und Handschl\u00e4ge gibt es nicht dazu, weil man an unterschiedlichen Tischen sitzt. \nW\u00e4hrend wir facetimen, klingelt sein Handy, es ist der Virologe Hendrik Streeck, mit dem er sich \u00fcber die Heinsberg-Protokolle austauschen wollte. Sich die Details schildern lassen. Wir versuchen dieser Tage ja alle nur, die Welt einigerma\u00dfen zu verstehen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1256554028198215681,       \"url\": \"https://twitter.com/DJSde/status/1256554028198215681\",       \"date\": \"2020-05-02 12:00:00+00:00\",       \"text\": \"Seinen Olivenbaum hat sie nicht gesehen, aber daf\u00fcr mit Christian Lindner gesprochen: @annaxmayr (55B) stellt dem Politiker f\u00fcr @zeitonline die Fragen, die z\u00e4hlen: https://t.co/AobSNq059U#wirsindDJS #djsdaily #Meisterst\u00fcck\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 359959410,              \"url\": \"http://djs-online.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907506943236984832/NpZK-o60_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/359959410/1586349162\",              \"username\": \"DJSde\",              \"name\": \"Deutsche Journalistenschule\",              \"description\": \"Wir lernen Journalismus und ihr k\u00f6nnt dabei sein.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-08-22 13:18:56+00:00\",              \"location\": \"Munich, Germany\",              \"followers\": 6219,              \"friends\": 1413,              \"tweets\": 3390,              \"liked_tweets\": 1559,              \"lists_member\": 138,              \"media_shared\": 394       }}, {       \"id\": 1254388651959750662,       \"url\": \"https://twitter.com/PrincessMdl/status/1254388651959750662\",       \"date\": \"2020-04-26 12:35:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/oP35NCpILv #liberli #clinde #b\u00f6hmermann\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1143447728552382464,              \"url\": \"http://sarah-sauermann.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359897709843525635/IDjr2aoU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1143447728552382464/1613059736\",              \"username\": \"PrincessMdl\",              \"name\": \"SARAH SAUERMANN\ud83d\udc3e blingblingDe\u2122\ufe0f MY FLY BIRD COSMO\",              \"description\": \"\ud83e\udd8bBisher arbeitete ich fuerverschiedenen K\u00fcnstlergruppen auch politic. // fuer Konzeption und Realisierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-25 09:15:57+00:00\",              \"location\": \"dessau wilhelm-m\u00fcller rostock \",              \"followers\": 103,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 12385,              \"liked_tweets\": 448,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2487       }}, {       \"id\": 1253364970026385417,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1253364970026385417\",       \"date\": \"2020-04-23 16:47:49+00:00\",       \"text\": \"Auf Instagram ist das Publikum leider konfliktscheu, die Leute schreiben erst krawallige Kommentare und trauen sich dann nicht, mit ihm zu telefonieren. @c_lindner #Abo https://t.co/6jmMZnDEa1\",       \"replies\": 22,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1253294210792525825,       \"url\": \"https://twitter.com/aegidius/status/1253294210792525825\",       \"date\": \"2020-04-23 12:06:39+00:00\",       \"text\": \"@CITYGUIDEMUNICH Macht inzwischen Homestory auf @zeitonline , es werden dann bald @BUNTE @gala Das Goldene Blatt und weitere seri\u00f6se Politmagazine folgen.https://t.co/euVU8bQekp\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24521220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/930413795071156224/6ThU2zM5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24521220/1613478816\",              \"username\": \"aegidius\",              \"name\": \"Aegidius\",              \"description\": \"retired but not tired, tired of extremists left, right, religious. Enjoy your life, you only have one! European citizen #FBPE #WehrhafteDemokratie #Resist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-15 13:08:46+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcdliches Oberfranken\",              \"followers\": 14160,              \"friends\": 13822,              \"tweets\": 79776,              \"liked_tweets\": 107020,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 5112       }}, {       \"id\": 1253251701777334273,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1253251701777334273\",       \"date\": \"2020-04-23 09:17:44+00:00\",       \"text\": \"Der FDP-Chef meldet sich aus seinem Arbeits-Sport-Multifunktionsraum und erz\u00e4hlt von seinem Olivenbaum, den er aber nicht zeigen will. Um Liberalismus geht es auch. #red https://t.co/xJ4mLoCmN5\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416338,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44932,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1253249193549934592,       \"url\": \"https://twitter.com/jornaman/status/1253249193549934592\",       \"date\": \"2020-04-23 09:07:46+00:00\",       \"text\": \"Die @annaxmayr war beim @c_lindner zu Hause. Durfte allerdings nur ins Sportarbeitszimmer https://t.co/k1JvqnkhB2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15613289,              \"url\": \"http://johannesgernert.jimdo.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286622831107768324/1vPVnEVy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15613289/1615901031\",              \"username\": \"jornaman\",              \"name\": \"Johannes Gernert\",              \"description\": \"Journalist @DIEZEIT (via @fu_berlin, @djsde und @tazgezwitscher) \ud83d\udc49 #Z Ochsenfurt/Berlin/Hamburg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-26 18:59:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1384,              \"friends\": 1090,              \"tweets\": 5887,              \"liked_tweets\": 2729,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 1146       }}, {       \"id\": 1253243829798436864,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_ent/status/1253243829798436864\",       \"date\": \"2020-04-23 08:46:27+00:00\",       \"text\": \"Vor allem vermisst @c_lindner die Begegnungen. Die Gespr\u00e4che im Speisewagen, das Erkanntwerden, den Streit. #Abo https://t.co/mMk965cZdv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153078659,              \"url\": \"http://www.zeit.de/entdecken/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564623716372482/bNZD11wo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153078659/1531737798\",              \"username\": \"zeitonline_ent\",              \"name\": \"ZEITONLINE Entdecken\",              \"description\": \"Hier twittert das Entdecken-Ressort von ZEIT ONLINE\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-07 16:42:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5164,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 3915,              \"liked_tweets\": 80,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 10       }}]"}