{"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-04/svenja-schulze-klimakonferenz-wirtschaft-coronavirus-pandemie-krise", "date": "2020-04-24T15:38:11+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Umweltministerin k\u00fcndigt Konferenz f\u00fcr gr\u00fcnen Wirtschaftsneustart an", "article": "Weltweit st\u00fctzen Staaten ihre Wirtschaft in der Krise mit Milliardenhilfen. Dieses Geld m\u00fcsse auch im Hinblick auf Klimaschutz sinnvoll ausgegeben werden, sagt Schulze.\nUmweltministerin Svenja Schulze (SPD) will mit Vertretern f\u00fchrender Industrie- und Schwellenl\u00e4nder \u00fcber ein klimafreundliches Hochfahren der Wirtschaftsaktivit\u00e4t nach der Corona-Krise beraten. \"Die Frage, wie die Weltgemeinschaft den Neustart der Wirtschaft organisiert, ist f\u00fcr den Klimaschutz entscheidend\", sagte Schulze vor dem Petersberger Klimadialog, den das Umweltministerium am Montag und Dienstag per Videoschalte ausrichtet.  \nDas Treffen bereitet gew\u00f6hnlich die Weltklimakonferenz am Jahresende vor, die 2020 in Glasgow geplant war und wegen der Pandemie bereits abgesagt ist. Im Zentrum der Konferenz stehe nun, dass nicht nur neue Jobs geschaffen w\u00fcrden, sondern es auch Fortschritte beim Klimaschutz gebe. Daf\u00fcr m\u00fcsse es eine weltweite Zusammenarbeit geben, sagte der Pr\u00e4sident der Klimakonferenz, Gro\u00dfbritanniens Energieminister Alok Sharma. Die Ziele des Pariser Weltklimaabkommens m\u00fcssten weiter erreicht werden.\nZwar f\u00fchrt die Corona-Krise derzeit dazu, dass der Aussto\u00df von Treibhausgasen weltweit sinkt. Daher wird Deutschland sein bereits aufgegebenes Klimaziel f\u00fcr 2020 voraussichtlich doch noch erreichen. Allerdings ist das ein einmaliger Effekt, der im tempor\u00e4ren Herunterfahren der Wirtschaft begr\u00fcndet ist. Die Konferenz will sich darum mit der Frage befassen, wie Konjunkturpakete klimafreundlich geplant werden k\u00f6nnen.\nDaf\u00fcr will Schulze beispielsweise Hilfen f\u00fcr die deutsche Autoindustrie an \u00f6kologische Auflagen koppeln. \"Eine Innovationspr\u00e4mie f\u00fcr Autohersteller zur F\u00f6rderung von Autos mit alternativen Antrieben kann ich mir gut vorstellen\", sagte sie dem Redaktionsnetzwerk Deutschland. \"Sinnvoll w\u00e4ren etwa auch Pr\u00e4mien f\u00fcr die Autoflotten sozialer Dienste, die auf Elektroautos umsteigen.\" \nSchulze warnte zugleich vor einer Neuauflage der sogenannten Abwrackpr\u00e4mie aus dem Jahr 2009. \"Falsch w\u00e4re es, jetzt Fahrzeuge mit Verbrennungsmotor und hohem CO2-Aussto\u00df zu f\u00f6rdern, die dann weitere zehn, 15 Jahre auf unseren Stra\u00dfen fahren\", sagte sie. \nAb Montag tauschen sich 40 Teilnehmerinnen und Teilnehmer, \u00fcberwiegend Minister, unter anderem aus den L\u00e4ndern mit den h\u00f6chsten Treibhausgasemissionen aus. Am Dienstag wollen Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und UN-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres am Dialog teilnehmen. Die abgesagte Glasgower Klimakonferenz soll dann 2021 stattfinden. \nBei der vergangenen Weltklimakonferenz in Madrid, die Ende 2019 stattfand und wo Regelungen f\u00fcr den Emissionsrechtehandel h\u00e4tten ausgearbeitet werden sollen, hatte es kein konkretes Ergebnis gegeben: Mehrere Staaten mit hohem Treibhausgasaussto\u00df, darunter auch die USA, hatten viele Vorschl\u00e4ge blockiert.  \nAuch aus der Wissenschaft gibt es zahlreiche Stimmen, die zu einer klimafreundlichen Gestaltung der weltweit organisierten Wirtschaftshilfen aufrufen. So sagte Michael Oppenheimer, Professor f\u00fcr Geowissenschaften an der Universit\u00e4t Princeton: \"Die Regierungen geben gerade Unmengen Geld aus, um die Wirtschaft \u00fcber Wasser zu halten. Dieses Geld kann so ausgegeben werden, dass es das Klimaproblem verschlechtert oder aber verbessert.\" Auch die Weltorganisation f\u00fcr Meteorologie mahnte, die internationale Staatengemeinschaft m\u00fcsse \"gegen den Klimawandel die gleiche Entschlossenheit und den gleichen Zusammenhalt zeigen wie gegen Covid-19\". \nDabei d\u00fcrfe die Konzentration auf kurzfristig notwendige Ma\u00dfnahmen nicht die langfristigen Ziele einer klimafreundlichen Wirtschaft verdr\u00e4ngen, sagte Stephen Hammer, Leiter der Abteilung f\u00fcr Klimaschutz bei der Weltbank. \"Das wichtigste dieser Ziele ist die Decarbonisierung der Weltwirtschaft.\" Daher sollten die billionenschweren Konjunkturpakete etwa f\u00fcr Investitionen in erneuerbare Energien, Energieeffizienz und umweltfreundlichen Nahverkehr genutzt werden. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1254697691776458758,       \"url\": \"https://twitter.com/DrRpke/status/1254697691776458758\",       \"date\": \"2020-04-27 09:03:35+00:00\",       \"text\": \"#Umweltministerin k\u00fcndigt Konferenz f\u00fcr #gr\u00fcnen #Wirtschaftsneustart an #Energiewende https://t.co/vHL8VB5dZK via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2388506109,              \"url\": \"http://www.tyskret.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/441602914092851200/LW5mBuSs_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2388506109/1400256061\",              \"username\": \"DrRpke\",              \"name\": \"Dr.Axel R\u00f6pke\",              \"description\": \"lawyer within renewable energies, German-Scandinavian cross-border business law, member of German Wind Energy Association (BWE e.V.) tweets are private views\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-06 15:03:45+00:00\",              \"location\": \"hamburg\",              \"followers\": 458,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 38455,              \"liked_tweets\": 26696,              \"lists_member\": 84,              \"media_shared\": 282       }}, {       \"id\": 1254407555872362496,       \"url\": \"https://twitter.com/Titanium70RD/status/1254407555872362496\",       \"date\": \"2020-04-26 13:50:41+00:00\",       \"text\": \"Svenja Schulze: Umweltministerin k\u00fcndigt Konferenz f\u00fcr gr\u00fcnen Wirtschaftsneustart an |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/ineYeg6XJn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 954435777852780544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374617964264226816/0Q4wT8lx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/954435777852780544/1577721076\",              \"username\": \"Titanium70RD\",              \"name\": \"Titanium70RD\",              \"description\": \"Klimaaktiv, Erneuerbare Energie, Elektromobilist, European, 50 months from 100% to 0% #fossilfree\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-19 19:29:56+00:00\",              \"location\": \"Celle, Deutschland\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 97,              \"tweets\": 9590,              \"liked_tweets\": 30130,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 336       }}, {       \"id\": 1254336063746846721,       \"url\": \"https://twitter.com/MiMueGoe/status/1254336063746846721\",       \"date\": \"2020-04-26 09:06:36+00:00\",       \"text\": \"Bei so viel Einigkeit m\u00fcssten gr\u00fcne #Konjunkturpakete ein Selbstl\u00e4ufer sein - sind sie aber leider nicht. Dabei sorgen zielgerichtete Finanzhilfen f\u00fcr mehr #Wettbewerbsf\u00e4higkeit, sichere #Arbeitspl\u00e4tze und #Klimaschutz. https://t.co/GS5hmZmKTC via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4372215028,              \"url\": \"http://bit.ly/1Z0BX1v\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1072886110936842240/-1ibTsuT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MiMueGoe\",              \"name\": \"MichaelM\u00fcllerG\u00f6rnert\",              \"description\": \"Michael M\u00fcller-G\u00f6rnert, working at @VCDeV / German Association for Transport and Environment on climate and clean air issues. Views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-04 12:42:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 117,              \"tweets\": 700,              \"liked_tweets\": 179,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1254312446375976967,       \"url\": \"https://twitter.com/IWR_News/status/1254312446375976967\",       \"date\": \"2020-04-26 07:32:45+00:00\",       \"text\": \"Umweltministerin Schulze k\u00fcndigt Konferenz f\u00fcr gr\u00fcnen Wirtschaftsneustart an https://t.co/BxlvSljuNI #Umwelt #Klima #Klimaschutz #Energiewende #Wirtschaft\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114992619,              \"url\": \"http://www.iwr.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307534707/iwr_twitter_normal.PNG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"IWR_News\",              \"name\": \"IWR Online\",              \"description\": \"Erneuerbare Energien - Tagesaktuelle Business-News aus Wirtschaft, Politik -  Energie, Speicher, Effizienz, Jobs, Termine, Presse Imp: bit.ly/15gdOpV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-17 07:40:18+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Germany\",              \"followers\": 3133,              \"friends\": 281,              \"tweets\": 26237,              \"liked_tweets\": 1109,              \"lists_member\": 201,              \"media_shared\": 1671       }}, {       \"id\": 1254050432583979008,       \"url\": \"https://twitter.com/annika_mahrt/status/1254050432583979008\",       \"date\": \"2020-04-25 14:11:36+00:00\",       \"text\": \"Umweltministerin k\u00fcndigt Konferenz f\u00fcr gr\u00fcnen Wirtschaftsneustart an https://t.co/1sRZMa7yEg via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 359933309,              \"url\": \"http://klimakrise.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258992793122373632/Iv2PWD1u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/359933309/1589002345\",              \"username\": \"annika_mahrt\",              \"name\": \"Annika Mahrt\",              \"description\": \"#Kommunikation #Ruhrgebiet #MetropoleRuhr #Klimawandel #Nachhaltigkeit #Gleichberechtigung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-22 12:18:31+00:00\",              \"location\": \"Ruhrgebiet\",              \"followers\": 1045,              \"friends\": 1187,              \"tweets\": 1246,              \"liked_tweets\": 1462,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 117       }}, {       \"id\": 1253948692534624259,       \"url\": \"https://twitter.com/UweSchneidewind/status/1253948692534624259\",       \"date\": \"2020-04-25 07:27:20+00:00\",       \"text\": \"Diese Initiative von Bundes-Umweltministerin @SvenjaSchulze68 setzt genau das richtige internationale Signal vor dem (diesmal digital stattfindenden) Petersberger Klimadialog https://t.co/uTB9D77eV0\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 107,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49409158,              \"url\": \"https://www.wuppertal.de/microsite/Oberbuergermeister/DerOberbuergermeister.php\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322861970190704640/AUR0zS7a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49409158/1588324722\",              \"username\": \"UweSchneidewind\",              \"name\": \"Uwe Schneidewind\",              \"description\": \"Wuppertaler Impulse zur Transformation \u2013 seit 1.11.2020 Oberb\u00fcrgermeister von Wuppertal, vorher Wuppertal Institut f\u00fcr Klima, Umwelt, Energie\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-21 19:54:47+00:00\",              \"location\": \"Wuppertal\",              \"followers\": 8782,              \"friends\": 1372,              \"tweets\": 5109,              \"liked_tweets\": 2677,              \"lists_member\": 208,              \"media_shared\": 539       }}, {       \"id\": 1253741948625707014,       \"url\": \"https://twitter.com/hstubner/status/1253741948625707014\",       \"date\": \"2020-04-24 17:45:48+00:00\",       \"text\": \"ZON: Umweltministerin k\u00fcndigt Konferenz f\u00fcr gr\u00fcnen Wirtschaftsneustart an - Weltweit st\u00fctzen Staaten ihre Wirtschaft in der Krise mit Mrd.-Hilfen. Dieses Geld m\u00fcsse auch im Hinblick auf Klimaschutz sinnvoll ausgegeben werden, sagt @SvenjaSchulze68 https://t.co/Mf8ehWd585 #PCD11\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48835612,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3687044414/25b8cdf91fb1342bfe9c5de92f1f61eb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hstubner\",              \"name\": \"Heiko Stubner\",              \"description\": \"Seit mehr als 20 Jahren im Bereich Energiepolitik/ Erneuerbare Energien t\u00e4tig. Tweets stellen pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 21:29:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Br\u00fcssel\",              \"followers\": 3310,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 181067,              \"liked_tweets\": 10131,              \"lists_member\": 111,              \"media_shared\": 679       }}, {       \"id\": 1253710063648288768,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1253710063648288768\",       \"date\": \"2020-04-24 15:39:06+00:00\",       \"text\": \"In der #Finanzkrise hielt der Staat die Wirtschaft unter anderem mit der Abrackpr\u00e4mie \u00fcber Wasser. Dieses Mal m\u00fcsse der #Klimaschutz beim Neustart nach der #Coronakrise mitbedacht werden, sagt Svenja #Schulze. https://t.co/CDV7a07WIY\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1253691533959868416,       \"url\": \"https://twitter.com/BlauerEisvogel/status/1253691533959868416\",       \"date\": \"2020-04-24 14:25:28+00:00\",       \"text\": \"Weltweit st\u00fctzen Staaten ihre Wirtschaft in der Krise mit Milliardenhilfen. Dieses Geld m\u00fcsse auch im Hinblick auf Klimaschutz sinnvoll ausgegeben werden, sagt Schulze.#Klimakrise #Klimaschutz#Covid_19 #coronavirus #cop26https://t.co/fUgLxauA3V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1120024979016433664,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309177261015392257/NLp7fMkG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1120024979016433664/1577202166\",              \"username\": \"BlauerEisvogel\",              \"name\": \"Lichtbildvortrag \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"-The world is a fine place and worth fighting for.- I agree with the second part.Geboren u. aufgewachsen im Schatten des Hambacher Forstes.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-21 18:02:18+00:00\",              \"location\": \"Europe,  Tagebauregion, Aachen\",              \"followers\": 512,              \"friends\": 1132,              \"tweets\": 15285,              \"liked_tweets\": 34820,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1253679651018485760,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1253679651018485760\",       \"date\": \"2020-04-24 13:38:15+00:00\",       \"text\": \"Nach der #Coronakrise soll die Weltwirtschaft wieder hochgefahren werden. #Umweltministerin Svenja #Schulze will beim #Klimadialog \u00fcber den Neustart als m\u00f6glichen #GreenDeal reden. https://t.co/LEyD3KlsKi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77539,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"}