{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-12/eu-gipfel-billigt-haushaltskompromiss",
     "date": "2020-12-10T19:37:55+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "EU-Gipfel stimmt Kompromissvorschlag f\u00fcr Finanzplanung zu",
     "article": "Der Streit mit Ungarn und Polen \u00fcber das Haushaltspaket ist beigelegt. Die EU-Staats- und Regierungschefs stimmten dem von Deutschland ausgehandelten Kompromiss zu.\nDer Weg f\u00fcr den EU-Haushalt und die finanziellen Corona-Hilfen ist frei. Die Staats- und Regierungschefs einigten sich in Br\u00fcssel auf einen Kompromiss zum neuen Rechtsstaatsmechanismus, wie ein Sprecher von EU-Ratspr\u00e4sident Charles Michel auf Twitter schrieb. Ungarn und Polen hatten Mitte November ihre Zustimmung zu einem 1,8 Billionen Euro umfassenden Finanzpaket \u2013 bestehend aus dem EU-Haushaltsrahmen\n f\u00fcr die kommenden sieben Jahre und dem Corona-Hilfsfonds \u2013 verweigert. \nGrund waren die Pl\u00e4ne zur finanziellen Ahndung von \nRechtsstaatsverst\u00f6\u00dfen.\nDer von Deutschland ausgehandelte Kompromiss sieht nun vor, dass das neue \nVerfahren zur Ahndung von Verst\u00f6\u00dfen gegen die Rechtsstaatlichkeit durch \neine Zusatzerkl\u00e4rung erg\u00e4nzt wird. Darin ist unter anderem festgelegt, \nwelche M\u00f6glichkeiten Ungarn und Polen haben, sich gegen die Anwendung \nder Regelung zu wehren. Eine davon ist eine \u00dcberpr\u00fcfung der Verordnung \nf\u00fcr das Verfahren durch den Europ\u00e4ischen Gerichtshof. Sie w\u00fcrde die erste Anwendung des Verfahrens vermutlich um \nMonate hinausz\u00f6gern, wenn nicht sogar um mehr als ein Jahr. \nZudem wird noch einmal festgeschrieben, dass die Feststellung eines Rechtsstaatsversto\u00dfes allein nicht ausreicht, um EU-Finanzhilfen zu k\u00fcrzen. Demnach muss klar festgestellt werden, dass der Versto\u00df negative Auswirkungen auf die Verwendung von EU-Geld\n hat. Zudem soll festgehalten werden, dass sich in \nStreitfragen die Staats- und Regierungschefs mit dem Thema besch\u00e4ftigen \nm\u00fcssen. \nH\u00e4tte es keine Einigung gegeben, h\u00e4tte der EU\n von Januar an nur noch eine Art Nothaushalt zur Verf\u00fcgung gestanden. \nZahlreiche Programme h\u00e4tten nicht starten k\u00f6nnen. Zudem h\u00e4tte dann ein \nWeg gefunden werden m\u00fcssen, um das Corona-Konjunkturprogramm im Umfang \nvon bis zu 750 Milliarden Euro ohne Polen und \nUngarn zu organisieren. Auf die Hilfen sind vor allem L\u00e4nder angewiesen,\n die wirtschaftlich stark unter der Corona-Krise leiden und gleichzeitig\n ein Schuldenproblem haben \u2013 zum Beispiel Frankreich, Italien, Spanien, \nPortugal und Belgien.\nAuf den neuen Mechanismus hatten sich die EU-Staaten Ende Oktober gegen \nden Willen von Ungarn und Polen verst\u00e4ndigt. Die Regierungen in Budapest\n und Warschau legten daraufhin ein Veto gegen einstimmig zu treffende \nHaushaltsentscheidungen ein, um \u00c4nderungen zu erzwingen. Sie f\u00fcrchten, \ndass das neue Verfahren vor allem gegen sie eingesetzt werden soll. \nIhnen wird seit langem vorgeworfen, ihren Einfluss auf die Justiz in \nunzul\u00e4ssiger Weise auszubauen. Zudem werden Einschr\u00e4nkungen der \nMedienfreiheit und zu wenig Schutz von Minderheiten bem\u00e4ngelt. \nDie\n noch ausstehenden Entscheidungen f\u00fcr die EU-Finanzen der kommenden \nJahre und die Corona-Hilfen sollen in den kommenden Tagen vom \nEU-Ministerrat und vom EU-Parlament getroffen werden. Probleme werden \ndort allerdings nicht mehr erwartet, da in allen wichtigen Fragen \nbereits in den vergangenen Wochen Einverst\u00e4ndnis erzielt wurde.\nBundesfinanzminister Olaf Scholz begr\u00fc\u00dfte die Einigung: \"Europa beweist seine \nHandlungsf\u00e4higkeit\", sagte der SPD-Politiker \"Mit diesem Finanzpaket kann Europa kraftvoll aus der Krise \nkommen. Europa r\u00fcckt damit n\u00e4her zusammen.\" Die Einigung enthalte ein \nstarkes Signal, f\u00fcgte Scholz hinzu. Das Rechtsstaatsprinzip gelte und \nwerde \u00fcberall in Europa durchgesetzt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1337265586506772481,       \"url\": \"https://twitter.com/asg_news/status/1337265586506772481\",       \"date\": \"2020-12-11 05:18:55+00:00\",       \"text\": \"#EU-Gipfel stimmt Kompromissvorschlag f\u00fcr #Finanzplanung zu // #Haushaltskompromiss #Merkel #Polen #Ungarn https://t.co/w8FLxzDo1I via @zeitonline @asg_news\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4837916553,              \"url\": \"http://www.asam-gymnasium.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943532106017320960/IVT_cnC8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4837916553/1453558108\",              \"username\": \"asg_news\",              \"name\": \"ASG News\",              \"description\": \"Asam-Gymnasium M\u00fcnchen - Staatliches naturwissenschaftlich-technologisches Gymnasium mit gebundenem Ganztageszweig, sprachliches Gymnasium und Studienseminar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-23 09:35:16+00:00\",              \"location\": \"Schlierseestra\u00dfe 20 - M\u00fcnchen\",              \"followers\": 554,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 13855,              \"liked_tweets\": 9718,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5625       }}, {       \"id\": 1337114911202308096,       \"url\": \"https://twitter.com/ThorstneKani/status/1337114911202308096\",       \"date\": \"2020-12-10 19:20:11+00:00\",       \"text\": \"#EU \ud83d\udc69u200d\ud83d\udd27\ud83d\ude4fU0001fac2https://t.co/LbYHDlRQEJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2184936781,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371782107958284291/i8wGD5WL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThorstneKani\",              \"name\": \"Thorsten\",              \"description\": \"When we Wake Up / Drive / Work n Dance within Squares, discuss thoughts & watch soaps in squares -- Our Imagination sets us free. (While watching Minecraft)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-09 19:42:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 43,              \"friends\": 420,              \"tweets\": 2419,              \"liked_tweets\": 3567,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 452       }}, {       \"id\": 1337098632001097730,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1337098632001097730\",       \"date\": \"2020-12-10 18:15:30+00:00\",       \"text\": \"EU-Gipfel billigt Haushaltskompromiss https://t.co/2RxAJPHmaF via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1337098301590687747,       \"url\": \"https://twitter.com/asg_news/status/1337098301590687747\",       \"date\": \"2020-12-10 18:14:11+00:00\",       \"text\": \"#EU-Gipfel billigt #Haushaltskompromiss https://t.co/w8FLxzDo1I via @zeitonline @asg_news\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4837916553,              \"url\": \"http://www.asam-gymnasium.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943532106017320960/IVT_cnC8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4837916553/1453558108\",              \"username\": \"asg_news\",              \"name\": \"ASG News\",              \"description\": \"Asam-Gymnasium M\u00fcnchen - Staatliches naturwissenschaftlich-technologisches Gymnasium mit gebundenem Ganztageszweig, sprachliches Gymnasium und Studienseminar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-23 09:35:16+00:00\",              \"location\": \"Schlierseestra\u00dfe 20 - M\u00fcnchen\",              \"followers\": 554,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 13855,              \"liked_tweets\": 9718,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5625       }}, {       \"id\": 1337097007350112256,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1337097007350112256\",       \"date\": \"2020-12-10 18:09:03+00:00\",       \"text\": \"EU-Gipfel billigt Haushaltskompromiss https://t.co/a8t8ao40yM\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}