{
     "url": "https://www.zeit.de/mobilitaet/2020-04/oepnv-coronavirus-infektionsschutz-ansteckungsgefahr-u-bahn",
     "date": "2020-04-03T11:37:20+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Ist die U-Bahn noch sicher?",
     "article": "Wer zur Arbeit muss, ist oft auf den \u00f6ffentlichen Nahverkehr angewiesen. Bus und Bahn sind zwar leerer als sonst \u2013 gelten aber dennoch als Virenschleudern. Zu Recht?\nMittwochabend, 17 Uhr: Eigentlich\nw\u00e4re es zu dieser Zeit unm\u00f6glich, durch die U-Bahnstation am M\u00fcnchner\nMarienplatz zu laufen, ohne anderen auszuweichen oder versehentlich jemanden\nanzurempeln. Hier fahren alle U-Bahnlinien, die S-Bahn, Busse und Stra\u00dfenbahnen\n\u2013 hier ist es immer voll. Heute ist Lydia Duschner eine der wenigen Menschen,\ndie am Bahngleis steht. Die 62-J\u00e4hrige kommt von der Arbeit, f\u00fcr ihre Stelle in\nder Verwaltung f\u00e4hrt sie jeden Tag quer durch M\u00fcnchen. Die Bahn f\u00e4hrt ein, die\nT\u00fcren \u00f6ffnen automatisch. Duschner kann das Taschentuch, mit dem sie auf die\nT\u00fcr\u00f6ffner dr\u00fccken wollte, wegpacken. Alleine setzt sie sich in eine Sitzgruppe\nmit vier Pl\u00e4tzen. Au\u00dfer ihr sind noch acht weitere Menschen im Wagon. \"Wenn ich in\nder Bahn sitze, habe ich immer ein mulmiges Gef\u00fchl\", sagt sie. Aber was soll sie\nmachen? Homeoffice ist nicht m\u00f6glich, ein Auto hat sie nicht und zwanzig\nKilometer von der Haust\u00fcr zu ihrem Arbeitsplatz sind ihr mit dem Rad zu viel.\nSie muss mit den \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln fahren. Wenn wenig los ist, wie an diesem Abend, ist es ertragbar, sagt Duschner. \"Aber ich bin jeden Abend froh, wenn ich wieder\naus der Bahn aussteigen kann.\" \nDas \u00f6ffentliche Leben hat sich durch\ndie Ausbreitung des Coronavirus extrem ver\u00e4ndert. \u00dcber Allt\u00e4gliches, wie U-Bahn\nfahren, wird jetzt zweimal nachgedacht. Wie hoch ist die Gefahr, sich in der\nBahn zu infizieren? Und was tun die Verkehrsbetriebe, um ihre Fahrg\u00e4ste zu\nsch\u00fctzen? \nMatthias Korte von der M\u00fcnchner Verkehrsgesellschaft (MVG) f\u00e4hrt\njeden Tag selbst mit der U-Bahn zur Arbeit. Die Fahrpl\u00e4ne und Taktungen sind\nhier so gut wie gleich geblieben. \"Wir fahren weiterhin fast das volle\nProgramm\", sagt Korte. M\u00fcnchen habe das Ziel, den Regelfahrplan beizubehalten.\nSo wolle man die Voraussetzungen daf\u00fcr schaffen, dass die Fahrg\u00e4ste, die auf\nden \u00f6ffentlichen Nahverkehr angewiesen sind, genug Platz in U-Bahnen,\nStra\u00dfenbahnen und Bussen haben, um einen Mindestabstand von 1,5 Metern zur n\u00e4chsten\nPerson einhalten zu k\u00f6nnen. Einige Verst\u00e4rkerfahrten w\u00e4hrend des Berufsverkehrs\nseien zwar reduziert worden, aber das bedeute nur, dass bei einigen wenigen Linien\nnur alle zehn statt alle f\u00fcnf Minuten eine neue U-Bahn komme. \n\"Unser Ziel ist es, dass nur rund 120 Fahrg\u00e4ste in einer U-Bahn\nunterwegs sind\", sagt Korte. Mehr Platz f\u00fcr den Einzelnen verringere\nschlie\u00dflich auch das Risiko, sich direkt anzustecken. Deswegen habe man auch\nalle U-Bahnen von vier auf sechs Waggons verl\u00e4ngert. Meistens sei dieser Richtwert von\n120 Fahrg\u00e4sten pro Bahn leicht einzuhalten: Die MVG habe 70 bis 80 Prozent\nihrer Fahrg\u00e4ste verloren, sagt Korte. In U-Bahnen, in denen sonst 800 oder\ntausend Menschen unterwegs waren, seien es heute meistens nicht viel mehr als\nhundert Fahrg\u00e4ste. Um zu \u00fcberpr\u00fcfen, wie viele Personen unterwegs sind und ob\ndiese genug Abstand zueinander halten k\u00f6nnen, setzt die MVG jeden Tag Fahrgastz\u00e4hler\nein. So k\u00f6nne schnell nachjustiert werden, wenn etwa die Taktung nicht\nausreicht, sagt Korte. \"Aber im Moment funktioniert es gut.\" \nAnders als in M\u00fcnchen haben viele Verkehrsbetriebe in Deutschland ihre\nTaktung gek\u00fcrzt oder gar ganze Linien eingestellt. In Augsburg fahren alle\nBusse beispielsweise im Ferientakt, Stra\u00dfenbahnen kommen nur noch alle 15 Minuten. In ganz Deutschland sind die\nFahrgastzahlen im \u00d6PNV stark zur\u00fcckgegangen. Im Vergleich zu Januar, also die\nZeit, in der das Coronavirus in Deutschland noch nicht den Alltag dominiert\nhat, ist die Nutzung des \u00f6ffentlichen Nahverkehrs laut der Mobilit\u00e4tsapp Moovit\nin den Gro\u00dfst\u00e4dten um bis zu 70 Prozent eingebrochen \u2013 in M\u00fcnchen waren\nes am 1. April sogar knapp 77 Prozent. \nDer Einbruch kam mit dem 12.\nM\u00e4rz. Also dem Tag, an dem die Bundesregierung die ersten Einschr\u00e4nkungen\nf\u00fcr soziale Kontakte bekannt gab. In der App werden weltweit anonym Daten zur\nNutzung von U- und S-Bahnen, Bussen, Stra\u00dfenbahnen, Leihfahrr\u00e4dern oder\nFahrdiensten wie Uber erfasst. Wie viele Menschen aufs Auto umgestiegen sind,\nist nicht bekannt. \nGibt es eine Strategie, wie die\nVerkehrsbetriebe in Deutschland den \u00d6PNV in der Corona-Pandemie organisieren\nsollten? \"Eine Allgemeinl\u00f6sung gibt es nicht\", sagt Gernot Sieg, Verkehrswissenschaftler\nder Uni M\u00fcnster. An sich m\u00fcsse jede Stadt selbst entscheiden, ob eine Linie\nausgesetzt oder die Taktung ver\u00e4ndert werden m\u00fcsse. Das h\u00e4nge unter anderem\nvon den Fahrgastzahlen und der Tageszeit ab. \"Bestimmte Linien, wie die zum Flughafen,\nk\u00f6nnte man aber beispielsweise ganz aussetzen\", sagt Sieg. Fliegen k\u00f6nne\nmomentan sowieso niemand. Er h\u00e4lt es auch f\u00fcr sinnvoll, gr\u00f6\u00dfere oder mehr\nFahrzeuge einzusetzen, um den Abstand zwischen den Fahrg\u00e4sten zu vergr\u00f6\u00dfern.\n\"Wenn es m\u00f6glich ist, sollte man aber trotzdem lieber Fahrrad fahren oder zu\nFu\u00df gehen\", sagt Sieg. Aber was ist mit den Menschen wie Lydia Duschner, die\nkein Auto haben und f\u00fcr die der Weg zur Arbeit einfach zu weit ist? Ihnen\nbleibt in M\u00fcnchen keine Alternative zum \u00d6PNV. \n\"Wir wollen, dass alle Menschen, die auf uns angewiesen sind,\nsicher von A nach B kommen\", sagt Petra Nelken von den Berliner\nVerkehrsbetrieben (BVG). Auch in Berlin musste die Taktung der U-Bahnen und\nBusse an einen gesonderten Fahrplan in der Corona-Pandemie angepasst werden. Zu\nden Hauptverkehrszeiten versuche man, einen F\u00fcnf- bis Sieben-Minutentakt\neinzuhalten, zwischendurch kann es auch mal ein wenig l\u00e4nger dauern. \"An jeder\nHaltestelle sollte sp\u00e4testens alle zehn Minuten was um die Ecke kommen\", sagt Nelken.\nWeitere Einschr\u00e4nkungen seien nicht geplant. Im Gegenteil: Zusammen mit dem\nLand Berlin habe die BVG einen Plan ausgearbeitet, wo Menschen, die in\nsystemrelevanten Berufen arbeiten, auf den \u00f6ffentlichen Nahverkehr angewiesen\nsind. \"Zu Krankenh\u00e4usern, Polizeidienststellen oder Altenheimen fahren wir\nauch, wenn nur drei Leute einsteigen\", sagt Nelken. Sie selbst m\u00fcsse ja auch\nirgendwie zur Arbeit kommen. \n70 Prozent weniger Fahrg\u00e4ste, dazu erkranktes Personal \u2013 man habe\nden Ehrgeiz, alle gut durch die Krise zu bringen, sagt Nelken. Doch daf\u00fcr m\u00fcsse\nman auch akzeptieren, ein wenig l\u00e4nger an den Haltestellen auf die n\u00e4chste Bahn\noder Bus warten zu m\u00fcssen. Immer wieder bekomme sie von ver\u00e4rgerten Fahrg\u00e4sten Fotos\nvon Bussen und U-Bahnen geschickt, die beweisen sollen, dass die Bahn \u00fcberf\u00fcllt\nsei. \"Vor drei Wochen w\u00e4re man noch erstaunt gewesen, wie leer die Bahn ist\",\nentgegnet Nelken. Alle seien in der Krise empfindlicher geworden, aber da m\u00fcsse man\neben durch. \nDie Reinigung ihrer Fahrzeuge und Bahnh\u00f6fe haben sowohl BVG als\nauch MVG verst\u00e4rkt. In regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden werden Haltestangen oder T\u00fcrgriffe, also Fl\u00e4chen, die oft ber\u00fchrt werden, mit einem Reinigungsmittel mit\nkeimreduzierender Wirkung ges\u00e4ubert, hei\u00dft es beispielsweise auf der Webseite\nder MVG. Desinfizieren w\u00fcrde man aber nicht, das sei im \u00d6PNV schlichtweg nicht\nzielf\u00fchrend. \"Sobald der Erste wieder nach der Haltestange greift, war alles\numsonst\", sagt Petra Nelken von der BVG. Wichtiger sei es, auf die pers\u00f6nliche\nHygiene zu achten. \nDieser Ansicht ist auch Johannes Knobloch, Leiter der\nKrankenhaushygiene am Universit\u00e4tsklinikum Hamburg-Eppendorf (UKE). Er h\u00e4lt die\nMa\u00dfnahmen der Verkehrsbetriebe f\u00fcr sinnvoll und betont, dass es vor allem die\nDistanz zu anderen Fahrg\u00e4sten sei, die vor einer Infektion mit dem Virus\nsch\u00fctzen kann. Wer auf den \u00d6PNV angewiesen sei, solle versuchen, enge\nGespr\u00e4chskontakte zu vermeiden, sich an Husten- und Niesetikette zu halten und\nsich lieber R\u00fccken an R\u00fccken zu setzen, statt dicht gedr\u00e4ngt Schulter an Schulter\nzu stehen \u2013 das sei entscheidend, sagt Knobloch. Als Virenschleuder wolle er\nden \u00f6ffentlichen Nahverkehr aber nicht bezeichnen. Es komme immer darauf an,\nwie viele Menschen gerade unterwegs seien, Sto\u00dfzeiten w\u00fcrde er aber in jedem\nFall vermeiden. Er selbst fahre gerade nicht mit den \u00f6ffentlichen\nVerkehrsmitteln, sagt Knobloch. \"Aber das liegt vor allem an meinen langen\nArbeitszeiten.\"",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1246323816458063873,       \"url\": \"https://twitter.com/Holler_Design/status/1246323816458063873\",       \"date\": \"2020-04-04 06:28:48+00:00\",       \"text\": \"Ist die U-Bahn noch sicher? https://t.co/wbczDGSp0b via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 226213707,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/713333345405501440/RNMGf6NJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/226213707/1458906666\",              \"username\": \"Holler_Design\",              \"name\": \"Thomas Holler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-13 16:23:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 60,              \"tweets\": 11,              \"liked_tweets\": 161,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1246314411482066944,       \"url\": \"https://twitter.com/RTRoemer/status/1246314411482066944\",       \"date\": \"2020-04-04 05:51:25+00:00\",       \"text\": \"\u00d6PNV: Ist die U-Bahn noch sicher? https://t.co/8YaysaCWDX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37269783,              \"url\": \"http://www.robert-roemer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/501420338/baellegross_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/37269783/1411904818\",              \"username\": \"RTRoemer\",              \"name\": \"Robert Roemer\",              \"description\": \"Consulting,Qualit\u00e4tsmanagement,Organisationsentwicklung,Personaltraining,\u00d6PNV, Public Transport - Impressum: robert-roemer.de/impressum.html\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-02 19:59:35+00:00\",              \"location\": \"Leichlingen, Germany\",              \"followers\": 144,              \"friends\": 591,              \"tweets\": 8853,              \"liked_tweets\": 2023,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 103       }}, {       \"id\": 1246191293883187203,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1246191293883187203\",       \"date\": \"2020-04-03 21:42:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xjJ4TZi7QK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1246073636198342656,       \"url\": \"https://twitter.com/tucksy83/status/1246073636198342656\",       \"date\": \"2020-04-03 13:54:40+00:00\",       \"text\": \"Ist die U-Bahn noch sicher? https://t.co/edu80uBYy7 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 728240096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2451720882/Nirvsmile_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tucksy83\",              \"name\": \"punkcgn83\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-31 12:04:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 33206,              \"liked_tweets\": 48,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1246048271421841408,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1246048271421841408\",       \"date\": \"2020-04-03 12:13:53+00:00\",       \"text\": \"Wie hoch ist die Ansteckungsgefahr im #Berufsverkehr? Busse und Bahnen sind zwar seit der #Corona-Krise deutlich leerer. Doch Pendler fahren mit einem mulmigen Gef\u00fchl. https://t.co/GVrFuNxmFN #Coronavirus #COVID19Pandemic\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1246045614930001922,       \"url\": \"https://twitter.com/111publishing/status/1246045614930001922\",       \"date\": \"2020-04-03 12:03:19+00:00\",       \"text\": \"Ist die U-Bahn noch sicher? https://t.co/3BvzN4qvz0.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 505732940,              \"url\": \"http://about.me/ebookPR\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2298593721/z5fjd1daof0vkq0bkqpr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/505732940/1416415618\",              \"username\": \"111publishing\",              \"name\": \"Doris-Maria Heilmann\",              \"description\": \"#Publisher #Photographer #Writer  SavvyBookWriters.com/blogbooks2read.com/ap/n4EYY8/Dori\u2026111Publishing.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-27 10:25:35+00:00\",              \"location\": \"North America\",              \"followers\": 17141,              \"friends\": 17320,              \"tweets\": 267684,              \"liked_tweets\": 17895,              \"lists_member\": 1756,              \"media_shared\": 11274       }}, {       \"id\": 1246040069468819456,       \"url\": \"https://twitter.com/bahnoev/status/1246040069468819456\",       \"date\": \"2020-04-03 11:41:17+00:00\",       \"text\": \"\u00d6PNV: Ist die U-Bahn noch sicher? |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/bHhYZhuQma\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 434249779,              \"url\": \"https://www.pro-bahn.de/impressum.htm\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/777862087313948673/4Kt63Deu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/434249779/1410178192\",              \"username\": \"bahnoev\",              \"name\": \"#Bahn #\u00d6V #News\",              \"description\": \"Bahn, Bus und Verkehrspolitik in den Medien. Ein Service des Fahrgastverbands @PRO_BAHN, ohne dass verlinkte Meldungen dessen Meinung entsprechen m\u00fcssen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-11 16:29:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2513,              \"friends\": 382,              \"tweets\": 25552,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 94       }}, {       \"id\": 1246035085461241858,       \"url\": \"https://twitter.com/ivmuenster/status/1246035085461241858\",       \"date\": \"2020-04-03 11:21:29+00:00\",       \"text\": \"Wenn es m\u00f6glich ist, sollte man Fahrrad fahren oder zu Fu\u00df gehen ... https://t.co/nzRz4fFbCU via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2797958922,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/508987614171394049/07zDLSjK_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ivmuenster\",              \"name\": \"IVM\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-08 14:15:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 6,              \"tweets\": 160,              \"liked_tweets\": 13,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1246030491817586688,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1246030491817586688\",       \"date\": \"2020-04-03 11:03:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/AbRXmW9yXw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}]"
}