{"url": "https://www.zeit.de/2020/38/weltreise-segelboot-weltmeere-weltumseglung-familie-kinder-schule", "date": "2020-09-15T16:43:19+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "In 715 Tagen um die Welt", "article": "Mit einem Segelboot sind die Geschwister Tobias, Antonia, Anna und Andrea knapp zwei Jahre \u00fcber die Weltmeere geschippert und haben 30 L\u00e4nder auf allen Kontinenten besucht. Das Logbuch ihres Abenteuers\nAlles beginnt mit der verr\u00fcckten Idee unserer Eltern: Sie wollen zwei Jahre mit uns f\u00fcnf Kindern auf Weltreise gehen \u2013 mit einem Segelboot! Wir, das sind Tobias, damals 13 Jahre, Antonia, 11 Jahre, Anna, 9 Jahre, und Andrea, 7 Jahre. Und dann ist da noch unsere j\u00fcngste Schwester Lena, die gerade mal drei Monate alt ist.\nZwei Jahre ohne Schule? Ohne Musikstunde und Schwimmkurs? Ohne unsere Freunde? Wir Kinder wissen nicht so recht, was wir davon halten sollen. In M\u00fcnchen wohnen wir in einem gro\u00dfen Haus mit Garten, jeder hat ein eigenes Zimmer. Wie werden wir zu siebt auf einem Boot klarkommen?\nUnsere Weltumseglung startet mit einer Autofahrt in die Bretagne. Dort liegt unser neues Zuhause: die 16 Meter lange Jacht \"Alkyone\". Mehrere Tage richten wir uns ein: Die M\u00e4dchen teilen sich eine Koje zum Schlafen, Tobias hat ein eigenes \"Zimmer\", genau wie unsere Eltern mit Baby Lena. Wir haben eine K\u00fcche mit Herd, Backofen, K\u00fchlschrank und Sp\u00fclmaschine und zwei kleine B\u00e4der mit Waschbecken, Toilette und Dusche. Doch der Platz ist knapp, nur wenige Spielsachen d\u00fcrfen mit aufs Boot: Lego-Steine, B\u00fccher, ein paar Spiele und unsere Kuscheltiere. Dann, am 16. August, legen wir ab. Wir sind gespannt, was uns erwartet. Und wir haben ein bisschen Angst: Was, wenn unsere Freunde uns in den zwei Jahren vergessen? \nDie ersten Seetage sind hart. Es schaukelt ganz sch\u00f6n, und uns Kindern wird oft schlecht. Im Hafen von Brest besuchen uns Oma und Opa. Beim Abschied sehen wir Opa das erste Mal weinen. \nLangsam f\u00fchlt sich das Leben auf dem Boot vertraut an: Nach dem Fr\u00fchst\u00fcck m\u00fcssen wir zwar den gro\u00dfen Tisch in der Kaj\u00fcte freir\u00e4umen und lernen. Wir haben ziemlich viele Aufgaben mitgenommen, die wir w\u00e4hrend unserer Reise abarbeiten wollen. Aber wenn wir fertig sind, gehen wir schwimmen, und abends \u00f6ffnet unser eigenes Kino \u2013 wir schauen auf dem Laptop Filme und essen dazu Popcorn!\nEin Gro\u00dfeinkauf steht an. Wir brauchen Milch, Nudeln, Eier, Klopapier, Gem\u00fcse, Obst \u2013 genug f\u00fcr sieben Leute und drei Wochen. So lange wird es dauern, \u00fcber den Atlantik zu segeln. Erst in Grenada in der Karibik werden wir wieder an Land gehen. Drei Wochen nur Meer, das k\u00f6nnen wir uns gar nicht richtig vorstellen. Wir hoffen auf guten Wind. Wenn der abflaut, werfen wir den Motor an.\nUm uns herum nichts als Wasser, Wasser, Wasser. Und dann schwimmen pl\u00f6tzlich Delfine vorbei und f\u00fchren die tollsten Kunstst\u00fccke vor. Kurze Zeit sp\u00e4ter sehen wir sogar einen Wal. Er ist sicher sieben Meter lang und schwimmt einige Zeit mit uns.\nZu Hause schneit es, in Grenada sind 30 Grad. Wir verbringen den Nikolaustag fast komplett unter Wasser: Beim Schnorcheln sehen wir Seesterne, Rochen und viele Wasserschildkr\u00f6ten.\nWeihnachten an Bord, mit kleinem Plastikbaum und selbst gebackenen Zimtsternen. Geschenke gibt es auch: Strandt\u00fccher und neue Taucherflossen.\nIn Bonaire, vor der K\u00fcste Venezuelas, treffen wir andere Kinder. Endlich mal nicht nur Familie um uns! Es gibt Tage, da gehen wir uns ziemlich auf die Nerven. Und aus dem Weg gehen k\u00f6nnen wir uns auf dem Boot kaum. Dass die fremden Kinder kein Deutsch sprechen, macht gar nichts. Wir verstehen uns ohne Worte, w\u00e4hrend wir mit Lego spielen. \nNach Zwischenstopps in Kolumbien und Panama kommen wir auf den Galapagos-Inseln an. Wir bleiben drei Wochen hier und staunen immer wieder \u00fcber all die exotischen Pflanzen und Tiere, zum Beispiel die riesigen Schildkr\u00f6ten.\nAuf dem Weg zur Osterinsel m\u00fcssen wir alle abwechselnd die Kojen h\u00fcten, denn wir haben uns eine Erk\u00e4ltung eingefangen. Wir vermissen unsere gem\u00fctlichen Zimmer, die wir f\u00fcr uns allein haben. Zum Gl\u00fcck sind wir nach drei Tagen wieder fit und freuen uns sogar, beim Kochen zu helfen. Darin sind wir richtig gut geworden. \nEin Dreivierteljahr sind wir unterwegs, und zum ersten Mal macht sich so richtig Langeweile breit. Oder ist es Heimweh? Wir erledigen unsere Hausaufgaben, spielen, backen Kuchen, kn\u00fcpfen Armb\u00e4nder, lesen. Aber nichts macht so richtig Spa\u00df. Obendrein qu\u00e4lt uns der Seegang. Zwischendurch ist er so stark, dass wir nicht mal ein Wort leserlich aufs Blatt bekommen. \nIn Fidschi angekommen, sind wir wirklich am anderen Ende der Welt. Mama fliegt nach Hause, weil Opa krank ist. Nach zehn Tagen kommt sie zur\u00fcck \u2013 mit Kaugummis und Gummib\u00e4rchen. In Deutschland beginnt bald das neue Schuljahr. Ein komisches Gef\u00fchl, nicht dabei zu sein. Manchmal w\u00fcnschten wir, dass die Reise vorbei w\u00e4re. Stattdessen geht es \u00fcber den Pazifik Richtung Australien. \nBevor wir in Cairns australischen Boden betreten d\u00fcrfen, kommen Zollbeamte mit einem Hund an Bord und suchen nach Drogen, Waffen und Geld. Sie finden nichts, aber wir m\u00fcssen viele unserer Lebensmittel abgeben: Fleisch, Obst, Gem\u00fcse, sogar die eingefrorene Petersilie. \nCairns ist toll! Wir baden viel, sehen Koalas, Schlangen und Krokodile. Lena ist inzwischen ein Jahr alt und streichelt zum ersten Mal in ihrem Leben ein Tier: Es ist ein K\u00e4nguru. \nWir erreichen Bali, wo wir alle einen Tauchkurs machen. Von dort aus geht es weiter nach Singapur. Uns begeistern die vielen Zoos, die hohen Geb\u00e4ude und das Essen: H\u00fchnchen mit Reis, ein Schokogetr\u00e4nk namens Milo. Lecker! Und wir treffen Kinder von anderen Segelbooten wieder, die wir aus Tahiti kennen. Erst lernen wir gemeinsam und springen dann in den Pool, den es gleich im Hafen gibt.\nHeiligabend verbringen wir mit einer anderen Boots-Familie. Es gibt Sauerbraten mit selbst gemachten Sp\u00e4tzle. Im neuen Jahr warten Thailand, Sri Lanka und die Malediven auf uns.\nWir segeln nach Dschibuti in Ostafrika. Die Reise soll 14 Tage dauern. So lange am St\u00fcck wieder nur auf See zu sein ist ungewohnt \u2013 und ein bisschen \u00f6de, trotz zig Gesellschaftsspielen und einem Harry Potter-Lesemarathon. Mama ermahnt uns st\u00e4ndig wegen unserer Mathe-, Deutsch- und Englischaufgaben. Das Lernen ist Pflicht, da kommen wir mit keiner Ausrede gegen an. \nUnd pl\u00f6tzlich ist alles anders: Corona und die Angst vor dem Virus haben Dschibuti erreicht. Der Hafen wird gesperrt, wir d\u00fcrfen nicht an Land gehen. Schnell machen wir vorher noch einen Gro\u00dfeinkauf. Keiner wei\u00df, wie es weitergeht. Das macht uns ein bisschen Angst. Schlimmer finden wir aber den Anblick der armen Leute auf dem Markt. Am liebsten wollen wir sofort weg. Stattdessen schenken wir bettelnden Kindern jede Menge Bananen.\nWegen Corona d\u00fcrfen wir kaum einen Hafen anlaufen und m\u00fcssen die Route \u00e4ndern. Die Stadt Ismailia in \u00c4gypten erlaubt uns, in den Hafen zu gehen. Wir lassen uns Lebensmittel liefern. So viele, dass wir weiter nach Italien segeln k\u00f6nnen. Oder doch besser nach Griechenland? Die Erwachsenen wirken unsicher. Die Reise abzubrechen kommt aber nicht infrage. Auf dem Boot sind wir sicher, und au\u00dferdem ist unser Haus noch vermietet. \nWir verbringen die letzten Wochen in Italien und Griechenland. Hier d\u00fcrfen wir wieder an Land und unternehmen mit Masken sogar Ausfl\u00fcge. \nZur\u00fcck in M\u00fcnchen: Brezeln essen, Zimmer einr\u00e4umen, Freunde treffen. Die zu sehen ist besonders sch\u00f6n. Die Reise war toll \u2013 aufs Segelboot, das haben wir unseren Eltern aber gesagt, wollen wir in n\u00e4chster Zeit eher nicht. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1309763723972747266,       \"url\": \"https://twitter.com/OlafHeinrich73/status/1309763723972747266\",       \"date\": \"2020-09-26 07:56:20+00:00\",       \"text\": \"In 715 Tagen um die Welt https://t.co/laliehjcqH via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 430544412,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243783853380165633/ClwuRBSi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/430544412/1412772487\",              \"username\": \"OlafHeinrich73\",              \"name\": \"OH_work_with_Lesebrille\",              \"description\": \"Steinbock, Kino, Lesen, Fotoausstellungen, chaotisch, langweilig, stur, neugierig, #Berlin, DiamantRad, Dipl.-Soz.Verw.Wirt, GdB CP, Krimileser und -gucker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-07 09:02:56+00:00\",              \"location\": \"47 qm Berlin\",              \"followers\": 293,              \"friends\": 314,              \"tweets\": 48126,              \"liked_tweets\": 58264,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 1533       }}, {       \"id\": 1309165105054187523,       \"url\": \"https://twitter.com/fhainhermann/status/1309165105054187523\",       \"date\": \"2020-09-24 16:17:38+00:00\",       \"text\": \"Einmal um die ganze Welt.https://t.co/UJvGS7TxBC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 837123830346825729,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/976989502219673600/zJI440qw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/837123830346825729/1520874543\",              \"username\": \"fhainhermann\",              \"name\": \"hermann reicht doch\",              \"description\": \"Lebe, lese und lache gerne, mag Texte, Typographie und Theater, Medien, Politik, Geschichte, Freiheit und Kommunikation. #geimpft #IchbinAntifa!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-02 02:14:08+00:00\",              \"location\": \"Sol, \u2299; Terra, \u2295; Eurasien; Europa; Berlin; Friedrichshain #fhain\",              \"followers\": 634,              \"friends\": 1811,              \"tweets\": 18358,              \"liked_tweets\": 50822,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 659       }}, {       \"id\": 1309053734329225216,       \"url\": \"https://twitter.com/g16n/status/1309053734329225216\",       \"date\": \"2020-09-24 08:55:05+00:00\",       \"text\": \"In 715 Tagen um die Welt https://t.co/SOQVvenNZX via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 420958148,              \"url\": \"https://bittersmann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333728097066168321/QCBirY7N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/420958148/1433756201\",              \"username\": \"g16n\",              \"name\": \"Gunnar Bittersmann\",              \"description\": \"Web design engineer, bearer of beyond tellerrand hoodie in black. Tweets about the Web, science, culture, life, and everything.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-25 09:39:09+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Terra, Alpha Quadrant\",              \"followers\": 1183,              \"friends\": 773,              \"tweets\": 47859,              \"liked_tweets\": 18746,              \"lists_member\": 138,              \"media_shared\": 2605       }}, {       \"id\": 1309012014312849410,       \"url\": \"https://twitter.com/flexfoxx/status/1309012014312849410\",       \"date\": \"2020-09-24 06:09:19+00:00\",       \"text\": \"#Weltreise: In 715 Tagen um die Welt ...  https://t.co/iUQJWPxd6w ... Jetzt hab ich #Fernweh :-)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14931511,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1096766148/TwitterFlexFoxx-KeinS21_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14931511/1527848212\",              \"username\": \"flexfoxx\",              \"name\": \"flexfoxx\",              \"description\": \"WebWorker, Software-Entwickler, Bastler, ... Kaffee-Trinker und manchmal ein netter Kerl ;-)  RTs & Likes m\u00fcssen kein Zuspruch sein.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-28 07:35:28+00:00\",              \"location\": \"Worldwide\",              \"followers\": 1247,              \"friends\": 3133,              \"tweets\": 30743,              \"liked_tweets\": 7918,              \"lists_member\": 204,              \"media_shared\": 1053       }}, {       \"id\": 1306121288054902784,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1306121288054902784\",       \"date\": \"2020-09-16 06:42:36+00:00\",       \"text\": \"Fast zwei Jahre ohne Schule, daf\u00fcr viel tauchen und alle Kontinente sehen: Eine #Weltreise mit dem #Segelboot ist toll \u2013 aber auch ganz sch\u00f6n langweilig. https://t.co/END4NAh6gC #red\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416338,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44932,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1305936763832107008,       \"url\": \"https://twitter.com/hardydownunder/status/1305936763832107008\",       \"date\": \"2020-09-15 18:29:22+00:00\",       \"text\": \"In 715 Tagen um die Welt https://t.co/OlABizmMNy via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301410335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360876626/aus0020nz01-341_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301410335/1440041349\",              \"username\": \"hardydownunder\",              \"name\": \"hardy downunder\",              \"description\": \"Some eyes are blind to what they see! Open yourself so that we can communicate.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-19 12:33:10+00:00\",              \"location\": \"golden bay, New Zealand\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 5577,              \"liked_tweets\": 3433,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1305879900163846144,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_ent/status/1305879900163846144\",       \"date\": \"2020-09-15 14:43:24+00:00\",       \"text\": \"Fast zwei Jahre ohne Schule, daf\u00fcr viel tauchen und alle Kontinente sehen: Eine #Weltreise mit dem #Segelboot ist toll \u2013xa0aber auch ganz sch\u00f6n langweilig.  https://t.co/Yk5NTVXa7P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153078659,              \"url\": \"http://www.zeit.de/entdecken/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564623716372482/bNZD11wo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153078659/1531737798\",              \"username\": \"zeitonline_ent\",              \"name\": \"ZEITONLINE Entdecken\",              \"description\": \"Hier twittert das Entdecken-Ressort von ZEIT ONLINE\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-07 16:42:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5164,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 3915,              \"liked_tweets\": 80,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1305879898804891650,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1305879898804891650\",       \"date\": \"2020-09-15 14:43:24+00:00\",       \"text\": \"Die Reise war toll \u2013 aufs Segelboot, das haben wir unseren Eltern aber gesagt, wollen wir in n\u00e4chster Zeit eher nicht. #Weltreise #Segeln https://t.co/noMkFwicKu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338809,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}