{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/50/hotels-corona-krise-gastronomie-hilfen-schulden-hygienekonzept",
     "date": "2020-12-06T14:57:15+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Ich kann besser schlafen\"",
     "article": "Welche \u00f6konomischen Folgen hat die Pandemie f\u00fcr den Einzelnen? In einer neuen ZEIT-Serie erz\u00e4hlen Menschen aus ihrem Corona-Jahr. Teil 1: Stefan Grosse, Gastronom und Hotelier in M\u00fcnchen\n\"Das war im Juni, ausgerechnet als die Gastronomie nach dem ersten Shutdown wieder loslegen durfte. Die Menschen wollten ausgehen, das Wetter war sch\u00f6n. Aber ich hatte fast eine halbe Million Euro Verlust angeh\u00e4uft, weil meine Fixkosten weiterliefen. Da half es auch nicht, dass ich im Fr\u00fchjahr jeweils 30.000 Euro Soforthilfe f\u00fcr das Restaurant und das Hotel bekam und meine 40 Angestellten in Kurzarbeit schicken konnte. Ich war mit meinen Reserven am Ende und brauchte einen Kredit von der KfW. Eigentlich hatte die Politik im M\u00e4rz verk\u00fcndet, die Bewilligung werde kein Problem sein und unb\u00fcrokratisch laufen.\nAber meine Hausbank, die den KfW-Kredit pr\u00fcfen musste, lehnte ihn ab. Angeblich, weil meine Zahlen zu schlecht seien. Dabei hatte ich im letzten Jahr einen Steuerbilanzgewinn von 500.000 Euro und lag auch noch im Januar und Februar 2020 deutlich \u00fcber dem Vorjahresergebnis. Als ich die Absage erhielt, wusste ich nicht mehr, wie ich meine Angestellten bezahlen sollte. Ich konnte nicht mehr schlafen, bekam hohen Blutdruck, musste Medikamente nehmen. Als Gastronom lebt man sowieso eher ungesund, da darf nicht noch zus\u00e4tzlicher Stress dazukommen \u2013 sonst ist das Gleichgewicht weg. Ich rechnete st\u00e4ndig damit, ins Krankenhaus zu m\u00fcssen, falls mein Blutdruck explodiert.\nAber nach sechs Wochen Warten hat es dann doch noch geklappt. Der Kredit in H\u00f6he von 400.000 Euro war endlich da.\"\n\"In Bayern feiern wir am dritten Oktobersonntag die Kirchweih, einen katholischen Feiertag, an dem es traditionell Gans und Ente gibt. Letztes Jahr hatten wir an diesem Tag 120 Connaisseure zu Gast und 13.000 Euro Umsatz gemacht. Dieses Jahr waren wegen der Einschr\u00e4nkungen nur 70 G\u00e4ste m\u00f6glich. An jedem Tisch waren maximal f\u00fcnf G\u00e4ste oder zwei Haushalte erlaubt. Es standen Glasw\u00e4nde zwischen den Tischen, alle geforderten Hygienema\u00dfnahmen wurden umgesetzt. Trotzdem kamen wir auf 10.000 Euro Umsatz. Jeder Gast hat also etwa 30 Euro mehr ausgegeben als im Vorjahr. Das hat meine Mitarbeiter und mich sehr best\u00e4rkt.\nIm Sommer schon hatten wir uns hinterfragt und Bew\u00e4hrtes umgeworfen \u2013 es hat funktioniert. Vor Corona hatten wir sonntags meist Ruhetag, unser Gesch\u00e4ft machten wir vor allem am Abend. Wegen der Einschr\u00e4nkungen mussten wir nun am Abend fr\u00fch schlie\u00dfen. Ich will aber meine G\u00e4ste nicht rausschmei\u00dfen, wenn sie noch nicht mal mit dem Essen fertig sind. Also verlagerten wir das Gesch\u00e4ft auf die Mittagszeit. Zu unserer \u00dcberraschung kamen die Menschen.\nDie G\u00e4ste waren hungrig und gierig darauf, auszugehen in diesem Sommer. Und sie waren sehr gro\u00dfz\u00fcgig. Die Trinkgelder sind stark gestiegen. Dadurch kamen viele meiner Mitarbeiter \u2013 trotz der Abz\u00fcge durch die Kurzarbeit \u2013 auf ein \u00e4hnliches Gehalt wie vor der Pandemie. Diese Tage haben mir gezeigt: Man kann trotz der Einschr\u00e4nkungen etwas aus der Krise machen.\"\n\"Entlassen werde ich niemanden. Wir haben einen starken Zusammenhalt. In den Phasen der Schlie\u00dfung waren wir in WhatsApp-Gruppen im st\u00e4ndigen Austausch, haben uns Fotos, Filme und witzige Spr\u00fcche geschickt. Mein Gesch\u00e4ftspartner und K\u00fcchenchef aber hat unser Haus im Fr\u00fchjahr leider verlassen, wir hatten unterschiedliche Vorstellungen, wie es weitergehen soll. Zum 1. Dezember habe ich einen Nachfolger eingestellt, der f\u00fcr den Job nach zw\u00f6lf Jahren in den USA nach Deutschland zur\u00fcckkommt.\nBis Ende des Jahres werde ich durch die Krise rund 800.000 Euro Schulden aufgebaut haben. In normalen Jahren mache ich mit dem Hotel und dem Restaurant zusammen rund 4,5 Millionen Euro Umsatz. Dieses Jahr werden es im Hotel 80 Prozent weniger Umsatz sein und im Restaurant 65 Prozent weniger. Mit den staatlichen Hilfen, die unserer Branche in Aussicht gestellt wurden, w\u00fcrde ich pro Monat etwa 200.000 Euro bekommen. Zusammen mit den \u00dcberbr\u00fcckungshilfen, die einen Teil meiner Fixkosten decken, k\u00f6nnte ich den angeh\u00e4uften Schuldenberg wenigstens halbieren \u2013 wenn das Geld tats\u00e4chlich flie\u00dft. Damit k\u00f6nnte ich arbeiten.\"\n\"F\u00fcr das Hotel h\u00e4tte ich bis zum 6. Januar gerade einmal 14 Reservierungen gehabt. Und f\u00fcr das Restaurant rechnet sich das Au\u00dfer-Haus-Gesch\u00e4ft einfach nicht. Das haben wir schon im April und Mai getestet. Also schlie\u00dfe ich beide Bereiche schon jetzt und bereite mich aufs neue Jahr vor.\nWegen der neuen \u00dcberbr\u00fcckungshilfen sind meine existenziellen \u00c4ngste aus dem Sommer weg. Ich kann besser schlafen und bin sogar positiv gestimmt. Sp\u00e4testens nach Weihnachten werden die Fallzahlen hoffentlich runtergehen. Vielleicht k\u00f6nnen wir im Januar oder Februar zum Teil wieder \u00f6ffnen. Aus dem Sommer haben wir gelernt, wie wir auch unter solchen Umst\u00e4nden kostendeckend arbeiten. Au\u00dferdem haben wir ein gutes Hygienekonzept. Wir verwenden UVC-Licht und Luftreiniger, sparen uns dadurch das stinkende Desinfektionsspray. Sp\u00e4testens mit der warmen Jahreszeit und dem Impfstoff wird das Gesch\u00e4ft hoffentlich wieder ein Niveau haben, das Spa\u00df macht. Da bin ich zuversichtlich.\nN\u00fctzen wird uns auch, dass im kommenden Jahr bei den Wettbewerbern sicher eine Auslese beginnt. Die Insolvenzwelle wird kommen. Von den vielen kleinen Betrieben, die es in der Branche gibt, wird es einige erwischen. Wenn die staatlichen Hilfen flie\u00dfen und mein Team und meine Kunden mir wie bisher die Treue halten, bin ich mir sicher, dass wir es schaffen.\"\nNach einer Umfrage des BranchenverbandsDehoga von Anfang November f\u00fcrchten rund71 Prozent der gastgewerblichen Unternehmenum ihre Existenz.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1335584104746803203,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1335584104746803203\",       \"date\": \"2020-12-06 13:57:19+00:00\",       \"text\": \"Mein #Corona-Jahr (1): Der Gastronom und Hotelier Stefan Grosse \u00fcber dunkle Stunden und neue Zuversicht #Abo https://t.co/Ery1wVjb17\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77539,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1335584103257825281,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1335584103257825281\",       \"date\": \"2020-12-06 13:57:18+00:00\",       \"text\": \"Die G\u00e4ste waren sehr gro\u00dfz\u00fcgig: Der Gastronom und Hotelier Stefan Grosse \u00fcber dunkle Stunden und neue Zuversicht. #Corona #Abo https://t.co/dGWFPPBxfm\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338809,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1334255758028967937,       \"url\": \"https://twitter.com/Bockblauer/status/1334255758028967937\",       \"date\": \"2020-12-02 21:58:56+00:00\",       \"text\": \"Ich kann besser schlafen https://t.co/mJGDCXMyOi via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885124003,              \"url\": \"http://www.hotelblauerbock.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/696368447509426177/KNiq0QzA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Bockblauer\",              \"name\": \"Hotel Blauer Bock\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 16:19:15+00:00\",              \"location\": \"Muenchen\",              \"followers\": 22,              \"friends\": 6,              \"tweets\": 4,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}]"
}