{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2021-02/muetterpflege-coronavirus-geburt-wochenbett-erholung-krankenkasse", "date": "2021-03-07T18:19:11+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Zwei H\u00e4nde mehr, die anpacken", "article": "In Zeiten von Kontaktbeschr\u00e4nkungen ein Kind zu bekommen, bedeutet viel Stress und wenig Unterst\u00fctzung. M\u00fctterpflegerinnen k\u00f6nnen helfen, oft zahlt die Krankenkasse.\nEs gibt Situationen im Leben, da br\u00e4uchte es eine gute Fee, die\nmit Nudelsalat unter dem Arm hereinkommt und kurz danach die Waschmaschine\nanstellt. Die Zeit kurz nach einer Geburt ist f\u00fcr viele Frauen genau so ein\nAusnahmezustand, zwischen h\u00f6chsten Gl\u00fccksgef\u00fchlen und gr\u00f6\u00dften Sorgen. Und\nmittendrin soll sich die Mutter von den Strapazen der Geburt erholen. \nDoch oft muss der Vater bald wieder zur Arbeit, der\nW\u00e4scheberg w\u00e4chst weiter, genauso wie das Spielzeugchaos der\nGeschwisterkinder. Die Corona-Pandemie macht es noch schlimmer: Nun bleibt auch\nnoch der Besuch aus, der der jungen Familie Arbeit abnehmen oder mal eine Suppe\nkochen k\u00f6nnte.\nEs gibt aber eine M\u00f6glichkeit, als sich als Eltern ein\nzus\u00e4tzliches Paar Arme wachsen zu lassen, die realistischer ist als der Besuch\neiner Fee: Sie k\u00f6nnen Iris Geiger engagieren, eine M\u00fctterpflegerin. Sie kocht\ngesundes Essen f\u00fcr Eltern und Kinder, w\u00e4scht eine Ladung, spielt mit \u00e4lteren\nGeschwisterkindern, h\u00f6rt sich die Sorgen der W\u00f6chnerin an, r\u00e4umt Puppen, Baukl\u00f6tze\nund einzelne Socken an ihre angestammten Pl\u00e4tze und ist einfach da, um die\nFamilie in dieser besonderen Zeit aufzufangen. \"Ich kann unmittelbar unterst\u00fctzen und komme mitten ins Eingemachte\", sagt die 55-J\u00e4hrige aus Gie\u00dfen.\n\nIn den Niederlanden ist es seit Jahrzehnten selbstverst\u00e4ndlich,\ndass M\u00fctter Unterst\u00fctzung im Wochenbett erhalten, bezahlt von den\nKrankenkassen, vermittelt von zentralen Stellen. Genau das wollte Dorothea Heidorn, die Pionierin der M\u00fctterpflege, wieder f\u00fcr Deutschland erreichen:\nAusgebildete Wochenpflegerinnen gab es bis in die 1970er Jahre auch hier.\nHeidorn hat vor 25 Jahren das erste Institut in Deutschland gegr\u00fcndet, um M\u00fctterpflegerinnen auszubilden. Jedes\nJahr lernen etwa zehn Frauen nach dem Vorbild der niederl\u00e4ndischen Kraamverzorgster\nin einem einj\u00e4hrigen Kurs,\nwie sie M\u00fctter im Wochenbett unterst\u00fctzen k\u00f6nnen. Am Ende sind sie\n\"Familienlotsinnen\", wie es Dorothea Heidorn nennt. Auch Iris Geiger hat bei\nihr gelernt.\nAls Kerstin von P\u00fcckler von ihrer zweiten Schwangerschaft\nerfuhr, war ihr klar: Im n\u00e4chsten Wochenbett brauche ich Hilfe. Sie ist\nberufst\u00e4tig, genauso wie ihr Mann, der sich als selbstst\u00e4ndiger Tierarzt kaum\nfreinehmen konnte nach der Geburt. \"Mit einem Kind haben wir noch alles gut\norganisiert bekommen\", erz\u00e4hlt die 39-J\u00e4hrige. Durch die Corona-Pandemie war\nallerdings schnell klar, dass die Gro\u00dfeltern nicht so mit anpacken w\u00fcrden\nk\u00f6nnen wie urspr\u00fcnglich geplant. \"Das Risiko, dass ich meine Eltern mit\nCovid-19 anstecke, war mir zu gro\u00df.\" Als sie dann in der Schwangerschaft auch\nnoch krank wurde und regelm\u00e4\u00dfig in die Klinik zur \u00dcberwachung musste, suchte\nsich die Familie Hilfe \u2013 und fand Iris Geiger. \"Es war eine solche Erl\u00f6sung,\nuns einzugestehen, dass wir Hilfe brauchen\", sagt von P\u00fcckler.\nKerstin von P\u00fcckler und ihre Familie haben Iris Geiger selbst\ngesucht und engagiert. Die Krankenkasse hat die Wochen rund um von P\u00fccklers\nEntbindung finanziert. Die Familie war aber so zufrieden mit Iris Geigers\nArbeit, dass sie sie noch einige Wochen lang selbst bezahlt hat. Damit die\nKasse die Kosten \u00fcbernimmt, muss eine sogenannte Haushaltshilfe genehmigt\nwerden. Die steht der Versicherten laut Sozialgesetzbuch zu, \"soweit ihr wegen\nSchwangerschaft oder Entbindung die Weiterf\u00fchrung des Haushalts nicht m\u00f6glich ist und eine andere im Haushalt lebende Person den Haushalt nicht weiterf\u00fchren\nkann.\"\nDas muss eine \u00c4rztin oder ein Arzt bescheinigen. Gr\u00fcnde k\u00f6nnen zum Beispiel ein\nKaiserschnitt oder eine Krankheit sein, aber auch, dass niemand der W\u00f6chnerin\nnach der Geburt zur Seite stehen kann. Die\nbezahlten Stunden h\u00e4ngen von der Verordnung ab und werden von manchen Kassen\nkomplett oder teilweise \u00fcbernommen. Die meisten M\u00fctterpflegerinnen berechnen\netwa 35 Euro pro Stunde. 2019 gab es knapp 60.000 genehmigte \"Haushaltshilfen\"\nim Sinne der M\u00fctterpflege, was die Krankenkassen mehr als 60 Millionen Euro\ngekostet hat.\nCorona hat vielen M\u00fctterpflegerinnen in Deutschland mehr\nAnfragen beschert. Das best\u00e4tigt auch Tamara Kibys von der Gesellschaft f\u00fcr\nGeburtsvorbereitung (GfG) aus Berlin, die ebenfalls M\u00fctterpflegerinnen\nausbildet. \"Gerade in den St\u00e4dten haben viele M\u00fctter keine Familie vor Ort und\nk\u00f6nnen aufgrund der\neingeschr\u00e4nkten Reisem\u00f6glichkeiten\nnicht auf die Unterst\u00fctzung durch die eigenen Eltern z\u00e4hlen\", berichtet sie.\nAu\u00dferdem bestehe die Gefahr, dass die Corona-Kontaktbeschr\u00e4nkungen die\nIsolation im Wochenbett verst\u00e4rken, postnatale Depressionen k\u00f6nnten noch \u00f6fter\nentstehen. \nGleichzeitig berichten ihr aber auch Familien, dass der Lockdown\nihnen Ruhe verordnet habe und sie die Schwangerschaft und auch das Wochenbett\nungest\u00f6rter genie\u00dfen konnten. Vor der Corona-Pandemie sei der gesellschaftliche\nDruck auf die M\u00fctter erheblich h\u00f6her gewesen, schnell wieder zu funktionieren.\n\"Dass es einen Lockdown braucht, um ein angemessenes Wochenbett \u00fcberhaupt erst\nzu erm\u00f6glichen, ist schrecklich\", sagt die M\u00fctterpflegerin. \"Das bedeutet aber\nnicht im Umkehrschluss, dass M\u00fctter Distanz, Isolation und Einsamkeit brauchen.\nSie brauchen Ruhe und Schutz, aber auch Unterst\u00fctzung.\"\nEin wunder Popo, Babys erstes Bad oder das erste Bauchweh: In\nDeutschland ist es \u00fcblich, dass Hebammen den jungen Familien Tipps im Umgang\nmit dem Nachwuchs geben. Die M\u00fctterpflegerin steht lediglich erg\u00e4nzend zur\nSeite, um sich fast ausschlie\u00dflich um das Wohlbefinden der Frau zu k\u00fcmmern, nicht\num die medizinische Versorgung des Babys oder der W\u00f6chnerin. Grunds\u00e4tzlich\nbegr\u00fc\u00dfen die meisten Hebammen die Unterst\u00fctzung durch die M\u00fctterpflegerinnen.\n\"Alles, was junge Eltern rund um die ersten Wochen nach der Geburt unterst\u00fctzt,\nist gut\", sagt Ursula Jahn-Z\u00f6hrens\nvom Deutschen Hebammenverband. \"Eine M\u00fctterpflegerin kann hilfreich sein,\nEntlastung im Haushalt bringen, sich um \u00e4ltere Kinder k\u00fcmmern, aber es muss\neine klare Abgrenzung zu unseren Aufgaben geben.\" Es gebe aber viele komplexe\nInteraktionen im Wochenbett, deren Beobachtung sich nur schwer delegieren lie\u00dfe:\nDie Eltern-Kind-Beziehung und das Stillen begleiten, eine m\u00f6gliche\nWochenbett-Depression erkennen. \"Wir haben da eine hohe Verantwortung f\u00fcr zwei\nMenschen\", sagt Jahn-Z\u00f6hrens\nund macht deutlich: M\u00fctterpflegerinnen ersetzen keine Hebamme. \nJedoch bef\u00fcrchtet der Spitzenverband der Gesetzlichen\nKrankenkassen, dass es k\u00fcnftig noch schwieriger f\u00fcr M\u00fctter werden k\u00f6nnte, eine\nHebamme f\u00fcr die Nachsorge zu finden. Seit Januar 2020 werden Hebammen an\nHochschulen ausgebildet, und der Verband hat Sorge, \"dass die 'akademisierten' Hebammen ihren k\u00fcnftigen Schwerpunkt nicht in den 'einfachen' T\u00e4tigkeiten im\nWochenbett sehen werden\". Eine Verknappung des Versorgungsangebot erscheine\ndaher \"nicht unwahrscheinlich\". Eine weitere H\u00fcrde f\u00fcr M\u00fctter und ihre\nPflegerinnen: Eine zentrale Anlaufstelle f\u00fcr Familien, die sich eine\nM\u00fctterpflegerin w\u00fcnschen, gibt es in Deutschland nicht. Die Lobby der jungen\nFamilien ist klein, die Stimme der jungen Familien zu leise.\nKerstin von P\u00fcckler erfuhr von ihrer Hebamme von dem Angebot der\nM\u00fctterpflegerinnen. Die Familie war froh, dass Iris Geiger ihr schon in der\nSchwangerschaft zur Seite stand. \"Ich konnte so den Alltag besser bew\u00e4ltigen,\nmich auf die Geburt vorbereiten, mich mental einstimmen, und auch eine\nordentliche \u00dcbergabe f\u00fcr die Arbeit vorbereiten, ohne, dass ich meinen gro\u00dfen\nSohn total vernachl\u00e4ssige. Das war gro\u00dfartig\", erinnert sich Kerstin von\nP\u00fcckler. Nach der Entbindung war Iris Geiger ebenfalls da und half mehrmals pro\nWoche. \"Ich war erholungsbed\u00fcrftig und ich habe mir auch Sorgen gemacht, ob es\ndem Kleinen gut geht. In dieser Zeit war es toll, dass Iris einfach da war und\nHilfe zur Selbsthilfe geleistet hat, damit wir auch sp\u00e4ter gut klarkommen.\" Das\nzus\u00e4tzliche Paar Arme, gerade w\u00e4hrend der Pandemie war es f\u00fcr die Familie unersetzlich.\nIn Deutschland gibt es keine zentrale Anlaufstelle f\u00fcr die Vermittlung von M\u00fctterpflegerinnen. Wer sich f\u00fcr das Programm von Dorothea Heidorn oder eine ihrer \"Familienlotsinnen\" interessiert, findet an Heidorns Institut Informationen.\nDie Gesellschaft f\u00fcr Geburtsvorbereitung bietet Informationen rund um Familienbildung und Frauengesundheit \u2013 und Unterst\u00fctzung bei der Suche nach M\u00fctterpflegerinnen. Auch Hebammen k\u00f6nnen oft mit Kontakten aushelfen. \n \nM\u00fctterpflegerinnen k\u00f6nnen von den Krankenkassen bezahlt werden, daf\u00fcr muss die Versicherte eine \"Haushaltshilfe\" beantragen. Der Arzt kann eine Verordnung ausstellen, dass die W\u00f6chnerin Unterst\u00fctzung im Alltag braucht, zum Beispiel aufgrund eines Kaiserschnitts, einer Krankheit, oder weil sonst niemand Zuhause ist und sich um den Haushalt k\u00fcmmern kann.\nDie bezahlten Stunden h\u00e4ngen von der Verordnung ab, und werden von manchen Kassen komplett oder teilweise \u00fcbernommen. Die Familien k\u00f6nnen die M\u00fctterpflegerin auch privat bezahlen, Kostenpunkt: ab 18 Euro pro Stunde, die meisten Familienlotsinnen kosten rund 35 Euro pro Stunde.\nVor Vertragsabschluss sollten die Familien mit der M\u00fctterpflegerin absprechen, welche Aufgaben \u00fcbernommen werden sollen, und auch, ob die M\u00fctterpflegerin haftpflichtversichert ist", "twitter-history": "[{       \"id\": 1368800219421360128,       \"url\": \"https://twitter.com/SonjaBastin/status/1368800219421360128\",       \"date\": \"2021-03-08 05:46:18+00:00\",       \"text\": \"Ich war erholungsbed\u00fcrftig(...). In dieser Zeit war es toll, dass Iris einfach da war und Hilfe zur Selbsthilfe geleistet hatDavon brauchts mehr. Aber:Die Lobby der jungen Familien ist klein, die Stimme der jungen Familien zu leise.#Equalcareday https://t.co/fQbF2vu2OJ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3814227983,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252692506988498946/9MAc2kbT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3814227983/1592900235\",              \"username\": \"SonjaBastin\",              \"name\": \"Dr. Sonja Bastin\",              \"description\": \"Sociology of Lifecourse & Familiy | Research Center Inequality & Social Policy | Uni Bremen | klische*esc e.V. | 3 kids | views are my own | she/her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-29 11:47:51+00:00\",              \"location\": \"Bremen, GER\",              \"followers\": 964,              \"friends\": 1171,              \"tweets\": 3168,              \"liked_tweets\": 6686,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 102       }}, {       \"id\": 1368675917996900358,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1368675917996900358\",       \"date\": \"2021-03-07 21:32:22+00:00\",       \"text\": \"M\u00fctterpflege in Corona-Zeiten: Zwei H\u00e4nde mehr, die anpacken |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/4s0NoBmiUF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1368665382811230213,       \"url\": \"https://twitter.com/dfv_sachsen/status/1368665382811230213\",       \"date\": \"2021-03-07 20:50:30+00:00\",       \"text\": \"#Familienlotsinnen - ein spannender Ansatz zur Unterst\u00fctzung von #M\u00fcttern und neugewordenen #Elternhttps://t.co/uPZCr7cTpt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1248565723829538816,              \"url\": \"https://www.dfv-sachsen.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248567746989658114/omhzmvq5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1248565723829538816/1601985806\",              \"username\": \"dfv_sachsen\",              \"name\": \"Deutscher Familienverband Sachsen e.V.\",              \"description\": \"Der DFV Sachsen engagiert sich in der Familienpolitik auf Landesebene, organisiert Projekte und unterst\u00fctzt die Orts- und Kreisverb\u00e4nde in ihrer Arbeit vor Ort.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-10 10:57:30+00:00\",              \"location\": \"Dresden\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 159,              \"tweets\": 396,              \"liked_tweets\": 103,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1368660086273552388,       \"url\": \"https://twitter.com/nk_yeahyeah/status/1368660086273552388\",       \"date\": \"2021-03-07 20:29:27+00:00\",       \"text\": \"Unterst\u00fctzung f\u00fcr Frauen nach der Geburt ist trotz Corona m\u00f6glich. Wichtig zu wissen. https://t.co/ofewI38dyW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 25053644,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/757213282608504832/quOL6hLi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/25053644/1604394896\",              \"username\": \"nk_yeahyeah\",              \"name\": \"Nina\",              \"description\": \"BioTante, InteractionDesignerin @xing_de, RadfahrRowdy-in, @UXCampHH-Orga \u2014 lieber Idealist als Ignorant \u2013 Photo by unsplash.com/@laurenpen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-18 10:28:50+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 234,              \"friends\": 403,              \"tweets\": 2620,              \"liked_tweets\": 990,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 136       }}, {       \"id\": 1368655400455860230,       \"url\": \"https://twitter.com/jennymwagner/status/1368655400455860230\",       \"date\": \"2021-03-07 20:10:50+00:00\",       \"text\": \"Mein erstes Mal f\u00fcr @zeitonline: Welche Hilfe M\u00fctter nach der #Geburt bekommen k\u00f6nnen - ob mit oder ohne Coronakrise. #M\u00fctterpflege im #Wochenbett ist so wichtig und auch eine Form von Vorsorge: https://t.co/lunOjmiw8p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 806752321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227127780443402241/DxbdtuWj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/806752321/1581405037\",              \"username\": \"jennymwagner\",              \"name\": \"Jenny Wagner\",              \"description\": \"Journalistin @phoenix_de & @dw_deutsch, immer mal wieder noch @ksta_news und f\u00fcr Kindernachrichten unterwegs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-06 12:47:17+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln/Bonn\",              \"followers\": 271,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 584,              \"liked_tweets\": 3563,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 74       }}, {       \"id\": 1368612223401213955,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1368612223401213955\",       \"date\": \"2021-03-07 17:19:16+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend einer Pandemie ein Kind zu bekommen, bedeutet viel Stress und wenig Unterst\u00fctzung. M\u00fctterpflegerinnen k\u00f6nnen helfen, oft zahlt die Krankenkasse. #Geburt https://t.co/gTCsPqOLSN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145928,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1368612222050725890,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1368612222050725890\",       \"date\": \"2021-03-07 17:19:15+00:00\",       \"text\": \"Als Kerstin von P\u00fcckler von ihrer zweiten Schwangerschaft erfuhr, war ihr klar: W\u00e4hrend der #Pandemie brauche ich Hilfe im Wochenbett. Sie fand sie bei einer #M\u00fctterpflegerin. https://t.co/KINOh1YiuQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338810,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}