{"url": "https://www.zeit.de/sport/2020-08/europa-league-finale-fc-sevilla-inter-mailand-spielbericht", "date": "2020-08-22T10:13:29+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Sie haben es wieder getan", "article": "Sevilla gewinnt gegen Mailand auch sein sechstes Europapokalfinale. Im Fokus stehen zwei St\u00fcrmer: Einer entt\u00e4uschte einst in Gladbach. Der andere brach ein St\u00fcrmertabu.\nFinale der Europa League 2019/20 \nFC Sevilla \u2013 Inter Mailand 3:2 (2:2)\n0:1 Romelu Lukaku (5./Elfmeter)1:1 Luuk de Jong (12.)2:1 Luuk de Jong (33.)2:2 Diego God\u00edn (36.)3:2 Romelu Lukaku (74./Eigentor)\nHitzig. Gerade in der ersten halben Stunde bekamen beide Mannschaften ihr Finaladrenalin \u00fcberhaupt nicht in der Griff. Vor dem Turnier gab es Mutma\u00dfungen, die Spieler k\u00f6nnten sich ob der fehlenden Fans und der perfekten Akustik f\u00fcr die Schiedsrichter zur\u00fcckhalten. Diese These wollten die Finalteilnehmer unbedingt widerlegen. Man sah grobe Zweik\u00e4mpfe, ausgefahrene Ellenbogen und so viele reklamierende Arme in der Luft, als liefe im Stadion eine gigantische Choreographie von YMCA und den Village People.  \nEs gipfelte in einer gelben Karte f\u00fcr Mailand-Trainer Antonio Conte. \"Ich sehe dich nach dem Spiel\", soll der Coach in Richtung Sevilla-Spieler \u00c9ver Banega gekeift haben, nachdem der sich gestisch \u00fcber Contes Haarpracht lustig gemacht hatte (sieht man \u00e4ltere Bilder seiner Frisur, kommt man nicht um den Gedanken herum, dass dort chirurgisch nachgebessert worden sein muss). Die Verwarnung war auch deswegen kurios, weil sich auf dem Rasen zu diesem Zeitpunkt bereits eine gute Handvoll Akteure die Karte verdient gehabt h\u00e4tte. In der zweiten H\u00e4lfte gab es dann weniger Gift, daf\u00fcr mehr hohe Beine als in mancher Ballettauff\u00fchrung. Und auch die ein oder andere schauspielerische Leistung h\u00e4tte eher auf eine B\u00fchne als auf Fu\u00dfballfeld gepasst. Als \"peinlich\" bezeichneten die DAZN-Kommentatoren die Einlagen von Mailands Nicol\u00f2 Barrella.\nDas fragt man sich in Gladbach sicher auch. Im Finale in K\u00f6ln gelangen dem 29-J\u00e4hrigen gleich zwei Tore. Nur gut 50 Kilometer entfernt liegt der Borussia Park. Dort entt\u00e4uschte de Jong regelm\u00e4\u00dfig, nachdem die Fohlen 2012 f\u00fcr ihn zw\u00f6lf Millionen an Twente Enschede \u00fcberwiesen \u2013 damals Vereinsrekord. Nach nur zwei Jahren und einer zwischenzeitlichen Leihe nach England beendete man das Missverst\u00e4ndnis und de Jong wechselte zu PSV Eindhoven. In der heimischen Eredivisie traf er dann wieder so selbstverst\u00e4ndlich, dass Sevilla vergangenen Sommer \u00e4hnlich viel Geld bezahlte wie zuvor Gladbach. Die Geschichte schien sich zu wiederholen: Gerade einmal sechs Tore in der Liga, in der Europa League bis zur 78. Minute des Halbfinals kein einziges. Gegen Inter wurde de Jong nicht eingewechselt, sondern spielte von Beginn an und traf als erster Niederl\u00e4nder seit Arjen Robben 2013 in einem europ\u00e4ischen Endspiel. Sein Flugkopfball zum Ausgleich war bilderbuchsch\u00f6n, sein Laufweg vor dem zweiten Treffer clever. \nDiego Carlos vs. Romelu Lukaku. Zun\u00e4chst schien es, als br\u00e4chte der Sevilla-Verteidiger Carlos sein Team um den fast schon angestammten Pokal. Bereits nach wenigen Minuten rannte Carlos Lukaku ungest\u00fcm im Strafraum von hinten in die Beine. Den Elfmeter verwandelte der Gefoulte selbst. Auch dem Treffer zum zwischenzeitlichen Mail\u00e4nder Ausgleich ging ein Foul des Brasilianers am Belgier voraus. Eine Viertelstunde vor Schluss bewahrheitete sich dann aber die alte Bolzplatzweisheit, wonach St\u00fcrmer bei ihrem Kerngesch\u00e4ft bleiben und nicht beim Verteidigen helfen sollten. Nach einem Freisto\u00df und einer schlechten Mail\u00e4nder Abwehr packte Innenverteidiger Carlos einen strammen Fallr\u00fcckzieher aus, den der St\u00fcrmer Lukaku, statt zu kl\u00e4ren, ins eigene Tor lenkte. St\u00fcrmer, bleib bei deinen Angriffen. Statt Absto\u00df gab es Ansto\u00df und kurz darauf den Pokal f\u00fcr Sevilla.  \nDie Freude der Sieger. Weinend lagen sich Spieler, Trainer und Betreuer des FC Sevilla in den Armen. Das ist aus zwei Gr\u00fcnden bemerkenswert. Zum einen hat man w\u00e4hrend der Pandemie schon sehr lange keine Menschentraube mehr gesehen, die sorgenfrei und ausgelassen miteinander feiert. Zum anderen zeigt es, welche Bedeutung der oft bel\u00e4chelte, zweith\u00f6chste europ\u00e4ische Club-Wettbewerb f\u00fcr die Andalusier offenbar hat. Kapit\u00e4n J\u00e9sus Navas gewann den Pokal mit Sevilla bereits vor 13 Jahren, damals noch unter dem Namen Uefa-Cup. Trainer Julen Lopetegui wurde bei seiner vorherigen Anstellung bei Real Madrid bereits nach vier Monaten als S\u00fcndenbock entlassen und musste viel Kritik ertragen. Auch er wischte sich nach Spielende einen Bach an Tr\u00e4nen aus dem Gesicht, ging mit dem Abpfiff in die Knie. Zum sechsten Mal fahren die Spanier mit dem Pokal nach Hause, sie haben kein einziges ihrer Endspiele im Europacup verloren. Um es mit Gary Lineker zu sagen: Ein Europa-League-Finale dauert 90 Minuten und am Ende gewinnt immer Sevilla.\nDie lief trotz Pandemie gr\u00f6\u00dftenteils ab wie immer, inklusive Jubelt\u00e4nzen und massenhaft Konfetti. Nur die Funktion\u00e4re begl\u00fcckw\u00fcnschten die Spieler mit Faustcheck statt mit Handschlag und Umarmung. Ob allerdings f\u00fcnf honorige F\u00e4uste gecheckt werden mussten, darunter die von DFB-Pr\u00e4sident Fritz Keller, wenn es doch gerade um Abstand zu Fremden geht und einzig Uefa-Pr\u00e4sident Aleksander \u010ceferin Medaillen um die H\u00e4lse h\u00e4ngen darf, ist eine andere Frage. Au\u00dferdem schien es im Hygienekonzept keinen Passus zu geben, welcher den Umgang mit dem Pokal regelt. Der wurde von so vielen verschiedenen Lippen leidenschaftlich gek\u00fcsst wie derzeit wohl weltweit nichts anderes und niemand in j\u00fcngster Vergangenheit. Den Nerazzurri aus Mailand w\u00e4re es wohl recht gewesen, wenn die Ehrung nach dem Prozedere englischer Pokalfinals ablaufen w\u00e4re. Auf der Insel verzichtete man Corona-bedingt dieses Jahr auf die Medaillen f\u00fcr Zweitplatzierte. Inter blieb der Gang durch das Spalier der Sieger hingegen nicht erspart. Lukaku nahm daran \u00fcbrigens nicht mehr teil, er war mit dem Abpfiff in der Kabine verschwunden. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1297084486186868736,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonlinesport/status/1297084486186868736\",       \"date\": \"2020-08-22 08:13:34+00:00\",       \"text\": \"Endg\u00fcltig nun Fu\u00dfballbasiswissen: Ein Europa-League-Finale dauert 90 Minuten und am Ende gewinnt immer Sevilla. @JonasWengert \u00fcber #SEVINT #UELfinal  https://t.co/xHA8eNiKNu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18761315,              \"url\": \"http://www.zeit.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/517370110/Twitt-Icon_normal_bigger_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonlinesport\",              \"name\": \"zeitonlinesport\",              \"description\": \"Sportredaktion ZEIT ONLINE: Christian Spiller (cs, @stammplatz), Oliver Fritsch (of, @olifritsch), Fabian Scheler (fs, @faiaann)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-08 11:51:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 190941,              \"friends\": 154,              \"tweets\": 28692,              \"liked_tweets\": 670,              \"lists_member\": 648,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1297084484752416769,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1297084484752416769\",       \"date\": \"2020-08-22 08:13:34+00:00\",       \"text\": \"Sevillas Spieler weinten und herzten sich nach dem Finalsieg: Sie gewannen auch das sechste Finale, an dem sie teilnahmen. Ein fr\u00fcherer Gladbacher war ma\u00dfgeblich beteiligt. #SEVINT #UELfinal https://t.co/w3mE0n4mIA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338810,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}