{
     "url": "https://www.zeit.de/kultur/2020-04/corona-pandemie-kapitalismus-oekonomie-menschenleben",
     "date": "2020-05-01T19:02:10+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus",
     "article": "In der Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die Wirtschaft leben kann.\nAls im\nzweiten Jahr des Peloponnesischen Krieges die Pest ausbrach, war f\u00fcr Thukydides\nder Erreger selbst kaum der Rede wert. Den Geschichtsschreiber interessierte\nnicht das Biologische, sondern das Historische. Welche Wirkungen hinterl\u00e4sst\ndie Seuche im Denken und Handeln? Was l\u00f6st sie aus?\nIn der\nCorona-Pandemie ist das kaum anders. Klar, man redet ausgiebig \u00fcber die Natur\ndes Virus, doch die wahre Lektion, die uns das toxische Nichts erteilt, ist\neine soziale \u2013 eine Lektion \u00fcber uns selbst. Mit der Pandemie, so der\nKulturwissenschaftler Joseph Vogl in der Zeitschrift monopol, \"ist die\nWelt in ein Entwicklerbad gefallen\". Schon bald werde man \"genau sehen, welche\nKontraste und Konturen sich herauspr\u00e4gen werden\".\nEinige\nKonturen zeigen sich schon jetzt. Die Corona-Krise bringt tabuisierte Dunkelzonen\nans Licht, und pl\u00f6tzlich bekommen Zeitungsleser und Fernsehzuschauer Bilder zu\nGesicht, die eben noch als Quotenkiller galten \u2013 Bilder von Hungerleidenden und\nObdachlosen, von Bettelarmen und Prek\u00e4ren, die von keiner Mitleidstafel mehr\nrestversorgt werden und nun dankbar sind f\u00fcr jeden Krumen, der vom Tisch des\nHerrn f\u00fcr sie abf\u00e4llt. Solche Aufnahmen stammen nicht aus den Elendsvierteln\nvon Bengaluru, sondern aus den Premiumbezirken westlicher\nWohlstandsgesellschaften 30 Jahre nach ihrem Sieg \u00fcber den Kommunismus.\nUnd wie bereits in der Finanzkrise 2008 kommt das ikonische Foto auch diesmal\naus dem \"gro\u00dfartigsten Land der Menschheitsgeschichte\" (Donald Trump).\nWegen Ansteckungsgefahr hatten Wohnungslose in Las Vegas eine Notunterkunft\nr\u00e4umen und auf dem Parkplatz eines Fu\u00dfballstadions \u00fcbernachten m\u00fcssen. Mit\nwei\u00dfen Linien, wie in einem Setzkasten, hatte die Polizei winzige \"Wohnfl\u00e4chen\"\nmarkiert, auf denen sie ihre K\u00f6rper ablegen durften, w\u00e4hrend die Luxushotels\nringsum leer standen. \"Keep safe distance!\" \nMan\nsollte diese Bilder aus dem real existierenden Liberalismus im Hinterkopf\nbehalten, wenn man nachschaut, was noch so alles im Entwicklerbad der Pandemie\nsichtbar wird. Scharf belichtet werden n\u00e4mlich nicht nur die neuen Armutszonen,\nsondern auch intellektuelle Diskurslinien treten nun deutlicher hervor.\nTheorien, die bislang frei \u00fcber der Empirie schwebten, feiern ihren konkreten\nAnwendungsfall oder werden unter Echtzeitbedingungen nachgesch\u00e4rft. Zutiefst\nbest\u00e4tigt f\u00fchlt sich zum Beispiel der italienische Philosoph Giorgio Agamben:\nIn seinen Augen beweisen die hysterischen Reaktionen auf die \"erfundene\"\nBedrohung durch das Virus, erst recht aber die drastischen Ausgehverbote der\nr\u00f6mischen Regierung, dass der Liberalismus an nichts mehr glaube, an keine\nGemeinschaft, nur noch an die Macht und das nackte Leben. Italien f\u00fchre es der\nWelt vor Augen: Weil sich in der sinnentleerten modernen Gesellschaft das\nmenschliche Leben aufs \u00dcberleben reduziere, ziele alles Handeln darauf ab, die\nreine biologische Existenz zu retten. Getrieben von der panischen Angst, auch\nnoch das letzte ihnen Verbliebene zu verlieren, das nackte Leben, fl\u00fcchteten\ndie epidemisch einsamen B\u00fcrger in die Arme des autorit\u00e4ren \"monstr\u00f6sen\nLeviathan mit dem gez\u00fcckten Schwert\" und opferten ihm ihre Freiheit.\nKeinen\nhat die Beschreibung der italienischen \"Biopolitik\" so emp\u00f6rt wie den\nfranz\u00f6sischen Philosophen Alain Finkielkraut; Agamben verharmlose menschliches\nLeid und sei ebenso \"unertr\u00e4glich arrogant\" wie der Karlsruher Philosoph Peter Sloterdijk, der in einem Interview mit dem Nachrichtenmagazin Le Point das\nVirus zu einer stinknormalen Grippe bagatellisiert und ebenfalls den Teufel des\ndrohenden Sicherheitsstaates an die Wand gemalt habe.\nFinkielkraut dagegen ist \u00fcberzeugt, dass in den staatlichen Reaktionen auf die\nPandemie zivilisatorische Standards auf dem Spiel stehen. \"Das Leben eines\nGreises ist so viel wert wie jenes eines Menschen im Vollbesitz seiner Kr\u00e4fte.\nSolange wir dieses Prinzip hochhalten, hat der zeitgen\u00f6ssische Nihilismus nicht\nendg\u00fcltig triumphiert, und wir bleiben eine Zivilisation.\"  \nAber es\nist nicht nur Giorgio Agamben, der in der Art und Weise, wie die Beh\u00f6rden auf die\nPandemie reagieren, die Eisesk\u00e4lte der Moderne zu sp\u00fcren glaubt. Auch der gern\nzitierte Kulturphilosoph Charles Eisenstein, ein Vordenker der Occupy-Bewegung,\nfragt sich, ob der intensivmedizinische Aufschub des Todes nicht in Wahrheit\neine Entfremdung vom Leben ist: Ist die Technizit\u00e4t der Lebensrettung, das\nverzweifelte Anschlie\u00dfen der Infizierten an Beatmungsger\u00e4te, nicht der Beweis\ndaf\u00fcr, dass die liberale Gesellschaft den kulturell eingebetteten Tod beseitigt\nund die famili\u00e4re Geborgenheit durch Apparate ersetzt hat? In der Logik des\nmedizinischen Systems sei der Tod das Schlimmstm\u00f6gliche, und doch w\u00fcssten wir\nalle, dass \"der Tod ungeachtet dessen auf uns wartet. Ein gerettetes Leben\nbedeutet eigentlich einen aufgeschobenen Tod.\" W\u00fcrden sich, fragt Eisenstein\nrhetorisch, peruanische Ureinwohner intubieren lassen? Nein, sie w\u00fcrden den\nSchamanen bitten, ihnen zu helfen, gut zu sterben. Einige S\u00e4tze sp\u00e4ter r\u00e4umt\nEisenstein immerhin ein, dass man Corona-Opfern helfen m\u00fcsse \u2013 mit allen\nMitteln. \nEs ist\nfurchtbar, wenn todkranke Infizierte in Krankenh\u00e4user eingesperrt, wenn sie\nisoliert werden und es nicht einmal den n\u00e4chsten Angeh\u00f6rigen gestattet ist, von\nihnen Abschied zu nehmen. Und doch muss man die Kritik an der Apparatemedizin\nscharf und unmissverst\u00e4ndlich von einer Behauptung unterscheiden, die dieser\nTage ebenfalls die Runde macht: Von der Behauptung, die vom Egoismus\nkorrumpierte Gesellschaft weigere sich, in der Stunde der Not dem Gemeinwesen\nein Opfer zu bringen. Oder um die Katze aus dem Sack zu lassen: Sie weigere\nsich, die Alten zu opfern, um den schleichenden Tod der Wirtschaft zu\nverhindern.  \nAbsurd?\nNein, der texanische Vizegouverneur Dan Patrick, ein Republikaner, war der\nerste, der dar\u00fcber streiten wollte, ob sich die \u00e4lteren Amerikaner nicht f\u00fcr\ndie heimische Wirtschaft opfern sollten. \"Es gibt da drau\u00dfen viele Gro\u00dfeltern\nwie mich. Ich habe sechs Enkel. Ich will nicht, dass das ganze Land geopfert\nwird.\" Auch der englische Journalist Jeremy Warner (Telegraph) ist der Auffassung, die gesundheitliche Gef\u00e4hrdung der\n\u00c4lteren sei ernsthaft kein Grund, die komplette Wirtschaft abzuw\u00fcrgen. Im\nGegenteil, st\u00fcrben die Alten, verj\u00fcnge sich die Wirtschaft, und auch das\nRentensystem werde wohlt\u00e4tig entlastet: \"Ohne zu sehr ins Detail zu gehen,\nk\u00f6nnte sich das Covid-19 langfristig sogar als leicht vorteilhaft erweisen,\nindem es unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig viele \u00e4ltere Angeh\u00f6rige aus dem System st\u00f6\u00dft.\" Mit seiner \u00d6konomie des Lebens ist Warner nicht allein. Der\nBrexit-Stratege Dominic Cummings, mittlerweile Boris Johnsons Chefberater, wird\nmit den Worten zitiert, Vorrang m\u00fcsse \"dem Schutz der Wirtschaft\" zukommen \u2013 es\nsei \"halt Pech, wenn das bedeutet, dass ein paar Rentner dabei draufgehen\".\nSp\u00e4ter dementierte er diese S\u00e4tze.\nAuch die\naufrichtig marktliberale Neue Z\u00fcrcher Zeitung ver\u00f6ffentlicht\nWortmeldungen, deren Autoren keine R\u00fccksicht mehr auf die Alten nehmen m\u00f6chten\nund deshalb mit der Gleichheitsmoral der \"Roten\" und \"Gr\u00fcnen\" abrechnen. \"Wir w\u00e4hlen\", so sarraziniert dort ein Schweizer\nUnternehmer vor sich hin, \"den wirtschaftlichen Suizid, um zu verhindern, dass\neinzelne betagte Menschen das Zeitliche einige Jahre fr\u00fcher segnen, als es\nunter normalen Umst\u00e4nden zu erwarten w\u00e4re (\u2026). Akzeptieren wir, dass der Mensch\nsterblich ist, ein langes Leben nicht per se Ziel sein kann.\" Und eine bet\u00f6rend schlichte \u00d6konomin und \"Influenzerin\"\nzwitschert ihm hinterher: \"Kurzfristig wird uns der Verlust vieler\nMenschenleben schmerzen (\u2026), aber mittel- und langfristig d\u00fcrfte uns das soziale\nund \u00f6konomische Chaos st\u00e4rker besch\u00e4ftigen, in das wir uns vom Virus haben\nst\u00fcrzen lassen. (...) Das Leben geht weiter (\u2026). Darum muss auch der\nKapitalismus \u00fcberleben. Er schafft Wohlstand (\u2026) und st\u00e4rkt die Menschenrechte.\"\nAuch der\nemeritierte, in Stanford ans\u00e4ssige Literaturwissenschaftler Hans Ulrich Gumbrecht hat sich vom rechten Opfervirus anstecken lassen. Seinen erwartbar\nnietzscheanischen Refrain kennt man schon auswendig, doch diesmal klingt er\nbesonders erbarmungslos: Gumbrecht f\u00fcrchtet, dass die Gleichheitsmoral \u2013 also\ndie ethische Maxime, alle Menschen vor Covid-19 retten zu wollen \u2013 das\n\u00dcberleben des Kapitalismus, mehr noch: das \u00dcberleben der Menschheit gef\u00e4hrdet.\nWillf\u00e4hrig haben sich die Regierungen dem lebensrettenden Moralismus der\nMassen ergeben und einen \"populistischen Notstands-Staat\" hervorgebracht, der\ndeshalb so drakonisch durchgreife, weil er beim \"Durchhalten des\nGleichheitsprinzips\" niemanden opfern wolle. Doch die (verst\u00e4ndliche)\nTragikvermeidung rufe eine viel gewaltigere Trag\u00f6die hervor und fordere\nm\u00f6glicherweise ein noch viel gr\u00f6\u00dferes Opfer: das Opfer der Weltwirtschaft.\nDeshalb m\u00fcsse man die \"skandal\u00f6s wirkende und gewiss schmerzhafte Frage\"\nstellen, ob die Moral, alle B\u00fcrger nach dem Gleichheitsprinzip \"maximal gegen\neine Todesgefahr zu sch\u00fctzen\", nicht das \"\u00dcberleben der Menschheit aufs Spiel\"\nsetzte. \"Wie tief k\u00f6nnen die B\u00f6rsenkurse sinken, ohne eine Erholung unm\u00f6glich\nwerden zu lassen?\" Todesmutig bricht Gumbrecht in seinem Bocksgesang ein Tabu\nund stellt sich \"eine bisher ganz und gar ungewohnte Entscheidungssituation\"\nvor, \"in der es tats\u00e4chlich darum ginge, ob man bewusst die \u00dcberlebenschancen\nder \u00e4ltesten Generation zugunsten der Zukunftsm\u00f6glichkeiten ihrer j\u00fcngeren\nZeitgenossen verringert\".\nDas\nLeben der Alten gegen das \"Leben\" des globalen Kapitalismus? Solche Zynismen\nkann nur unterbreiten, wer ernsthaft glaubt, die Wirtschaft sei ein herrischer\nWillk\u00fcrgott, der immer wieder und zu Recht tragische Entscheidungen verlangt \u2013\nman muss ihm opfern, damit er den Endverbrauchern des irdischen Lebens gewogen\nbleibt. Im Up and Down der Konjunkturen und B\u00f6rsenkurse tritt der Gott\nder \u00d6konomie aus dem Dunkel seiner Unerkennbarkeit\nins Licht der Welt, und niemals wird das menschliche Wissen ausreichen, um das\nMysterium des Marktes zu verstehen. Das Einzige, was der Gegenwartsmensch noch\ntun kann, ist es, den Allm\u00e4chtigen nach antikem Muster gn\u00e4dig zu stimmen. So\nw\u00e4re dann das Opfer der Alten, Unproduktiven und Unn\u00fctzen, das Opfer der\nsystemisch Irrelevanten, die sich weder f\u00fcr Leistungsanreize noch f\u00fcr\nPreissignale empf\u00e4nglich zeigen, jene f\u00e4llige Gegengabe, die den wankelm\u00fctigen\nkapitalistischen Gott bei Laune und seinen numinosen Markt am Laufen h\u00e4lt. F\u00fcr\nalle reicht es nicht.\nEine \u00e4hnliche Mythenbildung gab es bereits im Gilded Age,\nim amerikanischen Hochkapitalismus Ende des 19. Jahrhunderts, und nicht\nzuf\u00e4llig paktierte sie mit einem Sozialdarwinismus, der \u00fcber Leichen ging. Das\nsollte wissen, wer dar\u00fcber klagt, die Gesellschaft habe unter der Tyrannei\neines maschinisierten Gesundheitssystems das Sterben verlernt, den menschlichen\nTod in einer famili\u00e4ren \"Kultur der Sorge\". Diese berechtigte Klage ist n\u00e4mlich\nMusik in den Ohren jener, die ein Menschenopfer f\u00fcr den Markt verlangen und nun\ndie historische Gelegenheit beim Schopf fassen wollen, um den Geburtsfehler der\nDemokratie zu korrigieren, die Gleichheit aller B\u00fcrger. Man sollte, mit anderen\nWorten, h\u00f6llisch aufpassen, dass\nAgambens und Foucaults Kritik am \"biopolitischen Regime\" nicht in die\nfalschen H\u00e4nde ger\u00e4t \u2013 in die H\u00e4nde derer, die uns weismachen wollen, \"ein\nlanges Leben\" k\u00f6nne \"nicht per se ein Ziel sein\", weshalb man bitte sch\u00f6n ein\nOpfer nicht f\u00fcr das Vaterland, wohl aber f\u00fcr die vaterl\u00e4ndische Wirtschaft zu\nbringen habe.\nDie Vereinigten Staaten haben der Welt bewiesen, wie sehr\nes die \"\u00f6konomische Ungleichheit, Verm\u00f6gensverteilung, Einkommensdifferenzen\nsind, die nicht nur \u00fcber die Ertr\u00e4glichkeit von Ausnahmesituationen, sondern\n\u00fcber Leben und Tod entscheiden\". Das Gesundheitssystem, so der erw\u00e4hnte Joseph Vogl, \"ist zu einem Lackmustest f\u00fcr Marktlogiken geworden, die sich im\nWettbewerb der Schwerkranken um Intensivbetten und Restlebenszeiten\nfortsetzen\". Donald Trump, der menschgewordene kapitalistische Geist, schlug\nalle Warnungen vor der Pandemie in den Wind, und einige seiner Parteifreunde\nverkauften heimlich ihre Aktienpakete, bevor das Sterben einsetzte und das\nVirus sie um ihren leistungslosen Gewinn brachte.\nDer Markt ist ein intelligentes, wenngleich hochgradig\nst\u00f6ranf\u00e4lliges Steuerungsinstrument, und wer nun fordert, man m\u00fcsse ihm\nMenschenopfer bringen, der verkl\u00e4rt ihn zum barbarischen mythischen Kult. Die\nkapitalistische Kultreligion feiert die blinde Akkumulation, sie feiert die\nSelbstbereicherung der bereits unendlich Reichen und die Verwandlung von Geld\nin noch mehr Geld. Im kapitalistischen Kult besteht der Sinn des Lebens in der\nAnpassung ans Tote.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1351454349919182849,       \"url\": \"https://twitter.com/NsSchussler/status/1351454349919182849\",       \"date\": \"2021-01-19 09:00:00+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus KapitalismusIn der Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. https://t.co/mF7MQlnu1g via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4195908741,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363752963597074436/nG6QsGqY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4195908741/1593723009\",              \"username\": \"NsSchussler\",              \"name\": \"Norbert Maria Sch\u00fcssler\",              \"description\": \"Niemand hat das Recht zu gehorchen bei Kant.Hannah Arendt \u2606 In ihrem Sinne w\u00fcnsche ich mir - und bem\u00fche ich mich um - ein Denken ohne Gel\u00e4nder.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-15 18:42:00+00:00\",              \"location\": \"W\u00fcrzburg, Bayern\",              \"followers\": 1129,              \"friends\": 1755,              \"tweets\": 19839,              \"liked_tweets\": 11456,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 201       }}, {       \"id\": 1340600782048153600,       \"url\": \"https://twitter.com/krustelkram/status/1340600782048153600\",       \"date\": \"2020-12-20 10:11:48+00:00\",       \"text\": \"... the chances of survival of the oldest generation in favour of the future opportunities of their younger contemporaries. https://t.co/0zKnk2nCsz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 88662336,              \"url\": \"http://www.krustelkram.com/utopian-dreaming/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263298431503794176/3uIsdaNq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/88662336/1396082361\",              \"username\": \"krustelkram\",              \"name\": \"C\u00e9line Keller\",              \"description\": \"Undead & into anti-anti-utopianism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-09 13:19:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1087,              \"friends\": 3414,              \"tweets\": 16406,              \"liked_tweets\": 14379,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 2376       }}, {       \"id\": 1339809978987778048,       \"url\": \"https://twitter.com/KhaludeD/status/1339809978987778048\",       \"date\": \"2020-12-18 05:49:26+00:00\",       \"text\": \"So w\u00e4re dann das Opfer der Alten, Unproduktiven und Unn\u00fctzen, das Opfer der systemisch Irrelevanten, jene f\u00e4llige Gegengabe, die den wankelm\u00fctigen kapitalistischen Gott bei Laune und seinen numinosen Markt am Laufen h\u00e4lt. F\u00fcr alle reicht es nicht. \ud83e\udd2c https://t.co/n6mv3MRsFk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1366360160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290953113629843461/YhkVNYvm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1366360160/1611449714\",              \"username\": \"KhaludeD\",              \"name\": \"Khallad Swaid\",              \"description\": \"Newsjunky, Politik, Gesellschaft, Gerechtigkeit, Frieden & Freiheit; RT \u2260 endorsement; @theKhalude = engl.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-20 06:51:29+00:00\",              \"location\": \"meine Heimat Deutschland\",              \"followers\": 755,              \"friends\": 704,              \"tweets\": 22168,              \"liked_tweets\": 14858,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 966       }}, {       \"id\": 1339550321186627585,       \"url\": \"https://twitter.com/skeptikaa/status/1339550321186627585\",       \"date\": \"2020-12-17 12:37:38+00:00\",       \"text\": \"\u201eMenschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus\u201c ein, zugegeben, etwas \u00e4lterer, aber nat\u00fcrlich immer noch aktueller Artikel. Ich dachte Menschen sterben an Kapitalismus und sollen nicht f\u00fcr den Kapitalismus sterben. Obwohl, ein gro\u00dfer Unterschied ist es nicht.  https://t.co/Rloo4njsdO\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 527907398,              \"url\": \"http://Sturm-auf-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252288139818917889/SUepE49f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/527907398/1608811213\",              \"username\": \"skeptikaa\",              \"name\": \"(((Sol Dev \u2605\ud83c\udf53)))\",              \"description\": \"\u0915\u0932 \u0939\u094b \u0928\u093e \u0939\u094b M\u00fchsam \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \u0627\u0644\u062d\u0645\u062f \u0644\u0644\u0647 #BERLIN\u203d Entt\u00e4uscht, traurig, w\u00fctend! Irgendwas mit links. Forse satira. #Ultra #\u0423\u0435\u0431\u043e\u043a #BTSV #AFA Progressive in progress \ud83e\udde1\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-17 22:42:55+00:00\",              \"location\": \"Braunschweig\",              \"followers\": 5970,              \"friends\": 2608,              \"tweets\": 107215,              \"liked_tweets\": 58715,              \"lists_member\": 107,              \"media_shared\": 11597       }}, {       \"id\": 1339517008782774272,       \"url\": \"https://twitter.com/Parocatha/status/1339517008782774272\",       \"date\": \"2020-12-17 10:25:16+00:00\",       \"text\": \"Menschen sollen ihre Gesundheit und ihr Leben f\u00fcr den Profit einer Minderheit opfern. Im \u00fcbrigen stirbt ohne den Kapitalismus die Menschheit aus, meint Gumbrecht.*KopfAufTisch* https://t.co/OWIipWZclb https://t.co/ByiH5TSEQa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1063735586,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1184816591088898050/31IDhQ6f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1063735586/1501279467\",              \"username\": \"Parocatha\",              \"name\": \"Paro\",              \"description\": \"Das M\u00e4dchen mit den Glasmurmeln.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-05 18:57:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1327,              \"friends\": 1303,              \"tweets\": 33224,              \"liked_tweets\": 27710,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 450       }}, {       \"id\": 1339513468190416897,       \"url\": \"https://twitter.com/Parocatha/status/1339513468190416897\",       \"date\": \"2020-12-17 10:11:12+00:00\",       \"text\": \"Covidioten sind offenbar eine Mischung aus Profiteuren und Idioten. Letztere sind Ersteren sehr dienlich. https://t.co/OWIipWZclb https://t.co/Cdu5VKRuDi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1063735586,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1184816591088898050/31IDhQ6f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1063735586/1501279467\",              \"username\": \"Parocatha\",              \"name\": \"Paro\",              \"description\": \"Das M\u00e4dchen mit den Glasmurmeln.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-05 18:57:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1327,              \"friends\": 1303,              \"tweets\": 33224,              \"liked_tweets\": 27710,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 450       }}, {       \"id\": 1339511015092981760,       \"url\": \"https://twitter.com/Parocatha/status/1339511015092981760\",       \"date\": \"2020-12-17 10:01:27+00:00\",       \"text\": \"@Johann_v_d_Bron https://t.co/OWIipWZclb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1063735586,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1184816591088898050/31IDhQ6f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1063735586/1501279467\",              \"username\": \"Parocatha\",              \"name\": \"Paro\",              \"description\": \"Das M\u00e4dchen mit den Glasmurmeln.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-05 18:57:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1327,              \"friends\": 1303,              \"tweets\": 33224,              \"liked_tweets\": 27710,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 450       }}, {       \"id\": 1339509708265316352,       \"url\": \"https://twitter.com/Parocatha/status/1339509708265316352\",       \"date\": \"2020-12-17 09:56:15+00:00\",       \"text\": \"Endlich wird thematisiert, was schon lange klar ist. #SterbenF\u00fcrDieWirtschaft damit eine Minderheit weiter profitiert. Der Rest kann aus Sicht der Bef\u00fcrworter sterben oder chronisch krank sein. Hauptsache Profit stimmt. https://t.co/OWIipWZclb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1063735586,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1184816591088898050/31IDhQ6f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1063735586/1501279467\",              \"username\": \"Parocatha\",              \"name\": \"Paro\",              \"description\": \"Das M\u00e4dchen mit den Glasmurmeln.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-05 18:57:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1327,              \"friends\": 1303,              \"tweets\": 33224,              \"liked_tweets\": 27710,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 450       }}, {       \"id\": 1339475162056581120,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1339475162056581120\",       \"date\": \"2020-12-17 07:38:59+00:00\",       \"text\": \"Vorsicht vor einem Sozialdarwinismus, der \u00fcber Leichen geht! Warum eine kapitalistische Kultreligion uns in der #Coronakrise nicht helfen kann. #Archiv https://t.co/QDauTiKPBp\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1336614637572382720,       \"url\": \"https://twitter.com/bildungsdesign/status/1336614637572382720\",       \"date\": \"2020-12-09 10:12:17+00:00\",       \"text\": \"Ich w\u00fcnsche diesem Essay viele Leser:innen: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/9uE4NDJBTh via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 337052403,              \"url\": \"http://www.bildungsdesign.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346202741635493888/deCBbo1l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/337052403/1603449022\",              \"username\": \"bildungsdesign\",              \"name\": \"Christoph Schmitt\",              \"description\": \"Bildungsdesigner, Coach, Ethiker, Blogger, Autor, Moderator, Rituals Expert, PhD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-17 11:08:42+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 1522,              \"friends\": 232,              \"tweets\": 23396,              \"liked_tweets\": 10760,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 5407       }}, {       \"id\": 1336607811623673859,       \"url\": \"https://twitter.com/FnlspcMooncake/status/1336607811623673859\",       \"date\": \"2020-12-09 09:45:09+00:00\",       \"text\": \"Nailed it \ud83d\udc47Menschenopfer f\u00fcr den KapitalismusIn der Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die Wirtschaft leben kann.#HarterLockdownNow  https://t.co/l85Uht1bwn via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246384583496601600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375551791631368199/2j-VhGNZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246384583496601600/1606684960\",              \"username\": \"FnlspcMooncake\",              \"name\": \"Mooncake\",              \"description\": \"Freiheit droht in Willk\u00fcr auszuarten, sofern sie nicht in Verantwortlichkeit gelebt wird. Viktor Frankl\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-04 10:30:34+00:00\",              \"location\": \"Final Space \ud83d\ude80\ud83e\ude90\",              \"followers\": 433,              \"friends\": 892,              \"tweets\": 15181,              \"liked_tweets\": 53004,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 750       }}, {       \"id\": 1336607370449969153,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1336607370449969153\",       \"date\": \"2020-12-09 09:43:24+00:00\",       \"text\": \"Absolutes #MustRead: Sozialdarwinisten wie #Streeck und #Chanasit wollen in der #Coronakrise den Geburtsfehler der Demokratie korrigieren: Die Gleichheit aller B\u00fcrger. https://t.co/cT2u1AITiW\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112526774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3083361060/e797180e541e638cbdc98472c4ed5376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112526774/1492858697\",              \"username\": \"Michael_Kunz\",              \"name\": \"Michael Kunz\",              \"description\": \"CDO, Digital Transformation & Innovation Advisor, Mobility of the Future, Enterprise Architect, Program & Project Manager. Born CO2 Level was @322 ppm. #AITask.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-08 20:40:27+00:00\",              \"location\": \"Cologne Area, Germany\",              \"followers\": 3314,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 341822,              \"liked_tweets\": 45595,              \"lists_member\": 367,              \"media_shared\": 3352       }}, {       \"id\": 1333127653746946050,       \"url\": \"https://twitter.com/shebnemthinks/status/1333127653746946050\",       \"date\": \"2020-11-29 19:16:15+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus |xa0ZEIT ONLINEKapitalistische Kultreligion https://t.co/3uCKlRe6Lp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 528376686,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367898195813089284/8DrCdk3z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/528376686/1614967419\",              \"username\": \"shebnemthinks\",              \"name\": \"S.\",              \"description\": \"MD\ud83e\ude7a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-18 10:23:40+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 392,              \"friends\": 786,              \"tweets\": 1672,              \"liked_tweets\": 7731,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 106       }}, {       \"id\": 1333109897056149506,       \"url\": \"https://twitter.com/PlanetaryIntel/status/1333109897056149506\",       \"date\": \"2020-11-29 18:05:42+00:00\",       \"text\": \"@MissingMarple @CarstenBKK Man kanns auch gew\u00e4hlter ausdr\u00fccken, ja: https://t.co/H1rUV85eJ2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1088945317234515968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1088947708604362752/I7PE-w4g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1088945317234515968/1548460244\",              \"username\": \"PlanetaryIntel\",              \"name\": \"Planetary Intelligence - #YesToNoCovid\",              \"description\": \"Cheers for the Planet \ud83c\udf33\ud83c\udf0f\ud83c\udf3b   Facts for Life \ud83d\udca1\ud83d\udcad   Love for All \ud83d\udc9e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-25 23:42:50+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 1375,              \"friends\": 4054,              \"tweets\": 17520,              \"liked_tweets\": 27239,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 143       }}, {       \"id\": 1333102638985080836,       \"url\": \"https://twitter.com/publizistikon/status/1333102638985080836\",       \"date\": \"2020-11-29 17:36:51+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus. #Covid19 https://t.co/1gxxTJUEuY via @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 62757067,              \"url\": \"http://publizistikon.blogspot.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300623548/Slaby0006ibfswmini_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/62757067/1585598909\",              \"username\": \"publizistikon\",              \"name\": \"Stefan Slaby \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Dozent EWB, Ausbilder, Fachautor|Publizistikwissenschaft|MA, Uni M\u00fcnster|davor Milit\u00e4rdienst NATO HQ SHAPE, Mons \ud83c\udde7\ud83c\uddea|hier zu Kommunikation, Politik, Geschichte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-04 08:16:55+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster|NRW|Germany\",              \"followers\": 6419,              \"friends\": 783,              \"tweets\": 72731,              \"liked_tweets\": 29707,              \"lists_member\": 131,              \"media_shared\": 1901       }}, {       \"id\": 1332978010413281280,       \"url\": \"https://twitter.com/FischJulius/status/1332978010413281280\",       \"date\": \"2020-11-29 09:21:37+00:00\",       \"text\": \"@News4teachers Opfergaben f\u00fcr die Wirtschaft oder wie Kultusminister sagen w\u00fcrden Bildungsgerechtigkeit: https://t.co/eiqq3mYKJE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1264995890319761409,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337489507382333440/4-yX9WoY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1264995890319761409/1605610257\",              \"username\": \"FischJulius\",              \"name\": \"Julius Fisch\",              \"description\": \"Mathematiker, EMler, Aquarianer, SIMULATOR-Drifter und Freund transparenter Daten#wirsindunbequem#TeamSichereBildung #Pr\u00e4ventionStattReaktion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-25 19:05:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 322,              \"friends\": 596,              \"tweets\": 3143,              \"liked_tweets\": 14307,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 420       }}, {       \"id\": 1322196047486164993,       \"url\": \"https://twitter.com/Virgosingularis/status/1322196047486164993\",       \"date\": \"2020-10-30 15:17:57+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/IxJ42cQj2Z via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 989547989667545088,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/991010991289913344/7g9SVPdy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/989547989667545088/1614079233\",              \"username\": \"Virgosingularis\",              \"name\": \"Anina Eberhart\",              \"description\": \"Weissbrot mit Migrationshintergrund. Wirtschaftsfl\u00fcchtling aus Bayern. Faktenschlumpf. Life is no Ponyyard, bitches. #Knoflacher #linksgr\u00fcnsozialversifft\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-26 16:53:20+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 135,              \"friends\": 204,              \"tweets\": 19227,              \"liked_tweets\": 40735,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1074       }}, {       \"id\": 1314909561506148352,       \"url\": \"https://twitter.com/Louis1221566679/status/1314909561506148352\",       \"date\": \"2020-10-10 12:44:03+00:00\",       \"text\": \"@Emma_LL_ https://t.co/F15fCNh0dH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273978432213389315,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1279003836808663046/dOCVv7iO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273978432213389315/1595541024\",              \"username\": \"Louis1221566679\",              \"name\": \"Louis #MaskeAuf \ud83d\ude37\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-19 13:58:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 354,              \"friends\": 638,              \"tweets\": 4166,              \"liked_tweets\": 14137,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1293973025117929474,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauT18/status/1293973025117929474\",       \"date\": \"2020-08-13 18:09:44+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/qzIgn1j0wk via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1270806578963374081,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373656206368182275/Bm6EyhD1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1270806578963374081/1610486176\",              \"username\": \"FrauT18\",              \"name\": \"Frau T.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-10 19:54:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 537,              \"friends\": 760,              \"tweets\": 11135,              \"liked_tweets\": 11188,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 501       }}, {       \"id\": 1293838493836292098,       \"url\": \"https://twitter.com/Louis1221566679/status/1293838493836292098\",       \"date\": \"2020-08-13 09:15:09+00:00\",       \"text\": \"@thinktank197 \u201eMenschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus\u201c(Thomas Assheuer) https://t.co/F15fCNh0dH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273978432213389315,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1279003836808663046/dOCVv7iO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273978432213389315/1595541024\",              \"username\": \"Louis1221566679\",              \"name\": \"Louis #MaskeAuf \ud83d\ude37\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-19 13:58:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 354,              \"friends\": 638,              \"tweets\": 4166,              \"liked_tweets\": 14137,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1292898524401737729,       \"url\": \"https://twitter.com/Louis1221566679/status/1292898524401737729\",       \"date\": \"2020-08-10 19:00:03+00:00\",       \"text\": \"@DirtyDoomed \u201eMenschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus\u201chttps://t.co/F15fCNh0dH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273978432213389315,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1279003836808663046/dOCVv7iO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273978432213389315/1595541024\",              \"username\": \"Louis1221566679\",              \"name\": \"Louis #MaskeAuf \ud83d\ude37\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-19 13:58:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 354,              \"friends\": 638,              \"tweets\": 4166,              \"liked_tweets\": 14137,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1292734136487215104,       \"url\": \"https://twitter.com/Louis1221566679/status/1292734136487215104\",       \"date\": \"2020-08-10 08:06:50+00:00\",       \"text\": \"@thinktank197 @zeitonline \u201eMenschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus\u201c https://t.co/F15fCNh0dH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273978432213389315,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1279003836808663046/dOCVv7iO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273978432213389315/1595541024\",              \"username\": \"Louis1221566679\",              \"name\": \"Louis #MaskeAuf \ud83d\ude37\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-19 13:58:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 354,              \"friends\": 638,              \"tweets\": 4166,              \"liked_tweets\": 14137,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1292347722855518208,       \"url\": \"https://twitter.com/Kawubke/status/1292347722855518208\",       \"date\": \"2020-08-09 06:31:22+00:00\",       \"text\": \"Der Markt ist ein intelligentes, wenngleich hochgradig st\u00f6ranf\u00e4lliges Steuerungsinstrument, und wer nun fordert, man m\u00fcsse ihm Menschenopfer bringen, der verkl\u00e4rt ihn zum barbarischen mythischen Kult.https://t.co/pArLdnk0nz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1627461900,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334913479229181952/hcd0eVw8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1627461900/1594822224\",              \"username\": \"Kawubke\",              \"name\": \"Herr Kawubke\",              \"description\": \"Bekannt aus Warnhinweisen in Funk und Fernsehen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-28 09:22:32+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 297,              \"friends\": 168,              \"tweets\": 3928,              \"liked_tweets\": 3193,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1292003135133822979,       \"url\": \"https://twitter.com/tal_initiativen/status/1292003135133822979\",       \"date\": \"2020-08-08 07:42:06+00:00\",       \"text\": \"\u201eSo w\u00e4re das Opfer der Alten, Unproduktiven und Unn\u00fctzen, das Opfer der systemisch Irrelevanten, (...) jene f\u00e4llige Gegengabe, die den wankelm\u00fctigen kapitalistischen Gott bei Laune (...) h\u00e4lt. Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus |xa0ZEIT https://t.co/7E3KCiCJxo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 129585636,              \"url\": \"http://www.soli-komitee-wuppertal.mobi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2520727959/ayelli25mydvca36gc3n_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/129585636/1395834060\",              \"username\": \"tal_initiativen\",              \"name\": \"action speaks louder\",              \"description\": \"Das so_ko_wpt ist eine Plattform verschiexaddener Akteure und mehrerer in Wuppertal und dar\u00fcber xadhinaus t\u00e4tiger linker Gruppen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-04 20:03:38+00:00\",              \"location\": \"Wuppertal\",              \"followers\": 1879,              \"friends\": 1354,              \"tweets\": 20704,              \"liked_tweets\": 727,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 1170       }}, {       \"id\": 1291977085397893123,       \"url\": \"https://twitter.com/VicoBeauregard/status/1291977085397893123\",       \"date\": \"2020-08-08 05:58:35+00:00\",       \"text\": \"Der Markt ist ein intelligentes, wenngleich hochgradig st\u00f6ranf\u00e4lliges Steuerungsinstrument, und wer nun fordert, man m\u00fcsse ihm Menschenopfer bringen, der verkl\u00e4rt ihn zum barbarischen mythischen Kult.https://t.co/ERYPA54rXw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1153663820,              \"url\": \"https://www.instagram.com/vico_beauregard/?hl=de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366111465002983424/ckfRmIPT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1153663820/1614944914\",              \"username\": \"VicoBeauregard\",              \"name\": \"VicoBeauregard\ud83d\udc4a\ud83c\udffb\ud83d\udc4a\ud83c\udffc\ud83d\udc4a\ud83c\udffd\ud83d\udc4a\ud83c\udffe\ud83d\udc4a\ud83c\udfff\",              \"description\": \"Buchstabenakrobat. Sch\u00f6nschreiber. Nachhilfelehrer. Vorleser. Kopfh\u00f6rer-Karaokes\u00e4nger. H\u00e4donist. Langzeitmensch.#noafdLanguages: \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf7\ud83c\uddf4\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-06 10:51:22+00:00\",              \"location\": \"Kiel\",              \"followers\": 5343,              \"friends\": 4307,              \"tweets\": 74739,              \"liked_tweets\": 203265,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 6597       }}, {       \"id\": 1291976915927146497,       \"url\": \"https://twitter.com/JakobSc38677300/status/1291976915927146497\",       \"date\": \"2020-08-08 05:57:55+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/QBbZ5WGcUY via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1190186613160206337,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190186848951386112/XDVvjv9l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JakobSc38677300\",              \"name\": \"Jakob Schneider\",              \"description\": \"Hier gibt es kluge und nachdenkenswerte Artikel zu wichtigen gesellschaftlichen Themen unserer Zeit zu finden. Unkommentiert, da sie f\u00fcr sich sprechen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-01 08:39:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 923,              \"liked_tweets\": 2470,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1291969002873421830,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1291969002873421830\",       \"date\": \"2020-08-08 05:26:28+00:00\",       \"text\": \"Vorsicht vor einem Sozialdarwinismus, der \u00fcber Leichen geht! Eine kapitalistische Kultreligion kann uns in der Corona-Krise nicht helfen. #Archiv https://t.co/xC0bGo5HXS\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 56,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1269881475404460032,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1269881475404460032\",       \"date\": \"2020-06-08 06:38:31+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/Xk2OWBGgyJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5401,              \"friends\": 5340,              \"tweets\": 20748,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1262673470820884481,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauLavendel/status/1262673470820884481\",       \"date\": \"2020-05-19 09:16:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/BB7GjDhteX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 760428117924208640,              \"url\": \"https://www.epubli.de/shop/autor/charlotte-van-der-mele/36594\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/956382001199804416/5PXNPoV6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/760428117924208640/1487155346\",              \"username\": \"FrauLavendel\",              \"name\": \"lavendula \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"\ud83d\udd77zecke infiziert gesunde volksk\u00f6rper gern mit mitmenschlichkeit menschenw\u00fcrdeextremistin vaterlandsverr\u00e4terin antifaschistin veganerin christin\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-02 10:52:46+00:00\",              \"location\": \"online anarchistin #meldezecke #teamkippa \u2721\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83d\udc9b #dasnetzwerk\",              \"followers\": 4526,              \"friends\": 1593,              \"tweets\": 110849,              \"liked_tweets\": 89591,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 3829       }}, {       \"id\": 1259471230094266369,       \"url\": \"https://twitter.com/bakj2020/status/1259471230094266369\",       \"date\": \"2020-05-10 13:11:55+00:00\",       \"text\": \"Keep safe distance!Las Vegas: Obdachlosen wird auf einem Parkplatz ein K\u00e4stchen zum Schlafen zugeteilt, die Luxushotels ringsum stehen leer \u2013 wahrlich eigent\u00fcmliche Verh\u00e4ltnisse... https://t.co/VF0JimGO4C https://t.co/cvBfrUcNsg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258713698853629952,              \"url\": \"http://www.bakj.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322350522410684418/nK2nDNLU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258713698853629952/1606087586\",              \"username\": \"bakj2020\",              \"name\": \"Klima und Recht - BAKJ WS 2020\",              \"description\": \"Online-Kongress des Bundesarbeitskreises Kritischer Juragruppenab dem 28.11.2020 Vortr\u00e4ge zu Klima und Rechtweitere Infos: paragraphendschungel.bakj.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-08 11:02:52+00:00\",              \"location\": \"Freiburg im Breisgau\",              \"followers\": 265,              \"friends\": 67,              \"tweets\": 133,              \"liked_tweets\": 387,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1259256235905503234,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterDroegemeie/status/1259256235905503234\",       \"date\": \"2020-05-09 22:57:37+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/edNg0T6NIi via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 55563609,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1039683064790745088/2ESRcit2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/55563609/1536714695\",              \"username\": \"PeterDroegemeie\",              \"name\": \"Peter Dr\u00f6gemeier \u2600\ufe0f\",              \"description\": \"Humanist, Antifaschist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-10 13:41:46+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Deutschland\",              \"followers\": 2074,              \"friends\": 4275,              \"tweets\": 69504,              \"liked_tweets\": 87383,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 328       }}, {       \"id\": 1258391977709785095,       \"url\": \"https://twitter.com/TirtsasKram/status/1258391977709785095\",       \"date\": \"2020-05-07 13:43:21+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Eine Gesellschaft, die sich dem Totenkult verschreibt https://t.co/WsRDZ20fwD und zunehmend der Dekadanz anheimf\u00e4llt, ist an ihrem Ende angekommen. Es ist nur die Frage, wie sich ein Neubeginn gestaltet: Sozialismus oder Barbarei... https://t.co/YPNkw9LJ5Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061389111523729408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1061695048486653953/sS1TrGO0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061389111523729408/1541963169\",              \"username\": \"TirtsasKram\",              \"name\": \"Tirza \ud83e\udd89 \ud83d\ude37 #ZeroCovid \u270a\",              \"description\": \"\u2764\ufe0f schl\u00e4gt links f\u00fcr \ud83c\udf08 lebenswerte sozial-\u00f6kologische Zukunft\ud83c\udf39\ud83d\udec0\ud83c\udffd \ud83d\ude0b\ud83c\udf6bSchokolade \u2615\ufe0f #Seenotrettung\ud83c\udd98 Verbot aller Atomwaffen! #NeverAgain\u262e\ufe0f #BlackLivesMatter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-10 22:44:18+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1648,              \"friends\": 1625,              \"tweets\": 54261,              \"liked_tweets\": 76874,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2936       }}, {       \"id\": 1258385334112485376,       \"url\": \"https://twitter.com/TirtsasKram/status/1258385334112485376\",       \"date\": \"2020-05-07 13:16:57+00:00\",       \"text\": \"#Neuinfektionen #Coronazynismus Journalist Jeremy Warner (Telegraph): Ohne zu sehr ins Detail zu gehen, k\u00f6nnte sich das Covid-19 langfristig sogar als leicht vorteilhaft erweisen, indem es unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig viele \u00e4ltere Angeh\u00f6rige aus dem System st\u00f6\u00dft. https://t.co/WsRDZ20fwD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061389111523729408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1061695048486653953/sS1TrGO0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061389111523729408/1541963169\",              \"username\": \"TirtsasKram\",              \"name\": \"Tirza \ud83e\udd89 \ud83d\ude37 #ZeroCovid \u270a\",              \"description\": \"\u2764\ufe0f schl\u00e4gt links f\u00fcr \ud83c\udf08 lebenswerte sozial-\u00f6kologische Zukunft\ud83c\udf39\ud83d\udec0\ud83c\udffd \ud83d\ude0b\ud83c\udf6bSchokolade \u2615\ufe0f #Seenotrettung\ud83c\udd98 Verbot aller Atomwaffen! #NeverAgain\u262e\ufe0f #BlackLivesMatter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-10 22:44:18+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1648,              \"friends\": 1625,              \"tweets\": 54261,              \"liked_tweets\": 76874,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2936       }}, {       \"id\": 1258378789358313472,       \"url\": \"https://twitter.com/fezasis/status/1258378789358313472\",       \"date\": \"2020-05-07 12:50:57+00:00\",       \"text\": \"Ya\u015fl\u0131lar \u00f6lmeli ki ekonomi ya\u015fayabilsin..Kapitalist k\u00fclt din, k\u00f6r birikimi kutluyor, zaten sonsuz zenginli\u011fin kendi kendini zenginle\u015ftirmesini ve paran\u0131n daha da fazla paraya d\u00f6n\u00fc\u015fmesini kutluyor.Kapitalist k\u00fcltte, hayat\u0131n anlam\u0131 \u00f6l\u00fcye al\u0131\u015fmakt\u0131r.https://t.co/wpjMouhf05\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93386602,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1045439777523322880/Mh0aeiW9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93386602/1538087905\",              \"username\": \"fezasis\",              \"name\": \"Feza \u015ei\u015fman\",              \"description\": \"\u00c7evirmen, emekli gazeteci\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-29 12:05:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 712,              \"friends\": 463,              \"tweets\": 10911,              \"liked_tweets\": 3654,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 545       }}, {       \"id\": 1258061821174591488,       \"url\": \"https://twitter.com/TirtsasKram/status/1258061821174591488\",       \"date\": \"2020-05-06 15:51:26+00:00\",       \"text\": \"Gibt es eigentlich schon eine Statistik der Coronatoten nach Einkommensgruppen? Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/9wJ1GZwcOE via @zeitonline\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061389111523729408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1061695048486653953/sS1TrGO0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061389111523729408/1541963169\",              \"username\": \"TirtsasKram\",              \"name\": \"Tirza \ud83e\udd89 \ud83d\ude37 #ZeroCovid \u270a\",              \"description\": \"\u2764\ufe0f schl\u00e4gt links f\u00fcr \ud83c\udf08 lebenswerte sozial-\u00f6kologische Zukunft\ud83c\udf39\ud83d\udec0\ud83c\udffd \ud83d\ude0b\ud83c\udf6bSchokolade \u2615\ufe0f #Seenotrettung\ud83c\udd98 Verbot aller Atomwaffen! #NeverAgain\u262e\ufe0f #BlackLivesMatter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-10 22:44:18+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1648,              \"friends\": 1625,              \"tweets\": 54261,              \"liked_tweets\": 76874,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2936       }}, {       \"id\": 1257319447708053506,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1257319447708053506\",       \"date\": \"2020-05-04 14:41:30+00:00\",       \"text\": \"#Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/v5QM6JXRKQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3153,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1257315340612071429,       \"url\": \"https://twitter.com/MurphyOMurphy69/status/1257315340612071429\",       \"date\": \"2020-05-04 14:25:11+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus 01/05/20 19:02 u/d / Thomas Assheuer // Zeit  dehttps://t.co/hf65OYbKZO via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4363657817,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/822230283869159424/FTvSH5dM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4363657817/1484870225\",              \"username\": \"MurphyOMurphy69\",              \"name\": \"murphy murphy\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-03 17:55:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 274,              \"friends\": 1273,              \"tweets\": 27931,              \"liked_tweets\": 614,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 1934       }}, {       \"id\": 1256511503940943874,       \"url\": \"https://twitter.com/egghat/status/1256511503940943874\",       \"date\": \"2020-05-02 09:11:02+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/UQ3VBxduBB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 773940,              \"url\": \"http://www.diewunderbareweltderwirtschaft.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103214862300254208/IzGnpzMP_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"egghat\",              \"name\": \"egghat \u00af_(\u30c4)_/\u00af\",              \"description\": \"Econblogger, Podcaster (@mikrooekonomen). Keynesianischer Kompagnon. Zwitschert sich hier einen privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-02-15 15:36:16+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 6037,              \"friends\": 3875,              \"tweets\": 179793,              \"liked_tweets\": 19330,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 14878       }}, {       \"id\": 1256503325073252354,       \"url\": \"https://twitter.com/heidlberger_dr/status/1256503325073252354\",       \"date\": \"2020-05-02 08:38:32+00:00\",       \"text\": \"Finde ich auch. Habermas bringt es auf den Punkt. Wir sitzen diesmal in einem Boot. Auch empfehlenswert: Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus | ZEIT ONLINEhttps://t.co/bkKNWauQJ9 https://t.co/5sM0XNtjzD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2939315619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233495529880944640/F7ONs6jR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2939315619/1581933106\",              \"username\": \"heidlberger_dr\",              \"name\": \"Sopla\",              \"description\": \"Autor, Lehrer, Dozent, Geschichte, Politik, Philosophie, Kultur, \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1Kosmopolit \ud83c\udf0d aktiv f\u00fcr Freiheit \ud83d\uddfd#humanrights \ud83c\udf08, \u00d6kologie und Biodiversit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-24 10:04:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 483,              \"tweets\": 4821,              \"liked_tweets\": 5954,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 235       }}, {       \"id\": 1256454610614657024,       \"url\": \"https://twitter.com/erythrophilos/status/1256454610614657024\",       \"date\": \"2020-05-02 05:24:57+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Leben eines Greises ist so viel wert wie jenes eines Menschen im Vollbesitz seiner Kr\u00e4fte. Solange wir dieses Prinzip hochhalten, hat der zeitgen\u00f6ssische Nihilismus nicht endg\u00fcltig triumphiert, und wir bleiben eine Zivilisation. https://t.co/kVdSjk700Fvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2358558921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1179670766952091649/m_n3hkaC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2358558921/1590820551\",              \"username\": \"erythrophilos\",              \"name\": \"Wolfgang U. Eckart (DK9JL)\",              \"description\": \"\u201eWirds besser, wirds schlechter, so fragen wir j\u00e4hrlich. Seien wir ehrlich! Leben ist immer lebensgef\u00e4hrlich! - Erich K\u00e4stner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-22 12:53:04+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg, Deutschland\",              \"followers\": 978,              \"friends\": 652,              \"tweets\": 5817,              \"liked_tweets\": 10154,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 1287       }}, {       \"id\": 1256446230189801472,       \"url\": \"https://twitter.com/JLoelhoeffel/status/1256446230189801472\",       \"date\": \"2020-05-02 04:51:39+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Die Wirtschaft ist kein herrischer Willk\u00fcrgott |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/YfHR5B6QNLvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 965203146,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000018979487/45a5d08d3da3a1e66530f771ece8af4c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/965203146/1494702433\",              \"username\": \"JLoelhoeffel\",              \"name\": \"Joachim L\u00f6lh\u00f6ffel\",              \"description\": \"Stadtentwicklung Wohnungsbau Genossenschaft Wohnbund Wohngeno\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-23 00:24:00+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 268,              \"liked_tweets\": 178,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1256416844229087232,       \"url\": \"https://twitter.com/einundausatmen/status/1256416844229087232\",       \"date\": \"2020-05-02 02:54:53+00:00\",       \"text\": \"\u201eIm kapitalistischen Kult besteht der Sinn des Lebens in der Anpassung ans Tote.\u201cEin, wie ich finde, lesenswerter Essay in der \u201eZeit\u201c:https://t.co/CEitbDmEiy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3375588263,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/888850504079618048/NRDQQCmg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3375588263/1530475147\",              \"username\": \"einundausatmen\",              \"name\": \"Paul Varjak\",              \"description\": \"Biology has at least 50 more interesting years. (James D. Watson)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-14 11:33:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 867,              \"friends\": 801,              \"tweets\": 38332,              \"liked_tweets\": 94988,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 4365       }}, {       \"id\": 1256357134805106697,       \"url\": \"https://twitter.com/LauraPorak/status/1256357134805106697\",       \"date\": \"2020-05-01 22:57:37+00:00\",       \"text\": \"Darum muss auch der Kapitalismus \u00fcberleben. Er schafft Wohlstand (\u2026) und st\u00e4rkt die Menschenrechte. Ratet mal, hat eine \u00d6konomin gesagt. #\u00dcberraschung 2/2https://t.co/ensQRL0f42\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243889904687480832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264526040094965760/9z3M7m57_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LauraPorak\",              \"name\": \"Laura\",              \"description\": \"hab meinen Foucault und Marx gelesen | Institut f\u00fcr die Gesamtanalyse der Wirtschaft (ICAE) | @PluralEcon | @CusanusHS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-28 13:17:38+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 627,              \"friends\": 268,              \"tweets\": 1654,              \"liked_tweets\": 1192,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1256328395182366720,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1256328395182366720\",       \"date\": \"2020-05-01 21:03:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Hhj7x6LoO6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1256325384473174016,       \"url\": \"https://twitter.com/pbathon12/status/1256325384473174016\",       \"date\": \"2020-05-01 20:51:27+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jknqANQ8rI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2285696705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833317435969269761/Nv9NCIJ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pbathon12\",              \"name\": \"Peter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-16 11:34:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 11909,              \"liked_tweets\": 9662,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 90       }}, {       \"id\": 1256299188956073984,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1256299188956073984\",       \"date\": \"2020-05-01 19:07:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/U0Y1J7NQlO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1256271465613332482,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1256271465613332482\",       \"date\": \"2020-05-01 17:17:12+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/0rsKi0wuSB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1256232307230478336,       \"url\": \"https://twitter.com/Subamarus/status/1256232307230478336\",       \"date\": \"2020-05-01 14:41:36+00:00\",       \"text\": \"#Menschenopfer f\u00fcr den #Kapitalismus. In der #Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des #Opfers. Die #Alten sollen sterben, damit die #Wirtschaft leben kann.  https://t.co/nFirM72ijU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 221483128,              \"url\": \"https://www.instagram.com/serijosha/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320692838640877569/DGZgHXJk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/221483128/1603727258\",              \"username\": \"Subamarus\",              \"name\": \"Serioscha R\",              \"description\": \"The one and only, Master of Desaster - the philosopher who loves more than he actually knows.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-30 19:57:52+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 999,              \"friends\": 955,              \"tweets\": 16797,              \"liked_tweets\": 10630,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 1140       }}, {       \"id\": 1256219298810470400,       \"url\": \"https://twitter.com/Zielwasser58/status/1256219298810470400\",       \"date\": \"2020-05-01 13:49:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/osJeRqsAxD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 213432111,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239113318444523521/4fO9aJ01_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Zielwasser58\",              \"name\": \"BettinaHL\",              \"description\": \"OmagegenRechts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-08 22:29:55+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcbeck\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 1410,              \"liked_tweets\": 8841,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1256210670422577153,       \"url\": \"https://twitter.com/gujodani/status/1256210670422577153\",       \"date\": \"2020-05-01 13:15:37+00:00\",       \"text\": \"@Augstein @niggi Da es so viele dumme Journalisten in diesem Land gibt, ist es f\u00fcr das RKI auch sehr schwierig. Schauen Sie mal Augstein. Ein Artikel \u00fcber Sie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/gROWx7hKpq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1037285641422364673,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gujodani\",              \"name\": \"Rexona van Deo\",              \"description\": \"Mehr Brutto vom Netto ... oder war es umgekehrt?!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-05 10:25:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 385,              \"tweets\": 4179,              \"liked_tweets\": 3787,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 209       }}, {       \"id\": 1256136404909920256,       \"url\": \"https://twitter.com/ArnoNiesner/status/1256136404909920256\",       \"date\": \"2020-05-01 08:20:31+00:00\",       \"text\": \"In Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus entlarvt Thomas Assheuer die Marktgl\u00e4ubigkeit als eine Kultreligion, die die Selbstbereicherung der bereits unendlich Reichen feiert und die Verwandlung von Geld in noch mehr Geld.F\u00fcr Alte ist kein Platz mehr.https://t.co/OgfzbuBcKj https://t.co/Y5Hd4Zn3xf https://t.co/cBcBkxHKkK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1144787564,              \"url\": \"http://bosolei.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335512401802895361/z-LNlig9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1144787564/1598945311\",              \"username\": \"ArnoNiesner\",              \"name\": \"Arno Niesner \u263c\",              \"description\": \"Prek\u00e4re Arbeit gef\u00e4hrdet Sozialstaaten,fehlender #Klimaschutz unsere Lebensgrundlagen.Als Zivilgesellschaft sollten wir mitregieren:gemeinwohlcontrolling.net\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-03 10:16:50+00:00\",              \"location\": \"Graz, \u00d6sterreich, Europa\",              \"followers\": 477,              \"friends\": 1039,              \"tweets\": 15013,              \"liked_tweets\": 9447,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 4052       }}, {       \"id\": 1255374939923906563,       \"url\": \"https://twitter.com/Stollovo/status/1255374939923906563\",       \"date\": \"2020-04-29 05:54:44+00:00\",       \"text\": \"Kluger Text erhellt, was wirre K\u00f6pfe bisher (nur) denken: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus\u201c: In der Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck: Die Alten sollen sterben, damit die Wirtschaft leben kann.\u201c (z.B. Eugenik, Sozialdarwinismus) https://t.co/HQp7b9J2lv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 33216692,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3598878629/6277bfeb932e08a1619caa090dcd6816_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Stollovo\",              \"name\": \"Volker Stollorz\",              \"description\": \"#Wissenschaftsjournalist aus Leidenschaft. Redaktionsleiter #sciencemediacenter germany. My working ethic as a science journalist: Mind the gap please\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-19 14:54:42+00:00\",              \"location\": \"Cologne\",              \"followers\": 5911,              \"friends\": 29,              \"tweets\": 7813,              \"liked_tweets\": 430,              \"lists_member\": 224,              \"media_shared\": 84       }}, {       \"id\": 1255263024228765696,       \"url\": \"https://twitter.com/l_gessner/status/1255263024228765696\",       \"date\": \"2020-04-28 22:30:01+00:00\",       \"text\": \"Gro\u00dfartiger Artikel zur stranger than fiction #COVID19-Debatte in Deutschland | \u201cWer nun fordert, man m\u00fcsse (dem Markt) Menschenopfer bringen, der verkl\u00e4rt ihn zum barbarischen mythischen Kult, in dem der Sinn des Lebens in der Anpassung ans Tote besteht.\u201d https://t.co/72nRp06KHB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2608347385,              \"url\": \"https://kultur.work\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1183808668283953155/UnwMe2nO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2608347385/1585488227\",              \"username\": \"l_gessner\",              \"name\": \"Linda Ge\u00dfner\",              \"description\": \"Communication Designer | FRSA | Occasional tweets on arts & culture, philosophy and #postgrowth economics | @cusp_uk | @appg_l2g | @fdsd_org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-06 21:02:20+00:00\",              \"location\": \"London | Berlin\",              \"followers\": 1031,              \"friends\": 924,              \"tweets\": 3493,              \"liked_tweets\": 2777,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 230       }}, {       \"id\": 1254941078991618052,       \"url\": \"https://twitter.com/maternus/status/1254941078991618052\",       \"date\": \"2020-04-28 01:10:43+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus. Die Alten sollen sterben, damit die Wirtschaft leben kann.Die Zeit-Redaktion \u00fcberlegt, sich demn\u00e4chst in Rote Fahne umzubenennen N\u00b017.https://t.co/0WR4bq8chA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18219943,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344071088725176321/lBbw0zrP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18219943/1602190463\",              \"username\": \"maternus\",              \"name\": \"Richard Meusers v.W. \u0646 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddee\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"Omnis mundi creatura/ quasi liber et pictura/ nobis est et speculum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-18 17:43:38+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Rom, Sizilien\",              \"followers\": 6572,              \"friends\": 198,              \"tweets\": 22184,              \"liked_tweets\": 7629,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 2482       }}, {       \"id\": 1254678738995949569,       \"url\": \"https://twitter.com/stefan_w19/status/1254678738995949569\",       \"date\": \"2020-04-27 07:48:16+00:00\",       \"text\": \"Wegen Ansteckungsgefahr hatten Wohnungslose in Las Vegas eine Notunterkunft r\u00e4umen und auf dem Parkplatz [...] \u00fcbernachten m\u00fcssen [...] w\u00e4hrend die Luxushotels ringsum leer standen.https://t.co/7a1V94ugAF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 38512968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332370931981963264/bErJt8FF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/38512968/1610472890\",              \"username\": \"stefan_w19\",              \"name\": \"Contrapunctus\",              \"description\": \"Digital Transformation & Change Management. Musician. Mountaineering. Father of two. Currently back home in Austria.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-07 20:44:59+00:00\",              \"location\": \"Vienna\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 300,              \"tweets\": 2840,              \"liked_tweets\": 2759,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 83       }}, {       \"id\": 1254451520105480193,       \"url\": \"https://twitter.com/Malahia_M/status/1254451520105480193\",       \"date\": \"2020-04-26 16:45:23+00:00\",       \"text\": \"Sprachlich ein Genuss zu lesen. Inhaltlich auch. https://t.co/ocd61tBsxo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2990610123,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373642019348832257/B8y4ZihV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2990610123/1587681702\",              \"username\": \"Malahia_M\",              \"name\": \"Malahia Malahios\",              \"description\": \"Politikinteressiert, Metal-Fan, Renaissance-Liebhaberin, Hobbys\u00e4ngerin, Fahrradfan, #Mobilit\u00e4tswende, #Klimaschutz #vegan, Powermetal.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-21 21:47:08+00:00\",              \"location\": \"In der Lebensmitte\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 297,              \"tweets\": 929,              \"liked_tweets\": 2559,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1254352774340411393,       \"url\": \"https://twitter.com/joergprante/status/1254352774340411393\",       \"date\": \"2020-04-26 10:13:00+00:00\",       \"text\": \"@Nordpoet @watch_union Ich frage mich, warum die, die nichts gegen ein k\u00fcrzeres Leben anderer haben, nicht selbst mit gutem Beispiel vorangehen? Da scheint wohl ein kleiner Widerspruch in der Argumentation zu sein https://t.co/0ZsoPw5XVg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 559353812,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2152790860/jprante-medium_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"joergprante\",              \"name\": \"(((J\u00f6rg Impfstufe 6 Prante)))\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-21 09:14:51+00:00\",              \"location\": \"Cologne, Germany\",              \"followers\": 432,              \"friends\": 279,              \"tweets\": 39573,              \"liked_tweets\": 6,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2680       }}, {       \"id\": 1254322419818528769,       \"url\": \"https://twitter.com/suse1603/status/1254322419818528769\",       \"date\": \"2020-04-26 08:12:23+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/8Z94LNAIKf via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2403082631,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/696687397589946368/BnKEYHkF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2403082631/1524415686\",              \"username\": \"suse1603\",              \"name\": \"suse1603 #FBPE \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2600\ufe0f\",              \"description\": \"#LongCovid  \ud83d\ude37 - \ud83d\udca9#Solidarit\u00e4tsverweigerer Tichys Einblick Headlineangucker , Steinh\u00f6fels Lieblinge, Reitschusters, etc d\u00fcrfen mir gerne entfolgen \ud83d\ude09 #nonazis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-11 20:44:12+00:00\",              \"location\": \"Hier\",              \"followers\": 1740,              \"friends\": 1777,              \"tweets\": 47518,              \"liked_tweets\": 100461,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 4544       }}, {       \"id\": 1254301482855399430,       \"url\": \"https://twitter.com/frajo61/status/1254301482855399430\",       \"date\": \"2020-04-26 06:49:11+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/c1k3BrLhIc via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711794641335664640,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1122390198812323845/1tha9XaK_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711794641335664640/1586002979\",              \"username\": \"frajo61\",              \"name\": \"frajo61\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-21 06:00:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 227,              \"tweets\": 4465,              \"liked_tweets\": 18815,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1254167462758711296,       \"url\": \"https://twitter.com/christa_heinz/status/1254167462758711296\",       \"date\": \"2020-04-25 21:56:39+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/7AgFMcoBvO via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 822134459101286401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1029644953218166784/RkTCE2X4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/822134459101286401/1487607375\",              \"username\": \"christa_heinz\",              \"name\": \"Christa Heinz\",              \"description\": \"Digitale Themen & Netzpolitik Digitale Themen & Netzpolitik Journalisten Politik News News\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-19 17:31:44+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 87,              \"tweets\": 50,              \"liked_tweets\": 324,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1254104798217089024,       \"url\": \"https://twitter.com/SpaltLisa/status/1254104798217089024\",       \"date\": \"2020-04-25 17:47:38+00:00\",       \"text\": \"Lesen!https://t.co/H6nbLv2zJy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1171348525239738368,              \"url\": \"http://www.lisaspalt.info\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369375798717804550/ImV8EBqw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1171348525239738368/1604055694\",              \"username\": \"SpaltLisa\",              \"name\": \"Lisa Spalt\",              \"description\": \"lebt als einzige feste Mitarbeiterin des Instituts f\u00fcr poetische Alltagsverbesserung (IPA) in Linz.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-10 09:04:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 334,              \"friends\": 277,              \"tweets\": 2082,              \"liked_tweets\": 5628,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 281       }}, {       \"id\": 1254056169288720389,       \"url\": \"https://twitter.com/georgjajus/status/1254056169288720389\",       \"date\": \"2020-04-25 14:34:24+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den #Kapitalismus - In der #Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die #Wirtschaft leben kann. https://t.co/TTSjzaAugF via @zeitonline #Politik #Gesellschaft\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 927411740,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091049187884613632/qT3An5FI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/927411740/1594155862\",              \"username\": \"georgjajus\",              \"name\": \"Georg Jajus\",              \"description\": \"Autodidakt, K\u00fcnstler, Europ\u00e4er? Vor allem aber: Mensch.101, 242 und 303 sind mehr als nur Zahlen.Tweets deutsch and english.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-05 11:25:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 729,              \"friends\": 2170,              \"tweets\": 7834,              \"liked_tweets\": 656,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 824       }}, {       \"id\": 1253983198029234176,       \"url\": \"https://twitter.com/FredericMgB/status/1253983198029234176\",       \"date\": \"2020-04-25 09:44:26+00:00\",       \"text\": \"...oder einfach Sozialdarwinismus.Die kapitalistische Kultreligion feiert die blinde Akkumulation, sie feiert [...] die Verwandlung von Geld in noch mehr Geld. Im kapitalistischen Kult besteht der Sinn des Lebens in der Anpassung ans Tote.https://t.co/xUaXFLXvRm https://t.co/EMtMPzuUyZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241077045301567488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244913457792725002/LF7QaKoe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1241077045301567488/1584732529\",              \"username\": \"FredericMgB\",              \"name\": \"Frederic Maas genannt Bermpohl\",              \"description\": \"Research AssistantUniversity of WuppertalPsychology and Psychotherapy |meta-analyses | bodily distress |    he/him\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-20 19:00:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 58,              \"friends\": 606,              \"tweets\": 902,              \"liked_tweets\": 7718,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1253975819082399744,       \"url\": \"https://twitter.com/seomite/status/1253975819082399744\",       \"date\": \"2020-04-25 09:15:07+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/XayFvMN45e #Wirtschaft #Kapitalismus #CoronaPandemie\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72820920,              \"url\": \"http://ow.ly/A7hU30ru8O1\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445688613/seomite_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72820920/1585677610\",              \"username\": \"seomite\",              \"name\": \"Daniel Reif\",              \"description\": \"Search Marketing Consultant. Developer. TechSEO. MarTech. Coding. Gamer. 16Bit Kid. Nullen und Einsen. In dubio pro SEO. EN/DE. Remote @ ow.ly/9lqO30qrxdm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 10:29:58+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Germany\",              \"followers\": 342,              \"friends\": 618,              \"tweets\": 3792,              \"liked_tweets\": 1875,              \"lists_member\": 143,              \"media_shared\": 94       }}, {       \"id\": 1253667632328441856,       \"url\": \"https://twitter.com/BohemianReal/status/1253667632328441856\",       \"date\": \"2020-04-24 12:50:30+00:00\",       \"text\": \"Sagt mal @Zeit , gibt es gerade so nen internen Wettbewerb f\u00fcr den besten BS Artikel?  https://t.co/mgKZKz9n7n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 911627610903412736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241786701955170305/ixzEvGlY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/911627610903412736/1588789433\",              \"username\": \"BohemianReal\",              \"name\": \"RealBohemian\",              \"description\": \"Wo bin ich hier nur gelandet?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-23 16:25:34+00:00\",              \"location\": \"Far far away\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 315,              \"tweets\": 19073,              \"liked_tweets\": 7407,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 356       }}, {       \"id\": 1253658714961260544,       \"url\": \"https://twitter.com/1Netzwerkerin/status/1253658714961260544\",       \"date\": \"2020-04-24 12:15:04+00:00\",       \"text\": \"#Corona-Krise \u2026 Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/Oe1Qkg1b0n via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1724903270,              \"url\": \"http://schwarzaufweiss-internet.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/738794627621347328/Ng_kfgJl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"1Netzwerkerin\",              \"name\": \"Evelyn Kuttig\",              \"description\": \"Grafikdesign + Projektmanagement \u2022 Impressum: schwarzaufweiss-internet.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-03 09:03:59+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 6636,              \"liked_tweets\": 665,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1253454914858233864,       \"url\": \"https://twitter.com/enver_robelli/status/1253454914858233864\",       \"date\": \"2020-04-23 22:45:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xPl6GcjqHx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51195083,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336934037718528001/Qd1gOx_n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/51195083/1541344075\",              \"username\": \"enver_robelli\",              \"name\": \"Enver Robelli\",              \"description\": \"Journalist Tages Anzeiger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-26 19:42:06+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich & Zagreb\",              \"followers\": 8461,              \"friends\": 819,              \"tweets\": 3912,              \"liked_tweets\": 2043,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 165       }}, {       \"id\": 1253445272539222022,       \"url\": \"https://twitter.com/clauci2nd/status/1253445272539222022\",       \"date\": \"2020-04-23 22:06:55+00:00\",       \"text\": \"nicht. ist amazon gesund, rettenswert? oder der seit jahren ums \u00fcberleben raufende kulturbetrieb?warme eislutschger sind leider gerade aus.ich schlie\u00dfe: der #raubtierkaitalismus hat ausgedient.es geht si afoch, irgendwie, hint &amp; vorn nimmer aus. 6/6https://t.co/D1M7DZ27oh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 427754037,              \"url\": \"https://chuffed.org/project/food-and-medicine-for-yemen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376578644399824900/hMWJijyF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/427754037/1571534733\",              \"username\": \"clauci2nd\",              \"name\": \"claudia janecek - food & medicine for #Yemen \ud83c\uddfe\ud83c\uddea\",              \"description\": \"chuffed.org/project/food-a\u2026with @ghalebalsudmy.witwe, alleinerzieherin, lebenschaos ..#politicalscience #humanrights #yemencantwait #armut #BildungsclusterAT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-03 22:56:56+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich. but not hinternational (cc helmut kramer)\",              \"followers\": 3295,              \"friends\": 3843,              \"tweets\": 63079,              \"liked_tweets\": 117920,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 1570       }}, {       \"id\": 1253388173536870404,       \"url\": \"https://twitter.com/Robert_Feustel/status/1253388173536870404\",       \"date\": \"2020-04-23 18:20:02+00:00\",       \"text\": \"Wer nun fordert, man m\u00fcsse dem Markt Menschenopfer bringen, der verkl\u00e4rt ihn zum barbarischen mythischen Kult. Starker Text zum Unwesen alternder wei\u00dfer M\u00e4nnerphilosophen in Zeiten der Krise. #CoronaPandemie #Kapitalismus #Corona https://t.co/SwICjdNmrB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 747163714227478528,              \"url\": \"http://robert-feustel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073558732553027584/j4jDXQ4F_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/747163714227478528/1544791295\",              \"username\": \"Robert_Feustel\",              \"name\": \"Robert Feustel\",              \"description\": \"Digitalisierung als Religion, W\u00f6rterbuch des besorgten B\u00fcrgers, politische Theorie, Soziologie, Wissensgeschichte, Drogenpolitik, Uni Jena, hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-26 20:24:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1498,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 1426,              \"liked_tweets\": 636,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 75       }}, {       \"id\": 1253372727462936576,       \"url\": \"https://twitter.com/BakuninsT/status/1253372727462936576\",       \"date\": \"2020-04-23 17:18:39+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den KapitalismusIn der Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die Wirtschaft leben kann.Ein sehr lesenswerte Essay von Thomas Assheuer: https://t.co/KlVM2LMFpD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1110020258704822272,              \"url\": \"https://qoto.org/@BakuninsTraum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1110022693108285440/tA5vk_ho_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1110020258704822272/1553485208\",              \"username\": \"BakuninsT\",              \"name\": \"BakuninsTraum\",              \"description\": \"Anarchy in Germany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-25 03:27:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 653,              \"friends\": 651,              \"tweets\": 19548,              \"liked_tweets\": 41152,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1186       }}, {       \"id\": 1253333119282737153,       \"url\": \"https://twitter.com/zweigrosen/status/1253333119282737153\",       \"date\": \"2020-04-23 14:41:16+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/NlfRajZoG4 @zeitonline \ub2d8\uc774 \uc500 \uc790\ubcf8\uc8fc\uc758\uc758 \uc874\uc18d\uc744 \uc704\ud574\uc11c \ub178\uc57d\uc790\uc758 \ud76c\uc0dd\uc740 \ubd88\uac00\ud53c\ud558\ub2e4\uace0 \ub178\uace8\uc801\uc73c\ub85c \uc758\uacac\uc744 \ud45c\ud558\ub294 \uc11c\uad6c\uc720\ub7fd \uc9c0\uc2dd\uc778\ub4e4\uc774 \uc815\ub9d0 \ub9ce\uad6c\ub098 \ucf54\ub85c\ub098 \uc774\ud6c4\uc758 \uc11c\uad6c\uc720\ub7fd\uc740 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ub354 \uc545\ud654\ub420\uc9c0 \uc0c1\uc0c1\uc774 \uac00\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 986245394735616000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1028714037624725504/gTybwDQ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zweigrosen\",              \"name\": \"zweigrosen\",              \"description\": \"\ubbf8\ub124\ub974\ubc14 \ub610\ub294 \uad00\uc6a9\uc758 \uc5ec\uc2e0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-17 14:10:00+00:00\",              \"location\": \"Erfurt, Deutschland\",              \"followers\": 144,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 9698,              \"liked_tweets\": 458,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 104       }}, {       \"id\": 1253323862999134208,       \"url\": \"https://twitter.com/vvnbdams/status/1253323862999134208\",       \"date\": \"2020-04-23 14:04:29+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den KapitalismusIn der Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die Wirtschaft leben kann. https://t.co/g4CTlNHdUZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 512455516,              \"url\": \"http://muenster.vvn-bda.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3405854603/090f871c56bf3f4854979c9c12b8cb3f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"vvnbdams\",              \"name\": \"VVN-BdA M\u00fcnster\",              \"description\": \"Die Vernichtung des Faschismus mit seinen Wurzeln ist unsere Losung, der Aufbau einer neuen Welt des Friedens und der Freiheit ist unser Ziel.Ein Pressespiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-02 21:13:52+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster\",              \"followers\": 772,              \"friends\": 142,              \"tweets\": 22868,              \"liked_tweets\": 437,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 106       }}, {       \"id\": 1253318619963899906,       \"url\": \"https://twitter.com/juergen_p/status/1253318619963899906\",       \"date\": \"2020-04-23 13:43:39+00:00\",       \"text\": \"Corona-PandemieMenschenopfer f\u00fcr den Kapitalismushttps://t.co/WHF246IK9N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66132864,              \"url\": \"https://de.pinterest.com/ETW11/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/617071435937353728/o2OhSPML_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66132864/1457653653\",              \"username\": \"juergen_p\",              \"name\": \"\u2694News Now\ud83d\udd75\ufe0fu200d\",              \"description\": \"\u2694The News\u2694 \u2b50No Fake News\u2b50No DMs/No Lists\u2b50 No Nazis\u2b50No Erdogan Fans \u2b50RT\u2260endorsement\u2b50Breaking the silence\u2b50\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-16 15:32:51+00:00\",              \"location\": \"Saxonia\",              \"followers\": 6214,              \"friends\": 5185,              \"tweets\": 212217,              \"liked_tweets\": 31610,              \"lists_member\": 554,              \"media_shared\": 70596       }}, {       \"id\": 1253306932787585024,       \"url\": \"https://twitter.com/docmac_/status/1253306932787585024\",       \"date\": \"2020-04-23 12:57:12+00:00\",       \"text\": \"@L0RD_0F_K4RM4 @TichysEinblick https://t.co/xmadFoIsIu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 165700456,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3753502412/c9b119995c6e4b96e1ac5cf54d63a0a0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"docmac_\",              \"name\": \"Andreas de Tartaglia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-12 09:04:11+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Grafing\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 199,              \"tweets\": 64,              \"liked_tweets\": 90,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1253304834704510978,       \"url\": \"https://twitter.com/clauci2nd/status/1253304834704510978\",       \"date\": \"2020-04-23 12:48:52+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den #Kapitalismus Der #Markt ist 1 intelligentes, wenngleich hochgradig st\u00f6ranf\u00e4lliges Steuerungsinstrument, und wer nun fordert, man m\u00fcsse ihm Menschenopfer bringen, der verkl\u00e4rt ihn zum barbarischen mythischen Kult.ein kluger essay.https://t.co/bnavBsvXVy\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 427754037,              \"url\": \"https://chuffed.org/project/food-and-medicine-for-yemen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376578644399824900/hMWJijyF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/427754037/1571534733\",              \"username\": \"clauci2nd\",              \"name\": \"claudia janecek - food & medicine for #Yemen \ud83c\uddfe\ud83c\uddea\",              \"description\": \"chuffed.org/project/food-a\u2026with @ghalebalsudmy.witwe, alleinerzieherin, lebenschaos ..#politicalscience #humanrights #yemencantwait #armut #BildungsclusterAT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-03 22:56:56+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich. but not hinternational (cc helmut kramer)\",              \"followers\": 3295,              \"friends\": 3843,              \"tweets\": 63079,              \"liked_tweets\": 117920,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 1570       }}, {       \"id\": 1253297107609571328,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1253297107609571328\",       \"date\": \"2020-04-23 12:18:10+00:00\",       \"text\": \"In der #Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die #Wirtschaft leben kann. https://t.co/rZ71DT2agM https://t.co/Utd4uqmy3R\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 38,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1253295023803846656,       \"url\": \"https://twitter.com/floyd_celluloyd/status/1253295023803846656\",       \"date\": \"2020-04-23 12:09:53+00:00\",       \"text\": \"Sehr wichtige Fragestellung in Zeiten einer Epidemie @zeitonline. Danke daf\u00fcr -&gt; https://t.co/3PDCZQujKp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44109258,              \"url\": \"http://www.fakeblog.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/652191192743026688/5fH5g_s7_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44109258/1412147369\",              \"username\": \"floyd_celluloyd\",              \"name\": \"Fakeblog\",              \"description\": \"Denken ist der schlimmste Zustand, der einem Gehirn passieren kann. *OFF*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-02 12:32:45+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 611,              \"friends\": 199,              \"tweets\": 8843,              \"liked_tweets\": 2389,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 347       }}, {       \"id\": 1253285929361592320,       \"url\": \"https://twitter.com/ExpressFFM/status/1253285929361592320\",       \"date\": \"2020-04-23 11:33:45+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/tnKHYjyeki via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1098971241090818048,              \"url\": \"http://express-afp.info/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1098972297950572544/TWUcyxUe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1098971241090818048/1550851328\",              \"username\": \"ExpressFFM\",              \"name\": \"Express\",              \"description\": \"Zeitung f\u00fcr sozialistische Betriebs- und Gewerkschaftsarbeit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-22 15:42:16+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt on the Main, Germany\",              \"followers\": 604,              \"friends\": 250,              \"tweets\": 885,              \"liked_tweets\": 241,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1253265746421059584,       \"url\": \"https://twitter.com/KiraLisbon/status/1253265746421059584\",       \"date\": \"2020-04-23 10:13:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ifr9IRW2wo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 917837881783275528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981581627599065089/mCOcpFjX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/917837881783275528/1507717286\",              \"username\": \"KiraLisbon\",              \"name\": \"Kira Lein\",              \"description\": \"Becoming more Portuguese every day\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-10 19:42:58+00:00\",              \"location\": \"Lisboa, Portugal\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 348,              \"tweets\": 244,              \"liked_tweets\": 3430,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1253253251761426432,       \"url\": \"https://twitter.com/hanne_fs/status/1253253251761426432\",       \"date\": \"2020-04-23 09:23:54+00:00\",       \"text\": \"Was ist ein Menschenleben Wert? Die Alten sollen sterben? Damit die Wirtschaft und der Kapitalismus \u00fcberlebt? Die Alten haben es den Junger erst erm\u00f6glicht, das sie das Leben f\u00fchren ,was sie jetzt haben..Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/UszeAme3lq via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1035085530390769665,              \"url\": \"http://www.Instagram.com/hanne_lore_7\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343522114670907394/Gar_t5am_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1035085530390769665/1547204409\",              \"username\": \"hanne_fs\",              \"name\": \"Hanne_Lore\",              \"description\": \"Lass dich nicht unterkriegen, sei frech und wild und wunderbar \ud83d\ude0a\ud83c\udf39\ud83d\ude09\ud83c\udf40\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-30 08:43:16+00:00\",              \"location\": \"Rheinland-Pfalz, Deutschland\",              \"followers\": 2386,              \"friends\": 491,              \"tweets\": 14871,              \"liked_tweets\": 55129,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 2292       }}, {       \"id\": 1253226922533949440,       \"url\": \"https://twitter.com/Labonitamascota/status/1253226922533949440\",       \"date\": \"2020-04-23 07:39:16+00:00\",       \"text\": \"Finkielkraut: Das Leben eines Greises ist so viel wert wie jenes eines Menschen im Vollbesitz seiner Kr\u00e4fte.Da hat er recht. Allerdings m\u00f6chte ich als Greis, der ich bald bin, selber \u00fcber meinen Wert entscheiden und mich nicht zwangsbegl\u00fccken lassenhttps://t.co/2semyLZ3Vb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 989081928749015046,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/990611673919737857/y_SabUZJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/989081928749015046/1525069684\",              \"username\": \"Labonitamascota\",              \"name\": \"Bonita\",              \"description\": \"Auf dem Kopf stehende H\u00e4user, #Fahrrad, #dummeautos, #noAfD, #noIAA, Wissenschaftsgeschichte, Musik der 60er, 70er, 80er, #klettern\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-25 10:01:22+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1005,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 27936,              \"liked_tweets\": 22158,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 1290       }}, {       \"id\": 1253205975869394945,       \"url\": \"https://twitter.com/doktorhulk/status/1253205975869394945\",       \"date\": \"2020-04-23 06:16:02+00:00\",       \"text\": \"Das Leben eines Greises ist so viel wert wie jenes eines Menschen im Vollbesitz seiner Kr\u00e4fte. Solange wir dieses Prinzip hochhalten, hat der zeitgen\u00f6ssische Nihilismus nicht endg\u00fcltig triumphiert, und wir bleiben eine Zivilisation. https://t.co/aVw493nuPM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1030472495936294912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318838750588342273/MrG_DWzB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1030472495936294912/1534976163\",              \"username\": \"doktorhulk\",              \"name\": \"doktorhulk #YesToNoCovid\",              \"description\": \"Zwischen dem Schwachen und dem Starken ist es die Freiheit, die unterdr\u00fcckt, und das Gesetz, das befreit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-17 15:12:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Frankfurt, Wien\",              \"followers\": 2165,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 41305,              \"liked_tweets\": 170127,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 1423       }}, {       \"id\": 1253199187623194626,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristinaBammel/status/1253199187623194626\",       \"date\": \"2020-04-23 05:49:04+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/LjYAdjs95X via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239202356883009542,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247249460645826568/8Sgp3eCO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ChristinaBammel\",              \"name\": \"Christina Bammel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-15 14:50:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 140,              \"tweets\": 82,              \"liked_tweets\": 271,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1253182298662604801,       \"url\": \"https://twitter.com/brausefabrik/status/1253182298662604801\",       \"date\": \"2020-04-23 04:41:57+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/399lZs6IfQ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2496295754,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/555270510217424896/i-OAShGV_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"brausefabrik\",              \"name\": \"(((Thomas N\u00fcckel)))\",              \"description\": \"Man macht keine Revolution indem man aufbegehrt. Man macht eine Revolution indem man die L\u00f6sung bringt. Le Corbusier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-15 12:47:23+00:00\",              \"location\": \"Nordmarkt Dortmund\",              \"followers\": 250,              \"friends\": 347,              \"tweets\": 6369,              \"liked_tweets\": 5567,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1253171554353119245,       \"url\": \"https://twitter.com/Sozialwort/status/1253171554353119245\",       \"date\": \"2020-04-23 03:59:16+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den #Kapitalismus? In der #Coronakrise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die #Wirtschaft leben kann: https://t.co/yiBYPD5EK8 (via @zeitonline)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1650676322,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000251509670/9c10a773b382bf05e6a1694a10a88f06_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1650676322/1553154554\",              \"username\": \"Sozialwort\",              \"name\": \"\u00d6kumenisches Sozialwort\",              \"description\": \"F\u00fcr einen neuen Konsultationsprozess auf dem Weg zu einem \u00d6kumenischen #Sozialwort der Kirchen, gegen eine #Sozialinitiative von oben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-06 16:11:50+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 805,              \"friends\": 640,              \"tweets\": 5991,              \"liked_tweets\": 2298,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 102       }}, {       \"id\": 1253112910370439174,       \"url\": \"https://twitter.com/AlmeBrasil/status/1253112910370439174\",       \"date\": \"2020-04-23 00:06:14+00:00\",       \"text\": \"Meu Deus! \ud83d\ude31 EM que mundo vivemos? Olhem o que os EUA est\u00e1 fazendo com os pobres coitados que vivem nas ruas! Sociedade cheia de falcatruas\ud83d\ude2dhttps://t.co/PQtdJeVcjG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 767250546,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337753811977428993/SlT-X9iN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/767250546/1607780338\",              \"username\": \"AlmeBrasil\",              \"name\": \"AlmeBrasil / Diga ao povo que FICO! Fico em casa!\",              \"description\": \"Geboren in Recife- Pernambuco-Brasil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-19 09:18:57+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 240,              \"friends\": 263,              \"tweets\": 4431,              \"liked_tweets\": 6564,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 420       }}, {       \"id\": 1253030219415523332,       \"url\": \"https://twitter.com/KalimerhabaHE/status/1253030219415523332\",       \"date\": \"2020-04-22 18:37:39+00:00\",       \"text\": \"#CoronaPandemie Menschenopfer f\u00fcr den #Kapitalismus in der #CoronaKrise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos v.d. Unverzichtbarkeit des Opfers. \u201cDie Alten sollen sterben, damit die Wirtschaft leben kann.\u201dEin Essay v. Thomas Assheuerhttps://t.co/Aa2ZUKALNB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 532558475,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233797156290678784/i5lWnKA7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/532558475/1450458182\",              \"username\": \"KalimerhabaHE\",              \"name\": \"Hulya Erdogan\",              \"description\": \"@hulyaerdogandatca\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-21 21:07:49+00:00\",              \"location\": \"Datca - Mugla - Turkiye\",              \"followers\": 479,              \"friends\": 4443,              \"tweets\": 16168,              \"liked_tweets\": 8218,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2519       }}, {       \"id\": 1253027712471531521,       \"url\": \"https://twitter.com/lasstmichdurch/status/1253027712471531521\",       \"date\": \"2020-04-22 18:27:41+00:00\",       \"text\": \"der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfershttps://t.co/bRsJGlYRV1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2866507167,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100854372269842434/wxvbXeH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2866507167/1520905592\",              \"username\": \"lasstmichdurch\",              \"name\": \"Natascha Schwabauer\",              \"description\": \"Mag Menschen, Medizin und die ganze abgefahrene, spannende Vielfalt des Lebens. #Twankenhaus #NoAfd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-07 23:16:52+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1080,              \"friends\": 812,              \"tweets\": 6573,              \"liked_tweets\": 19262,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1253025958694707200,       \"url\": \"https://twitter.com/GuMo_Basti/status/1253025958694707200\",       \"date\": \"2020-04-22 18:20:43+00:00\",       \"text\": \"Wir w\u00e4hlen den wirtschaftlichen Suizid, um zu verhindern, dass einzelne betagte Menschen das Zeitliche einige Jahre fr\u00fcher segnen (\u2026). Akzeptieren wir, dass der Mensch sterblich ist, ein langes Leben nicht per se Ziel sein kann. https://t.co/04Ausd6eMo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 704020427119706114,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190556605303185408/j4QSf3zv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/704020427119706114/1585046931\",              \"username\": \"GuMo_Basti\",              \"name\": \"basti161\",              \"description\": \"the root of all evil is the idea that some lives matter more than others | Soziologie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-28 19:08:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 129,              \"friends\": 759,              \"tweets\": 421,              \"liked_tweets\": 1140,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 21       }}, {       \"id\": 1253006478648238081,       \"url\": \"https://twitter.com/elviranimus/status/1253006478648238081\",       \"date\": \"2020-04-22 17:03:18+00:00\",       \"text\": \"@danibrodesser Habe heute interessanten Artikel in der Zeit gelesen, Motto \u201eMenschenopfer f\u00fcr die Wirtschaft\u201c. Der Autor schildert die abstrusen Thesen einiger Philosophen. Wenn solche Thesen popul\u00e4rwissenschaftlich die Runde machen, sehe ich schwarz. https://t.co/KIXYvpOP3n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3243187445,              \"url\": \"http://www.quilttraum.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270630997592244225/OJCowVMU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3243187445/1608587217\",              \"username\": \"elviranimus\",              \"name\": \"Elvira\",              \"description\": \"Leben und leben lassen \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udde6\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-09 09:48:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 42,              \"friends\": 49,              \"tweets\": 1981,              \"liked_tweets\": 3795,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 312       }}, {       \"id\": 1253006316672634885,       \"url\": \"https://twitter.com/Letnapark/status/1253006316672634885\",       \"date\": \"2020-04-22 17:02:40+00:00\",       \"text\": \"!! #Corona - Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/FjJjn5GuPF via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237328814,              \"url\": \"http://www.letnapark-prager-kleine-seiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3330893841/921c51b8f9ffd86db639c408ab383b8d_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237328814/1475669410\",              \"username\": \"Letnapark\",              \"name\": \"Letnapark\",              \"description\": \"Die Zeit stirbt nie. Der Kreis ist nicht rund\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-03 01:53:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin & Prag\",              \"followers\": 4310,              \"friends\": 3079,              \"tweets\": 81128,              \"liked_tweets\": 209593,              \"lists_member\": 173,              \"media_shared\": 30575       }}, {       \"id\": 1253004787039309825,       \"url\": \"https://twitter.com/LinksFilter/status/1253004787039309825\",       \"date\": \"2020-04-22 16:56:35+00:00\",       \"text\": \"21.04.2020: In der Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die Wirtschaft leben kann. https://t.co/SyfYDIZwDW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1029246412108832769,              \"url\": \"http://LinksFilter.tumblr.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1029248338032578560/XOyRyMNK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LinksFilter\",              \"name\": \"LinksFilter\",              \"description\": \"Dieser Bot teilt Texte, die derzeit auf Social Media insbesondere von Linken empfohlen werden | By @lalon_sander\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-14 06:00:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2782,              \"friends\": 960,              \"tweets\": 10489,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 117       }}, {       \"id\": 1252997653123796992,       \"url\": \"https://twitter.com/kopptisch/status/1252997653123796992\",       \"date\": \"2020-04-22 16:28:14+00:00\",       \"text\": \"\u00bbWer fordert, man m\u00fcsse dem Markt Menschenopfer bringen, verkl\u00e4rt ihn zum barbarischen mythischen Kult. Die kapitalistische Kultreligion feiert die blinde Akkumulation. Im kapitalistischen Kult besteht der Sinn des Lebens in der Anpassung ans Tote.\u00ab https://t.co/rhjXyzsJsX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 791012806204219392,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/791018443977916416/ryKEniHW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/791012806204219392/1477621193\",              \"username\": \"kopptisch\",              \"name\": \"tobias pr\u00fcwer\",              \"description\": \"\u00bbDas Mi\u00dffallen an mir selbst und dem was mich umgiebt hat mich in die Abstraction hineingetrieben.\u00ab (H\u00f6lderlin) Freier Journalist, Gesellschafts- & Kulturkritik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-25 20:25:24+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 2331,              \"friends\": 702,              \"tweets\": 28099,              \"liked_tweets\": 13583,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 1673       }}, {       \"id\": 1252985448282181633,       \"url\": \"https://twitter.com/TobGass/status/1252985448282181633\",       \"date\": \"2020-04-22 15:39:44+00:00\",       \"text\": \"\u00abDer Markt ist ein intelligentes, wenngleich hochgradig st\u00f6ranf\u00e4lliges Steuerungsinstrument, und wer nun fordert, man m\u00fcsse ihm Menschenopfer bringen, der verkl\u00e4rt ihn zum barbarischen mythischen Kult.\u00bb https://t.co/KChxDeWvju\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 701743999,              \"url\": \"http://radiobarista.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/980909595811033089/X6olCU4l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/701743999/1609509907\",              \"username\": \"TobGass\",              \"name\": \"Tobias Gasser\",              \"description\": \"Journalist | Radio SRF | tobgass@pm.me | Threema HP48V9SE | \u00abThe life of a journalist is poor, nasty, brutish and short. So is his style.\u00bb Gibbons\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-17 20:43:46+00:00\",              \"location\": \"End der Welt\",              \"followers\": 2850,              \"friends\": 2535,              \"tweets\": 15495,              \"liked_tweets\": 8814,              \"lists_member\": 181,              \"media_shared\": 1326       }}, {       \"id\": 1252982137885687810,       \"url\": \"https://twitter.com/DrCuneytDinc/status/1252982137885687810\",       \"date\": \"2020-04-22 15:26:35+00:00\",       \"text\": \"#Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/EVf7LgPvQ3via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 789812827095793664,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/789814495170494464/6QCkBJrV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/789812827095793664/1489666621\",              \"username\": \"DrCuneytDinc\",              \"name\": \"C\u00fcneyt Din\u00e7\",              \"description\": \"post-migrantischer, transnationaler Soziologe aus #Istanbul, nun #Hessen . Sozialdemokrat. Tweetet \u00fcber  #T\u00fcrkei #Deutschland #Soziologie #Islam #Migration #SPD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-22 12:57:06+00:00\",              \"location\": \"Hessen\",              \"followers\": 1105,              \"friends\": 1040,              \"tweets\": 21727,              \"liked_tweets\": 48259,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1252973441440976896,       \"url\": \"https://twitter.com/blaetter/status/1252973441440976896\",       \"date\": \"2020-04-22 14:52:02+00:00\",       \"text\": \"In der #Coronakrise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die #Alten sollen sterben, damit die #Wirtschaft leben kann. Ein \u00bbZeit\u00ab-Essay von Thomas Assheuer:https://t.co/jaBrT4oStA https://t.co/rGSjYQK6L2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19617886,              \"url\": \"http://www.blaetter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1225370757464764417/GC95_4EF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19617886/1614185551\",              \"username\": \"blaetter\",              \"name\": \"Bl\u00e4tter\",              \"description\": \"Die \u00bbBl\u00e4tter\u00ab \u2013 die meistgelesene politische Monatszeitschrift im deutschen Sprachraum. (Titelfoto: rrodrickbeiler / iStockphoto)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-27 21:31:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12939,              \"friends\": 987,              \"tweets\": 11196,              \"liked_tweets\": 1723,              \"lists_member\": 314,              \"media_shared\": 4659       }}, {       \"id\": 1252961243909980161,       \"url\": \"https://twitter.com/GregorHennig/status/1252961243909980161\",       \"date\": \"2020-04-22 14:03:34+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/9j1ypBXT01 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 476714477,              \"url\": \"http://grgr.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/604339797902123008/PUvwPLZ0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/476714477/1432920837\",              \"username\": \"GregorHennig\",              \"name\": \"kunstproduktion\",              \"description\": \"Music Producer in Bremen, Germany.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-28 12:15:35+00:00\",              \"location\": \"Bremen Germany\",              \"followers\": 82,              \"friends\": 88,              \"tweets\": 481,              \"liked_tweets\": 28,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1252952038507524096,       \"url\": \"https://twitter.com/EmmiBruddler/status/1252952038507524096\",       \"date\": \"2020-04-22 13:26:59+00:00\",       \"text\": \"Lasst doch die Alten sterben damit unsere Wirtschaft brummt - das hat noch zus\u00e4tzlich einen positiven Nebeneffekt auf die Renten.Zyniker oder reinste Egoisten? Ob die auch sich selber und ihre Eltern opfern m\u00f6chten?https://t.co/Ff7FayjhzK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 609987851,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2315877457/olgtzwi19m2ufe6n0efq_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"EmmiBruddler\",              \"name\": \"Emmi Bruddler\",              \"description\": \"ich la\u00df mir meine Freiheit nur dort einschr\u00e4nken, wo die Freiheit der andern betroffen ist. Verantwortung statt Gejammer!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-16 13:27:48+00:00\",              \"location\": \"Schwaben, Deutschland, Europa\",              \"followers\": 345,              \"friends\": 1520,              \"tweets\": 26677,              \"liked_tweets\": 11733,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 99       }}, {       \"id\": 1252950063472693249,       \"url\": \"https://twitter.com/heidlberger_dr/status/1252950063472693249\",       \"date\": \"2020-04-22 13:19:08+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismushttps://t.co/UlnblfdTAvvia @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2939315619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233495529880944640/F7ONs6jR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2939315619/1581933106\",              \"username\": \"heidlberger_dr\",              \"name\": \"Sopla\",              \"description\": \"Autor, Lehrer, Dozent, Geschichte, Politik, Philosophie, Kultur, \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1Kosmopolit \ud83c\udf0d aktiv f\u00fcr Freiheit \ud83d\uddfd#humanrights \ud83c\udf08, \u00d6kologie und Biodiversit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-24 10:04:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 483,              \"tweets\": 4821,              \"liked_tweets\": 5954,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 235       }}, {       \"id\": 1252948488276586498,       \"url\": \"https://twitter.com/peira_ev/status/1252948488276586498\",       \"date\": \"2020-04-22 13:12:52+00:00\",       \"text\": \"Gestern fragten wir auf der #Peira-Website wie es nach der #Coronakrise mit dem #Markt, dem #Kapitalismus weitergehen soll. Heute empfehlen wir diese tiefgr\u00fcndige Kapitalismuskritik: \u201eMenschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus\u201cWir freuen uns \u00fcber euer Feedback. https://t.co/QZr5V9H00Z\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359930476,              \"url\": \"http://peira.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3535645102/caa4f67b7d64fcc5c88069adfde3ce49_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"peira_ev\",              \"name\": \"Peira\",              \"description\": \"Gesellschaft f\u00fcr politisches Wagnis e.V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 17:18:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 970,              \"friends\": 943,              \"tweets\": 4949,              \"liked_tweets\": 2203,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 184       }}, {       \"id\": 1252947075047751681,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1252947075047751681\",       \"date\": \"2020-04-22 13:07:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/U0Y1J7NQlO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1252944117681848323,       \"url\": \"https://twitter.com/kkklawitter/status/1252944117681848323\",       \"date\": \"2020-04-22 12:55:30+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus?Leider ein sehr treffender Text, auf vielen Ebenen.In der Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von Unverzichtbarkeit des Opfers. Alte sollen sterben, damit die Wirtschaft leben kann.https://t.co/ctERVd70iq\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103121268,              \"url\": \"http://www.katja-diehl.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374452569523679240/DMuuwoMI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103121268/1617034492\",              \"username\": \"kkklawitter\",              \"name\": \"She Drives Mobility\",              \"description\": \"Zukunftsaktivistin \u2022 Possibilistin \u2022 #Mobilit\u00e4t \u2022 New Work \u2022 #Diversit\u00e4t \u2022 FTI-Beir\u00e4tin der \ud83c\udde6\ud83c\uddf9Verkehrsministerin \u2022 Top LinkedIn Voice \u2022 100 Frauen 2020 FOCUS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-08 23:48:11+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 21092,              \"friends\": 8495,              \"tweets\": 91655,              \"liked_tweets\": 153444,              \"lists_member\": 217,              \"media_shared\": 8380       }}, {       \"id\": 1252942351561117696,       \"url\": \"https://twitter.com/Artisfinee/status/1252942351561117696\",       \"date\": \"2020-04-22 12:48:29+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/vwHhOzcpm3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1620625015,              \"url\": \"https://www.pinterest.de/artisfinne1969/pink-is-always-pretty/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263421921418412032/4PlZynEm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1620625015/1588469756\",              \"username\": \"Artisfinee\",              \"name\": \"Andrea Schreiber\",              \"description\": \"For some not a real woman, for my immediate surroundings not a real man, but in case of doubt always rather a woman.Not easy, just me.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-25 15:14:01+00:00\",              \"location\": \"Lahsa, Tibet\",              \"followers\": 1010,              \"friends\": 2161,              \"tweets\": 18573,              \"liked_tweets\": 18498,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 615       }}, {       \"id\": 1252935191141769217,       \"url\": \"https://twitter.com/UweGriese/status/1252935191141769217\",       \"date\": \"2020-04-22 12:20:02+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/m5s1rXmZ72 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2546129773,              \"url\": \"http://www.griese-it-consulting.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/478142773749489665/A_VnSUEV_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2546129773/1402666339\",              \"username\": \"UweGriese\",              \"name\": \"Uwe Griese\",              \"description\": \"IT-Freelancer, ScrumMaster (CSM), Kanban and Agile Mindset practitioner, Akita Inu and Sailing enthusiast, Guitarist, Knowledge worker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-04 13:16:38+00:00\",              \"location\": \"Cologne\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 135,              \"tweets\": 1332,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1252932022781259778,       \"url\": \"https://twitter.com/vvoollppee/status/1252932022781259778\",       \"date\": \"2020-04-22 12:07:27+00:00\",       \"text\": \"@ellebil Aber sie m\u00f6chte es:https://t.co/DgVTIOQxg3#nofdp noafd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 751781192840740864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/901807990168313858/tePn9yMh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/751781192840740864/1492992318\",              \"username\": \"vvoollppee\",              \"name\": \"Tom Volpe\",              \"description\": \"F\u00fcr mehr Eunoia und Enantiodromie!\u00abVivre, c\u2019est ne pas se r\u00e9signer\u00bb A. CamusGeboren bei 327 ppm.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-09 14:12:58+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 126,              \"friends\": 572,              \"tweets\": 5399,              \"liked_tweets\": 51702,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 163       }}, {       \"id\": 1252930793791533057,       \"url\": \"https://twitter.com/DarkMacadamia/status/1252930793791533057\",       \"date\": \"2020-04-22 12:02:34+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc4f\ud83d\udc4fDieses Essay einfach *chefs kiss*https://t.co/50LP731BGQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 762297816412778497,              \"url\": \"https://tellonym.me/claumz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282014907974791168/8lEyA9ch_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/762297816412778497/1594491148\",              \"username\": \"DarkMacadamia\",              \"name\": \"\ud835\udd5e\ud835\udd60\ud835\udd5f\ud835\udd64\ud835\udd65\ud835\udd56\ud835\udd63 ((on hiatus))\",              \"description\": \"Most important: CATS // FOOD // BOOKS // MOVIES {Kdrama}\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-07 14:42:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 160,              \"tweets\": 12075,              \"liked_tweets\": 31023,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 550       }}, {       \"id\": 1252930320862793729,       \"url\": \"https://twitter.com/flode32/status/1252930320862793729\",       \"date\": \"2020-04-22 12:00:41+00:00\",       \"text\": \"#Laschetfordert Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/n7zzJpnmox\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 77772331,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1135309648/speedy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"flode32\",              \"name\": \"Flomops\",              \"description\": \"Internetjunkie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-27 16:30:37+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 355,              \"liked_tweets\": 266,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1252929405892034560,       \"url\": \"https://twitter.com/flode32/status/1252929405892034560\",       \"date\": \"2020-04-22 11:57:03+00:00\",       \"text\": \"@middleton_mitch Menschenopfer f\u00fcr den Markt. https://t.co/n7zzJpnmox\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 77772331,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1135309648/speedy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"flode32\",              \"name\": \"Flomops\",              \"description\": \"Internetjunkie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-27 16:30:37+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 355,              \"liked_tweets\": 266,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1252928455580229632,       \"url\": \"https://twitter.com/romanambuehl/status/1252928455580229632\",       \"date\": \"2020-04-22 11:53:16+00:00\",       \"text\": \"#Kapitalismus ist de facto eine menschenverachtende #Religion!https://t.co/yw3FBvcBFc via @zeitonline https://t.co/TwhsuTqlrU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 441081208,              \"url\": \"http://www.romanambuehl.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1049908131105509376/WNiPaU5z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/441081208/1605515083\",              \"username\": \"romanambuehl\",              \"name\": \"Roman Amb\u00fchl \u23f3 born at 327ppm CO2 in atmosphere\",              \"description\": \"SINNSORGER # Theologe # Coach # Supervisor # Weiterdenkerintervisionskarten.ch langhuus.chmcc-berlin.net/forschung/co2-\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-19 18:32:04+00:00\",              \"location\": \"At Lake of Zug on Planet Earth\",              \"followers\": 470,              \"friends\": 1733,              \"tweets\": 23570,              \"liked_tweets\": 38302,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 602       }}, {       \"id\": 1252926354913406977,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1252926354913406977\",       \"date\": \"2020-04-22 11:44:55+00:00\",       \"text\": \"In der #Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die #Wirtschaft leben kann. https://t.co/Qo8giQEH5F https://t.co/qacDuVMHF5\",       \"replies\": 23,       \"retweets\": 32,       \"likes\": 91,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1252913093363073024,       \"url\": \"https://twitter.com/heinz_gm/status/1252913093363073024\",       \"date\": \"2020-04-22 10:52:14+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/WkRDI6GAAr via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1638546992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/657497332636909568/Uvf336NP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1638546992/1461002090\",              \"username\": \"heinz_gm\",              \"name\": \"Karl-Heinz Wischenba\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-01 18:12:14+00:00\",              \"location\": \"Salzburg, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 351,              \"tweets\": 722,              \"liked_tweets\": 299,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 111       }}, {       \"id\": 1252907818690269184,       \"url\": \"https://twitter.com/Clauduella_ella/status/1252907818690269184\",       \"date\": \"2020-04-22 10:31:16+00:00\",       \"text\": \"\u201cDas Leben der Alten gegen das Leben des globalen Kapitalismus? Solche Zynismen kann nur unterbreiten, wer ernsthaft glaubt, die Wirtschaft sei ein herrischer Willk\u00fcrgott, der immer wieder und zu Recht tragische Entscheidungen verlangt ...\u201chttps://t.co/Z6LunaXOJh\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1136946947603013632,              \"url\": \"http://clauduella.home.blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276144635451244544/oMtiXfaA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1136946947603013632/1593092387\",              \"username\": \"Clauduella_ella\",              \"name\": \"Clauduella\",              \"description\": \"Mathematikerin, Europ\u00e4erin, Feministin, zivil und ungehorsam. Politik und Katzen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-07 10:44:10+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg\",              \"followers\": 1522,              \"friends\": 4832,              \"tweets\": 27300,              \"liked_tweets\": 68320,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1616       }}, {       \"id\": 1252907541933232128,       \"url\": \"https://twitter.com/telemantele/status/1252907541933232128\",       \"date\": \"2020-04-22 10:30:10+00:00\",       \"text\": \"Selbstbereicherung der bereits unendlich Reichen und die Verwandlung von Geld in noch mehr Geld. Im kapitalistischen Kult besteht der Sinn des Lebens in der Anpassung ans Tote.https://t.co/TAtrRMyhOD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1477635235,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273130557275332614/VZPqSjX6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1477635235/1595998405\",              \"username\": \"telemantele\",              \"name\": \"franz untermeier\",              \"description\": \"Atheist, FCKAFD FCKNZS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-02 15:57:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 46,              \"friends\": 492,              \"tweets\": 4641,              \"liked_tweets\": 12332,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1252907393106747392,       \"url\": \"https://twitter.com/telemantele/status/1252907393106747392\",       \"date\": \"2020-04-22 10:29:35+00:00\",       \"text\": \"@middleton_mitch https://t.co/TAtrRMyhOD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1477635235,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273130557275332614/VZPqSjX6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1477635235/1595998405\",              \"username\": \"telemantele\",              \"name\": \"franz untermeier\",              \"description\": \"Atheist, FCKAFD FCKNZS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-02 15:57:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 46,              \"friends\": 492,              \"tweets\": 4641,              \"liked_tweets\": 12332,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1252903102597992448,       \"url\": \"https://twitter.com/HerbertHuber/status/1252903102597992448\",       \"date\": \"2020-04-22 10:12:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nObGmwYjRn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 134466186,              \"url\": \"http://www.herbert-huber.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875007235709075456/83zx3fOp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/134466186/1479575309\",              \"username\": \"HerbertHuber\",              \"name\": \"Herbert Huber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-18 14:05:41+00:00\",              \"location\": \"Appenweier\",              \"followers\": 180,              \"friends\": 271,              \"tweets\": 3512,              \"liked_tweets\": 1358,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 290       }}, {       \"id\": 1252903099129364480,       \"url\": \"https://twitter.com/BirkigtA/status/1252903099129364480\",       \"date\": \"2020-04-22 10:12:31+00:00\",       \"text\": \"Was ist ein Gemeinwesen wert, das einen Teil seiner B\u00fcrger bewusst opfert?https://t.co/StB2c3lIiJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2235387647,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/509298892291063808/vExB8kic_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2235387647/1410261450\",              \"username\": \"BirkigtA\",              \"name\": \"Andreas Birkigt\",              \"description\": \"Lesender Autor, autorisierter Leser. Begeistert, nachdenklich, bisweilen schrecklich. Sportlich. Vintage-Uhren-Fan.Wer mehr wissen will, folge mir :-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-20 21:29:51+00:00\",              \"location\": \"Auf Achse\",              \"followers\": 235,              \"friends\": 447,              \"tweets\": 14251,              \"liked_tweets\": 23297,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1252902614234251264,       \"url\": \"https://twitter.com/elviranimus/status/1252902614234251264\",       \"date\": \"2020-04-22 10:10:35+00:00\",       \"text\": \"@Augstein Menschenopfer f\u00fcr die Wirtschaft!? Sehr interessanten  Artikel gelesen. Mal als Empfehlung f\u00fcr JA: https://t.co/KIXYvpOP3n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3243187445,              \"url\": \"http://www.quilttraum.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270630997592244225/OJCowVMU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3243187445/1608587217\",              \"username\": \"elviranimus\",              \"name\": \"Elvira\",              \"description\": \"Leben und leben lassen \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udde6\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-09 09:48:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 42,              \"friends\": 49,              \"tweets\": 1981,              \"liked_tweets\": 3795,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 312       }}, {       \"id\": 1252902505345941504,       \"url\": \"https://twitter.com/Franzi_Woeckel/status/1252902505345941504\",       \"date\": \"2020-04-22 10:10:09+00:00\",       \"text\": \"\u201eOder um die Katze aus dem Sack zu lassen: Sie weigere sich, die Alten zu opfern, um den schleichenden Tod der Wirtschaft zu verhindern.\u201c #covid19 #corona #Lockerungen  https://t.co/MK0vixrtkN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 27044062,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369258775639638017/baUdh5m8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/27044062/1615291636\",              \"username\": \"Franzi_Woeckel\",              \"name\": \"\ud83d\ude37\ud83e\uddd8u200d\u2640\ufe0fFranziska W\u00f6ckel\u270a\ud83c\udffc\ud83c\udf37\",              \"description\": \"global nomad | COO @hivemindag | ex-MdB B\u00fcroleiterin #linke |SystemChangeNotClimateChange | #NewWork | #machtB\u00fcroszu | #bewegungslinke |#zeroCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-27 16:52:35+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1094,              \"friends\": 3975,              \"tweets\": 11679,              \"liked_tweets\": 20741,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 474       }}, {       \"id\": 1252900044551925761,       \"url\": \"https://twitter.com/amzdo/status/1252900044551925761\",       \"date\": \"2020-04-22 10:00:23+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus - Guter \u00dcberblick zur aktuellen Debatte https://t.co/RwIl8IcHV0 via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 62465643,              \"url\": \"http://amzdo.blackblogs.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/346202159/avatar_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"amzdo\",              \"name\": \"amzdo\",              \"description\": \"Antifa Medienzusammenhang Dortmund\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-03 07:52:54+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 4203,              \"friends\": 1914,              \"tweets\": 40216,              \"liked_tweets\": 13571,              \"lists_member\": 81,              \"media_shared\": 1359       }}, {       \"id\": 1252893814357995522,       \"url\": \"https://twitter.com/yakmilksoda/status/1252893814357995522\",       \"date\": \"2020-04-22 09:35:37+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismushttps://t.co/AIGHaviHzkvia @zeitonlineWillkommen auf der Rampe.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 94292653,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327187731684974595/FACqszkg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/94292653/1357668381\",              \"username\": \"yakmilksoda\",              \"name\": \"(((Shlomo And The Lizard Kids)))\",              \"description\": \"I know how to read maps and were gonna cross the border to Penis Vanilla in 25 minutes.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-03 09:21:20+00:00\",              \"location\": \"krautland\",              \"followers\": 149,              \"friends\": 376,              \"tweets\": 10268,              \"liked_tweets\": 9040,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 651       }}, {       \"id\": 1252893679804653568,       \"url\": \"https://twitter.com/neue_liberale/status/1252893679804653568\",       \"date\": \"2020-04-22 09:35:05+00:00\",       \"text\": \"Im kapitalistischen Kult besteht der Sinn des Lebens in der Anpassung ans Tote.Lesenswerte Analyse, wie in der Corona-Krise der marktradikale Neoliberalismus seine  barbarische Fratze offenbart.Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/bJJcGf2JLy via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2772231622,              \"url\": \"http://sozialliberale.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235911519436759041/fAdU4Gj8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2772231622/1552653126\",              \"username\": \"neue_liberale\",              \"name\": \"Die Sozialliberalen\",              \"description\": \"Offizieller Twitteraccount des #Bundesverbands Die #Sozialliberalen. Social Media Team Bund. #EUreStimme neueliberale.eu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-16 13:10:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2088,              \"friends\": 272,              \"tweets\": 3150,              \"liked_tweets\": 1421,              \"lists_member\": 62,              \"media_shared\": 492       }}, {       \"id\": 1252892547569061890,       \"url\": \"https://twitter.com/PSPresseschau/status/1252892547569061890\",       \"date\": \"2020-04-22 09:30:35+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/2txzjiqItd via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3429870843,              \"url\": \"https://www.srf.ch/sendungen/peter-schneider\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/685884871449948161/5zTlMJLe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3429870843/1443882979\",              \"username\": \"PSPresseschau\",              \"name\": \"Peter Schneider\",              \"description\": \"Kolumnist (SRF3/Tagi/Bund/SoZ), Psychoanalytiker, PD Uni ZH f. Klin. Psych., Lecturer IPU Berlin in History & Epistemology of Psychoanalysis; Hg. d. EPF Essays\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-18 14:13:03+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 12857,              \"friends\": 990,              \"tweets\": 37188,              \"liked_tweets\": 34276,              \"lists_member\": 110,              \"media_shared\": 935       }}, {       \"id\": 1252892069280002050,       \"url\": \"https://twitter.com/count4von2count/status/1252892069280002050\",       \"date\": \"2020-04-22 09:28:41+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus |xa0ZEIT ONLINE - https://t.co/FEDRYKrxI6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.myplume.com/ rel=nofollow>Plumexa0forxa0Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2218375451,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/413226148332445696/cLu9S2yc_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"count4von2count\",              \"name\": \"Count von Count\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-10 22:23:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 265,              \"friends\": 227,              \"tweets\": 26351,              \"liked_tweets\": 263,              \"lists_member\": 103,              \"media_shared\": 185       }}, {       \"id\": 1252890559703846913,       \"url\": \"https://twitter.com/paulbishop4U/status/1252890559703846913\",       \"date\": \"2020-04-22 09:22:41+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/wfwkkw2vNl via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2553174012,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182655051841581056/ZSyTGgtH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2553174012/1564155692\",              \"username\": \"paulbishop4U\",              \"name\": \"Paul Bishop\",              \"description\": \"Thinking about business, politics & economics in Scotland & Europe. Languages for global communication. WJC at Glasgow Uni. Personal account. RT \u2260 endorsement.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-07 19:40:34+00:00\",              \"location\": \"Glasgow\",              \"followers\": 776,              \"friends\": 1539,              \"tweets\": 17277,              \"liked_tweets\": 4935,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 645       }}, {       \"id\": 1252889558922022913,       \"url\": \"https://twitter.com/JakobSc38677300/status/1252889558922022913\",       \"date\": \"2020-04-22 09:18:43+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/QBbZ5WGcUY via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1190186613160206337,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190186848951386112/XDVvjv9l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JakobSc38677300\",              \"name\": \"Jakob Schneider\",              \"description\": \"Hier gibt es kluge und nachdenkenswerte Artikel zu wichtigen gesellschaftlichen Themen unserer Zeit zu finden. Unkommentiert, da sie f\u00fcr sich sprechen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-01 08:39:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 923,              \"liked_tweets\": 2470,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1252886862609281024,       \"url\": \"https://twitter.com/clienhardt/status/1252886862609281024\",       \"date\": \"2020-04-22 09:08:00+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus ein lesenswerter Beitrag von Thomas #Assheuer in der DIE ZEIT #Leseempfehlung #COVID19 https://t.co/nMQ18STOQb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17442542,              \"url\": \"http://www.npo-consulting.net/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1193934305980026881/BNLacv_l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17442542/1590688080\",              \"username\": \"clienhardt\",              \"name\": \"Conrad Lienhardt\",              \"description\": \"Twittert neben Themen  zu Datenschutz, Digitalisierung und Marketing zunehmend \u00fcber Gesellschaftspolitik und gesellschaftliche Entwicklungen   \u2600\ufe0f \ud83d\udd4a\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-17 14:51:11+00:00\",              \"location\": \"Linz, Austria\",              \"followers\": 971,              \"friends\": 579,              \"tweets\": 3054,              \"liked_tweets\": 360,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 108       }}, {       \"id\": 1252883002650222592,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1252883002650222592\",       \"date\": \"2020-04-22 08:52:39+00:00\",       \"text\": \"Da kann man sch\u00f6n nachlesen wie psychisch deformiert einige (wohlversorgte) Leute sind vor lauter Zirkus Neoliberalala -  #Corona-#Pandemie: #Menschenopfer f\u00fcr den #Kapitalismus https://t.co/v5QM6Kft9q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3153,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1252882697971798016,       \"url\": \"https://twitter.com/BillersIsBack/status/1252882697971798016\",       \"date\": \"2020-04-22 08:51:27+00:00\",       \"text\": \"Das gro\u00dfe Opfer der einen ist das unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig kleine Risiko der anderen... https://t.co/ayldFLPX5C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1172456651527507970,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347337598218493953/h46jcSje_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1172456651527507970/1609263499\",              \"username\": \"BillersIsBack\",              \"name\": \"Good Will Murray\",              \"description\": \"\u261d\ufe0fQuantit\u00e4ts-Kontent\u00ae\ufe0f creator extra\u00f6rdin\u00e4r.\u261d\ufe0f #BlackLivesMatter | #fckafd #NazisRaus | #noafd |  #HaltDieFresseBild\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-13 10:27:18+00:00\",              \"location\": \"Strange new Worlds \",              \"followers\": 605,              \"friends\": 1362,              \"tweets\": 9331,              \"liked_tweets\": 23759,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1884       }}, {       \"id\": 1252882086442065920,       \"url\": \"https://twitter.com/nina_streeck/status/1252882086442065920\",       \"date\": \"2020-04-22 08:49:01+00:00\",       \"text\": \"Das Leben der Alten gegen das Leben des globalen Kapitalismus? Solche Zynismen kann nur unterbreiten, wer ernsthaft glaubt, die Wirtschaft sei ein herrischer Willk\u00fcrgott, der immer wieder und zu Recht tragische Entscheidungen verlangt. https://t.co/oVZH0ldWRd via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1171745435377184768,              \"url\": \"https://www.nina-streeck.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1188427442723180544/8zUXdV4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1171745435377184768/1568471597\",              \"username\": \"nina_streeck\",              \"name\": \"Nina Streeck\",              \"description\": \"Medical Humanities | Medizinethik | Medizinphilosophie.Autorin: Jedem seinen eigenen Tod. Authentizit\u00e4t als ethisches Ideal am Lebensende\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-11 11:22:25+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 229,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 293,              \"liked_tweets\": 309,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1252877279182467072,       \"url\": \"https://twitter.com/schelker_maja/status/1252877279182467072\",       \"date\": \"2020-04-22 08:29:55+00:00\",       \"text\": \"Ich bin entsetzt,wie manche \u00d6konome und auch Journalisten  die Wirtschaft menschensleben vorziehen! Als ob sie selbst nie alte Leute sein werden! Traurig und besch\u00e4mend!https://t.co/zef3aoDS4f\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2831832341,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/996065427699757057/hF8tSGmv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2831832341/1466011552\",              \"username\": \"schelker_maja\",              \"name\": \"maja schelker\",              \"description\": \"K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-15 15:30:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1793,              \"friends\": 1181,              \"tweets\": 36347,              \"liked_tweets\": 79176,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 511       }}, {       \"id\": 1252875880931590148,       \"url\": \"https://twitter.com/klenggenhager/status/1252875880931590148\",       \"date\": \"2020-04-22 08:24:21+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/O7DuNAdpcM via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1022664685,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2995737144/806ca1dae3991bdea1094e264828d989_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1022664685/1356071794\",              \"username\": \"klenggenhager\",              \"name\": \"Kurt Lenggenhager\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-19 18:48:54+00:00\",              \"location\": \"Winterthur\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 95,              \"tweets\": 884,              \"liked_tweets\": 3832,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1252874108842332160,       \"url\": \"https://twitter.com/SecondAttempt/status/1252874108842332160\",       \"date\": \"2020-04-22 08:17:19+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/bypxdHNE6M via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 33941983,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377650138785648642/C651Bcsv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/33941983/1617292365\",              \"username\": \"SecondAttempt\",              \"name\": \"Sec \ud83d\udcbb\ud83d\udcd6\",              \"description\": \"Schon seltsam, wie leicht man vergisst, dass alles, was man tut, f\u00fcr immer ist.(Wiglaf Droste)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-21 15:44:56+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 942,              \"friends\": 855,              \"tweets\": 10240,              \"liked_tweets\": 23620,              \"lists_member\": 85,              \"media_shared\": 862       }}, {       \"id\": 1252870594573373446,       \"url\": \"https://twitter.com/PrivatFriedrich/status/1252870594573373446\",       \"date\": \"2020-04-22 08:03:21+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/538IFyw6wl via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 869895022866554880,              \"url\": \"http://www.wolfgangfriedrich.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/871320185579479040/prFewfSX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PrivatFriedrich\",              \"name\": \"Wolfgang Friedrich\",              \"description\": \"Bohrwerkdreher, KHD, Maschinen bautechniker, Konstruktion,  Autodidakt - Bildender K\u00fcnstler   Internationale Ausstellungen seit 1986, Atelier in K\u00f6ln + Pulheim\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-31 12:35:10+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 314,              \"liked_tweets\": 47,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1252870232579825665,       \"url\": \"https://twitter.com/benrestless/status/1252870232579825665\",       \"date\": \"2020-04-22 08:01:55+00:00\",       \"text\": \"Sehr guter, lesenswerter Text, der auch meine Probleme mit dem Poststrukturalismus auf den Punkt bringt. :::Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus ::: https://t.co/4Ka5ID8gKB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 325465498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320862650646073350/27RxZ1Bt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/325465498/1408540338\",              \"username\": \"benrestless\",              \"name\": \"B.E.B. \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Philosophie, Politik, Zeitgeschehen. Humbly underrated account.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-28 10:23:49+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Kiel, World\",              \"followers\": 1110,              \"friends\": 908,              \"tweets\": 27794,              \"liked_tweets\": 11722,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 346       }}, {       \"id\": 1252866833264152581,       \"url\": \"https://twitter.com/captnsumner/status/1252866833264152581\",       \"date\": \"2020-04-22 07:48:24+00:00\",       \"text\": \"@laStaempfli Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus. Dagegen ist unsere Kunstaktion noch zu harmlos. Ich sammel mal alles, was dahingehend ist. Trifft ins Schwarze  bei deiner Arbeit/Denken.  https://t.co/aYjXscGf3T via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2388444706,              \"url\": \"https://fire1000poems.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352700971172958209/lFJZALIi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"captnsumner\",              \"name\": \"Michael Grossmann\",              \"description\": \"bildende Kunst, Theater, neue Musik, Literatur, Antifa, Segeln, Nautik, New York, M\u00fcnchen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-06 14:11:40+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 335,              \"tweets\": 18915,              \"liked_tweets\": 11163,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1252862599831552002,       \"url\": \"https://twitter.com/grawzone/status/1252862599831552002\",       \"date\": \"2020-04-22 07:31:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1YhL9SZRju\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 97206394,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1245703592998326272/TPuTFLIH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/97206394/1565596552\",              \"username\": \"grawzone\",              \"name\": \"Remo Grolimund \ud83c\udf44\",              \"description\": \"Die Wahrheit in einem Pilz.(Record keeping/ghost from the past)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-16 13:17:40+00:00\",              \"location\": \"Island of Misfits\",              \"followers\": 1104,              \"friends\": 899,              \"tweets\": 35646,              \"liked_tweets\": 23627,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 4384       }}, {       \"id\": 1252860907350183937,       \"url\": \"https://twitter.com/SebastianRuthy/status/1252860907350183937\",       \"date\": \"2020-04-22 07:24:51+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus. Sch\u00f6nes Essay! Kapitalismus ist eine Religion. Kapitalismus ist G\u00f6tzendienst. @neue_wege https://t.co/EiPlgdk82l via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 956410976848445440,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1157616479292051457/8vSbSLmT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/956410976848445440/1541415194\",              \"username\": \"SebastianRuthy\",              \"name\": \"Sebi.R\",              \"description\": \"Linker, anti-Homophober, kapitalismus kritischer, feministischer, antifaschistischer \u00f6ko-Christ. Und ja, das geht super!#Befreiungstheologie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-25 06:18:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 113,              \"friends\": 318,              \"tweets\": 802,              \"liked_tweets\": 1480,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1252860167852445699,       \"url\": \"https://twitter.com/klaaskramer/status/1252860167852445699\",       \"date\": \"2020-04-22 07:21:55+00:00\",       \"text\": \"Die Wirtschaft ist f\u00fcr den Menschen da, nicht umgekehrt! https://t.co/Jw2GYWr5LQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22366507,              \"url\": \"http://www.klaaskramer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/755064884153479168/ubdyL0-K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22366507/1468855191\",              \"username\": \"klaaskramer\",              \"name\": \"Klaas Kramer\",              \"description\": \"Unternehmer, Coach, Buchautor, Blogger.Politische Spiritualit\u00e4t in der VUCA-Welt.Kommunikationswirt und Elektromaschinenbauer.Kindheit und Jugend in der DDR.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-01 14:30:53+00:00\",              \"location\": \"Sch\u00f6neiche bei Berlin\",              \"followers\": 714,              \"friends\": 174,              \"tweets\": 10220,              \"liked_tweets\": 3772,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1252858519528726528,       \"url\": \"https://twitter.com/BunBook_12/status/1252858519528726528\",       \"date\": \"2020-04-22 07:15:22+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/zrFtqSU7PG via @zeitonline4\u670821\u65e5  ZEIT   \u8cc7\u672c\u4e3b\u7fa9\u306e\u305f\u3081\u306e\u72a0\u7272\u8005\u30b3\u30ed\u30ca\u5371\u6a5f\u3067\u306f\u3001\u72a0\u7272\u8005\u306f\u4e0d\u53ef\u6b20\u3068\u3044\u3046\u795e\u8a71\u306a\u3069\u5371\u967a\u306a\u601d\u8003\u30d1\u30bf\u30fc\u30f3\u304c\u518d\u73fe\u3055\u308c\u307e\u3059\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1133579890375168000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364173365758590976/g97lWfqQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1133579890375168000/1579278263\",              \"username\": \"BunBook_12\",              \"name\": \"\u76ee\u306e\u4e0a\u306e \ud83d\ude09 \u305f\u3093\u3053\u2212 \u3076\u3093\u3076\u304f\",              \"description\": \"\u7f8e\u5473\u3057\u3044\u6599\u7406\u3001\u304d\u308c\u3044\u306a\u666f\u8272\u3001\u304b\u308f\u3044\u3044\u52d5\u7269\u304c\u597d\u304d\u3002\u30b4\u30fc\u30f3\u6c0f\u306e\u4e8b\u4ef6\u3092\u8ffd\u3063\u3066\u3044\u308b\u3046\u3061\u306b\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u5831\u9053\u3055\u308c\u306a\u3044\u4e8b\u5b9f\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u77e5\u308a\u3001EU\u306e\u73fe\u5730\u5831\u9053\u3092\u304a\u4f1d\u3048\u3057\u3088\u3046\u3068\u601d\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002\u3088\u308d\u3057\u304f\u304a\u9858\u3044\u3057\u307e\u3059\u3002\ud83d\udc25\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-29 03:44:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 206,              \"friends\": 13,              \"tweets\": 24206,              \"liked_tweets\": 14716,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1899       }}, {       \"id\": 1252856744973238272,       \"url\": \"https://twitter.com/RolfBvb/status/1252856744973238272\",       \"date\": \"2020-04-22 07:08:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/mwH2B2ENsB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1018464177080492032,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1060815947617968130/_Qh72Hcx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1018464177080492032/1541753204\",              \"username\": \"RolfBvb\",              \"name\": \"RolfBVB\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-15 11:55:56+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein, Nordrhein\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 93,              \"tweets\": 4475,              \"liked_tweets\": 14020,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 239       }}, {       \"id\": 1252856337521799170,       \"url\": \"https://twitter.com/Hefesitas/status/1252856337521799170\",       \"date\": \"2020-04-22 07:06:42+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/DQOv8fNM8C via @zeitonlineDas Leben eines Greises ist so viel wert wie jenes eines Menschen im Vollbesitz seiner Kr\u00e4fte...\u201c\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 251303183,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1289512148507545601/jUxBgL3m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/251303183/1561491108\",              \"username\": \"Hefesitas\",              \"name\": \"Cristina (\ud83c\udfe1\ud83d\ude37\ud83c\udf3b\ud83d\udc1d) #TeamStrobl\",              \"description\": \"My focus is and always will be the protection of the Earths \ud83c\udf0dbiosphere \ud83e\udda0\ud83c\udf31\ud83c\udf33\ud83c\udf3b\ud83d\udc1b\ud83e\udd8b\ud83d\udc1d\ud83e\udd80\ud83d\udc20\ud83d\udc0c\ud83d\udd4a\ud83d\udc00\ud83d\udc3f\ud83e\udd8c\ud83d\udc28\ud83e\udd9b\ud83d\udc18\ud83d\udc05\ud83e\udd8d\ud83d\udeb6\ud83c\udffd? Born on 321,77 CO2 ppm Religion: Love\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-12 21:27:47+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 460,              \"friends\": 904,              \"tweets\": 20427,              \"liked_tweets\": 22248,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 524       }}, {       \"id\": 1252855071349432321,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasBeckma11/status/1252855071349432321\",       \"date\": \"2020-04-22 07:01:40+00:00\",       \"text\": \"Sollen die Alten sterben, damit die Wirtschaft leben kann?#Corona https://t.co/vO3HcoWmt7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835054355351023617,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249739964784545792/L9oA4GLa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AndreasBeckma11\",              \"name\": \"Andreas Beckmann\",              \"description\": \"B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 09:10:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 137,              \"liked_tweets\": 135,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1252853014886445059,       \"url\": \"https://twitter.com/Reformwarenblog/status/1252853014886445059\",       \"date\": \"2020-04-22 06:53:30+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/w7OOP8GYXd via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2459664884,              \"url\": \"http://www.reformwarenblog.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/689496698415104000/5Px0CKjQ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2459664884/1453206910\",              \"username\": \"Reformwarenblog\",              \"name\": \"Reformwarenblog\",              \"description\": \"Gesundheit. Ern\u00e4hrung. Entgiftung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-23 12:29:26+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 459,              \"friends\": 671,              \"tweets\": 1422,              \"liked_tweets\": 208,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 179       }}, {       \"id\": 1252850453970186241,       \"url\": \"https://twitter.com/HsTribun/status/1252850453970186241\",       \"date\": \"2020-04-22 06:43:19+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus |xa0ZEIT ONLINEIn der Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die Wirtschaft leben kann.  https://t.co/zYGpGga7yC\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246775356612325377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246785912643751938/GStFARb3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246775356612325377/1586092719\",              \"username\": \"HsTribun\",              \"name\": \"Wyatt Hearp Stone\",              \"description\": \"#Gesundheit & #Ethik, Politik, #Recht & Ordnung, #Soziales, #HealthConsulting, Glaube & Religion,#Work & #Health, New #Holistik Work,#nature & #animals\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 12:24:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland \",              \"followers\": 534,              \"friends\": 668,              \"tweets\": 31212,              \"liked_tweets\": 23117,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 755       }}, {       \"id\": 1252847404216279041,       \"url\": \"https://twitter.com/MACHETE_TRON/status/1252847404216279041\",       \"date\": \"2020-04-22 06:31:12+00:00\",       \"text\": \"@polenz_r @ArminLaschet https://t.co/Sj7oMRc4M6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 26702370,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361411572099350531/RyRVw6zE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/26702370/1616440432\",              \"username\": \"MACHETE_TRON\",              \"name\": \"G. Tron \ud83d\udc8e\ud83c\udf1e\",              \"description\": \"#TRX #BTC are G.O.A.T.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-26 06:32:33+00:00\",              \"location\": \"Monaco \ud83c\uddf2\ud83c\udde8\",              \"followers\": 195,              \"friends\": 287,              \"tweets\": 2810,              \"liked_tweets\": 4691,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 203       }}, {       \"id\": 1252846260182122496,       \"url\": \"https://twitter.com/isirasan/status/1252846260182122496\",       \"date\": \"2020-04-22 06:26:39+00:00\",       \"text\": \"Sehr guter Artikel \ud83d\udc4dMenschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/87CahcyOnI via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1172046578003173377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347658670419681286/HLkG3f94_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1172046578003173377/1610141687\",              \"username\": \"isirasan\",              \"name\": \"Christian G.\",              \"description\": \"#pnpde \ud83c\udccf\ud83c\udfb2  / #Karate \ud83d\udc4a\ud83e\udd4b /  #infosec \ud83d\udce0 / #CCC /#scepticism\ud83e\udd14 / #SoftwareDevelopment \ud83d\udcbe / #gamedev \ud83d\udc7e / Antifaschist. .Das Netz ist bunt und nicht braun!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-12 07:17:52+00:00\",              \"location\": \"Bamberg, Bayern\",              \"followers\": 65,              \"friends\": 330,              \"tweets\": 1970,              \"liked_tweets\": 6423,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1252846046805282817,       \"url\": \"https://twitter.com/MKehry/status/1252846046805282817\",       \"date\": \"2020-04-22 06:25:48+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/NVSMbEWeYi via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1144627542571266048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1144727494337224707/0PJUYRaa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1144627542571266048/1579540348\",              \"username\": \"MKehry\",              \"name\": \"Margit Kehry\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa=\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-28 15:24:07+00:00\",              \"location\": \"Rheinland-Pfalz \",              \"followers\": 48,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 852,              \"liked_tweets\": 4398,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1252846010004467712,       \"url\": \"https://twitter.com/winkelcoaching/status/1252846010004467712\",       \"date\": \"2020-04-22 06:25:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3YwGc19JLd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 732367398,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3359462094/e4774622282a2b53c434c976e27197d6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/732367398/1381690164\",              \"username\": \"winkelcoaching\",              \"name\": \"Renitenz\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-02 07:29:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 229,              \"friends\": 2069,              \"tweets\": 5588,              \"liked_tweets\": 9204,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 292       }}, {       \"id\": 1252844494396862464,       \"url\": \"https://twitter.com/HoseBurkhard/status/1252844494396862464\",       \"date\": \"2020-04-22 06:19:38+00:00\",       \"text\": \"Der Markt ist ein intelligentes, wenngleich hochgradig st\u00f6ranf\u00e4lliges Steuerungsinstrument, und wer nun fordert, man m\u00fcsse ihm Menschenopfer bringen, der verkl\u00e4rt ihn zum barbarischen mythischen Kult.Sehr lesenswert!#COVID19 #Kapitalismushttps://t.co/0jXonhVbW7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 768339849078267904,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668090400276480/ULjOg3Mg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/768339849078267904/1587884342\",              \"username\": \"HoseBurkhard\",              \"name\": \"Burkhard Hose\",              \"description\": \"Hochschulpfarrer, Buchautor#AufstehenF\u00fcrEinNeuesWir  #seidlaut#F\u00fcrEineNeueVisionVonChristsein #esreicht #systemrelevant\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-24 06:51:10+00:00\",              \"location\": \"W\u00fcrzburg, Deutschland\",              \"followers\": 1532,              \"friends\": 769,              \"tweets\": 1932,              \"liked_tweets\": 7916,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 119       }}, {       \"id\": 1252843344180310021,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelRoleff/status/1252843344180310021\",       \"date\": \"2020-04-22 06:15:04+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/TUUvQhDOTB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1170642374923608064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318623441180872704/7Owgx1T8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1170642374923608064/1587330487\",              \"username\": \"MichaelRoleff\",              \"name\": \"Michael Roleff\",              \"description\": \"rt \u2260 endorsement, Mit Leuten ohne Klarnamen/Realnamen diskutiere ich nicht,interessiert an: Maritimen, Safty & Security, SAR, Navy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-08 10:18:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 10649,              \"liked_tweets\": 6021,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 295       }}, {       \"id\": 1252841700046680071,       \"url\": \"https://twitter.com/blitzmaerker44/status/1252841700046680071\",       \"date\": \"2020-04-22 06:08:32+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert:Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/UTuXWeLd9C via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4370381721,              \"url\": \"http://xn--mrkerswelt-q5a.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/719941816926216192/ZAnOI84i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"blitzmaerker44\",              \"name\": \"blitzmaerker\",              \"description\": \"ein zufriedener Denkeviel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-04 08:55:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 93,              \"friends\": 328,              \"tweets\": 9386,              \"liked_tweets\": 27193,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1110       }}, {       \"id\": 1252841073707151361,       \"url\": \"https://twitter.com/Andr54258102/status/1252841073707151361\",       \"date\": \"2020-04-22 06:06:03+00:00\",       \"text\": \"#Menschenopfer #Euthanasie #AlteKrankeBehinderteOpfernwider #Solidarit\u00e4t #Humanismus #Ethik #stayhome #MaskeAuf https://t.co/AsY2IcK00V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1124336940206178305,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Andr54258102\",              \"name\": \"Andr\",              \"description\": \"Sports, Music, Friiends\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-03 15:36:30+00:00\",              \"location\": \"Loughborough, England\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 205,              \"liked_tweets\": 166,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1252837698903007237,       \"url\": \"https://twitter.com/ansophiliert/status/1252837698903007237\",       \"date\": \"2020-04-22 05:52:38+00:00\",       \"text\": \"Das Leben der Alten gegen das Leben des globalen Kapitalismus? Solche Zynismen kann nur unterbreiten, wer ernsthaft glaubt, die Wirtschaft sei ein herrischer Willk\u00fcrgott, der immer wieder und zu Recht tragische Entscheidungen verlangt...https://t.co/04PeVbk515\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 866552540472778754,              \"url\": \"https://linktr.ee/ansophiliert\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1173246934296997888/Z03yCcnr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/866552540472778754/1601188774\",              \"username\": \"ansophiliert\",              \"name\": \"Anne-Sophie Waag (sie/ihr)\",              \"description\": \"Bildungspsychologin, Dozentin, Forscherin, Psychodramatikerin i. A. | Co-Leitung @WUMANetzwerk & @wi_werkstatt | #SystemChangeNotClimateChange\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-22 07:13:20+00:00\",              \"location\": \"Mannheim, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 862,              \"friends\": 2614,              \"tweets\": 2788,              \"liked_tweets\": 19498,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 115       }}, {       \"id\": 1252837099692126211,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1252837099692126211\",       \"date\": \"2020-04-22 05:50:15+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/yEtYFT65lw via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10926,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1252833149458845697,       \"url\": \"https://twitter.com/ClaudineMoulin/status/1252833149458845697\",       \"date\": \"2020-04-22 05:34:34+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Leben eines Greises ist so viel wert wie jenes eines Menschen im Vollbesitz seiner Kr\u00e4fte. Solange wir dieses Prinzip hochhalten, hat der zeitgen\u00f6ss. Nihilismus nicht endg\u00fcltig triumphiert, &amp; wir bleiben eine Zivilisation. (Finkielkraut) https://t.co/P2pCu3GQ5l  @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 376253021,              \"url\": \"http://www.uni-trier.de/index.php?id=7626\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1144968724123934720/oWGMTshi_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/376253021/1476110747\",              \"username\": \"ClaudineMoulin\",              \"name\": \"Claudine Moulin\",              \"description\": \"Medievalist & (Digital) Humanist, Professor for (Historical) Linguistics, passion for Manuscripts & Books &  #caf\u00e9Claudine, feminist by birth, personal account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-19 15:32:30+00:00\",              \"location\": \"annotatio.hypotheses.org\",              \"followers\": 3188,              \"friends\": 1821,              \"tweets\": 11387,              \"liked_tweets\": 9650,              \"lists_member\": 164,              \"media_shared\": 1627       }}, {       \"id\": 1252832850497306625,       \"url\": \"https://twitter.com/huwertus/status/1252832850497306625\",       \"date\": \"2020-04-22 05:33:22+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/qCjY7Q4bFS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 167152237,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/656395538674397184/659zSfdM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/167152237/1478425248\",              \"username\": \"huwertus\",              \"name\": \"Hubertus Weyer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-15 21:58:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 12089,              \"liked_tweets\": 65,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 98       }}, {       \"id\": 1252831263003537408,       \"url\": \"https://twitter.com/tom_bolala/status/1252831263003537408\",       \"date\": \"2020-04-22 05:27:04+00:00\",       \"text\": \"Nach der Logik des Sozialdarwinismus muss das Gesundheitssystem und die Pflicht zur Hilfeleistung abgeschafft werden, weil es nur der systemfeindlichen Lebensverl\u00e4ngerung der Einzelnen dient. Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/C9b3PKocRL via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240178585949876225,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243865928611348481/rF-iyImm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240178585949876225/1601817338\",              \"username\": \"tom_bolala\",              \"name\": \"tombola\",              \"description\": \"\ud83e\udd1a \ud83d\udc96 \ud83d\udca1\ud83d\ude37 \ud83c\udfb6 Paradiesorchester & KlangBR\u00dcCKEN / Vorsicht: Irohinundwieder / Rautetaste klemmt manchmal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-18 07:30:14+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Sachsen\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 721,              \"liked_tweets\": 1498,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1252830956949405698,       \"url\": \"https://twitter.com/dermuh/status/1252830956949405698\",       \"date\": \"2020-04-22 05:25:51+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/BHfMAGFKzS via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 73843172,              \"url\": \"http://www.livingbauhaus-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1140230606569299968/bujjPmcQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/73843172/1607542649\",              \"username\": \"dermuh\",              \"name\": \"Living Bauhaus\",              \"description\": \"Die Living Bauhaus Gruppe gibt es seit 1993. Sie hat sich seit dem erfolgreich mit hochwertigen, energetischen und nachgefragten Wohnungsprojekten besch\u00e4ftigt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-13 08:18:11+00:00\",              \"location\": \"Mitte, Berlin und B\u00e4renklau\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 905,              \"liked_tweets\": 139,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 202       }}, {       \"id\": 1252830208844914689,       \"url\": \"https://twitter.com/maruhukiro/status/1252830208844914689\",       \"date\": \"2020-04-22 05:22:52+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/61kmQexeOl via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3364112254,              \"url\": \"http://www.rapred-girubuntu.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1093804440753238017/wDhLWEb5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3364112254/1452556616\",              \"username\": \"maruhukiro\",              \"name\": \"Maruhukiro, PhD\",              \"description\": \"Postdoctoral Researcher / University of Freiburg. Peace and Reconciliation Studies. Founder and CEO of RAPRED-Girubuntu e.V. Initiator of #GirubuntuPeaceAcademy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-07 12:13:49+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 334,              \"friends\": 375,              \"tweets\": 509,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 139       }}, {       \"id\": 1252829941718106115,       \"url\": \"https://twitter.com/Christi96789767/status/1252829941718106115\",       \"date\": \"2020-04-22 05:21:49+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/kmu0odHOYv via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1047453733788033025,              \"url\": \"http://christinewitte.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1053992117905879040/eJLsisP4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Christi96789767\",              \"name\": \"Christine Witte\",              \"description\": \"Choreographer,Performing Arts,Dancer Social-Entrepreneur, Woman\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-03 11:50:05+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland, New York \",              \"followers\": 8,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 35,              \"liked_tweets\": 109,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1252827611681550338,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1252827611681550338\",       \"date\": \"2020-04-22 05:12:33+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/745hYhPwAX via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12781,              \"liked_tweets\": 10053,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1252827432333086720,       \"url\": \"https://twitter.com/Agascout67/status/1252827432333086720\",       \"date\": \"2020-04-22 05:11:50+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/4jf9DRCewf via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 914037019726221312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316849389592285187/rskDloVZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/914037019726221312/1564001227\",              \"username\": \"Agascout67\",              \"name\": \"Aga - #linksverr\u00fcckt #TeamAntifa #m\u00fctend\",              \"description\": \"Digitale Themen & Netzpolitik Politik & Staat Umwelt & Soziales\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-30 07:59:42+00:00\",              \"location\": \"Rhein-Kreis Neuss\",              \"followers\": 361,              \"friends\": 598,              \"tweets\": 43802,              \"liked_tweets\": 74482,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 479       }}, {       \"id\": 1252827285775777792,       \"url\": \"https://twitter.com/Liese_Mueller/status/1252827285775777792\",       \"date\": \"2020-04-22 05:11:15+00:00\",       \"text\": \"Weil Wirtschaft nicht (mehr) im Dienst der Menschen steht, sondern sich von ihrer eigentlichen Aufgabe abgel\u00f6st und \u00fcber alles gestellt hat. Sie (be)dient sich selbst, hat die Welt in Nutzer und Nutzlose, in Besitzer und Diener geteiltSie kann erpressenhttps://t.co/shaR0jXRbh https://t.co/FRmaY67brp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2301925466,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175127939215699974/O_lcXytM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2301925466/1589564345\",              \"username\": \"Liese_Mueller\",              \"name\": \"Liese M\u00fcller\",              \"description\": \"\u201eDemokratie ist im Grunde die Anerkennung, dass wir, sozial genommen, alle f\u00fcreinander verantwortlich sind.\u201cHeinrich Mann\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-20 19:41:08+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 1074,              \"friends\": 1743,              \"tweets\": 241242,              \"liked_tweets\": 117227,              \"lists_member\": 172,              \"media_shared\": 2506       }}, {       \"id\": 1252826181725941765,       \"url\": \"https://twitter.com/BlaBlasberg/status/1252826181725941765\",       \"date\": \"2020-04-22 05:06:52+00:00\",       \"text\": \"Alle oder Wenige? Die Fragen des Lebens sind NICHT komplex. Das lassen wir uns nur einreden. #ethik https://t.co/ruTJOFHEno\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1236231752693305344,              \"url\": \"https://www.blablasberg.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374117969115148295/LEeb12oX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1236231752693305344/1615539877\",              \"username\": \"BlaBlasberg\",              \"name\": \"Guter:Mann*\",              \"description\": \"Fachsprecher f\u00fcr sehr gute Prokasts! BadHairYear2511. 1 Jahr kein Haarschnitt f\u00fcr mehr Menschlichkeit! \u201eZwei Herren mit Hund\u201c und \u201eBoll&Blasberg\u201c !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-07 10:06:41+00:00\",              \"location\": \"Nordfriesland\",              \"followers\": 1066,              \"friends\": 504,              \"tweets\": 5349,              \"liked_tweets\": 2401,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 794       }}, {       \"id\": 1252825521806663680,       \"url\": \"https://twitter.com/RZitelmann/status/1252825521806663680\",       \"date\": \"2020-04-22 05:04:15+00:00\",       \"text\": \"Antikapitalistischer Bl\u00f6dsinnDIE ZEIT \u00fcberschreibt ihren Artikel mit Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus. Menschen w\u00fcrden bewusst geopfert, um den kapitalistischen Gott bei Laune und seinen numinosen Markt am Laufen zu halten.https://t.co/B3Z5xSVpBd\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1218947359033393153,              \"url\": \"http://www.linktube.com/zitelmann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1220647749118500865/hmtLgr6g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RZitelmann\",              \"name\": \"Dr. Dr. Rainer Zitelmann\",              \"description\": \"#ILOVECAPITALISM Kapitalismus ist nicht das Problem, sondern die L\u00f6sung. Official German profile | My english profile: @zitelmann_en\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-19 17:25:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7634,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 9945,              \"liked_tweets\": 1261,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 1021       }}, {       \"id\": 1252825315740545029,       \"url\": \"https://twitter.com/Lkw_Podcast/status/1252825315740545029\",       \"date\": \"2020-04-22 05:03:26+00:00\",       \"text\": \"Die Perversion der Menschheit  https://t.co/Yy3UNDnP6G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 632669660,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/528462642823057408/Y1C1Y37a_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/632669660/1502392082\",              \"username\": \"Lkw_Podcast\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea the one who brings the thunder \ud83c\uddec\ud83c\udde7\",              \"description\": \"Ich mache keine Gefangenen. Den Finger immer am Abzug. Steht auf Arsch und Titten. #VersorgerDerNation , #Heimatversorger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-11 07:09:04+00:00\",              \"location\": \"mitten im Leben\",              \"followers\": 79,              \"friends\": 308,              \"tweets\": 3286,              \"liked_tweets\": 7846,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1252824410555248648,       \"url\": \"https://twitter.com/thomasdebimmle/status/1252824410555248648\",       \"date\": \"2020-04-22 04:59:50+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/ItxymCSML3 via @zeitonline. Sorry Leute ihr seit doch deppert. Wir leben hierzulanade in der sozialen Marktwirtwartschaft. Und was in den USA und anderswo passiert interessiert mich erstmal nicht.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1156230716230946817,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347917795414183936/48wmyzFO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1156230716230946817/1610203621\",              \"username\": \"thomasdebimmle\",              \"name\": \"thomasdebimmle\",              \"description\": \"Jahrgang 1963\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-30 15:50:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 349,              \"liked_tweets\": 16,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1252821555207270409,       \"url\": \"https://twitter.com/MAchstaller/status/1252821555207270409\",       \"date\": \"2020-04-22 04:48:29+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus \ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21|xa0ZEIT ONLINE https://t.co/B3aARXowSQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 144284487,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/902948888/DSC000397_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/144284487/1481647737\",              \"username\": \"MAchstaller\",              \"name\": \"Martin E. Achstaller\",              \"description\": \"just keep You entertained ;-D\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-15 21:11:46+00:00\",              \"location\": \"iPhone: 47.565585,7.807598\",              \"followers\": 6831,              \"friends\": 2812,              \"tweets\": 42643,              \"liked_tweets\": 104,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 11576       }}, {       \"id\": 1252818036756631552,       \"url\": \"https://twitter.com/FFarank/status/1252818036756631552\",       \"date\": \"2020-04-22 04:34:30+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/LJafx7HqNS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2783810095,              \"url\": \"http://linkedin.com/in/schmidtsdorfff\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/731882945506627585/yT_Q8XRa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2783810095/1604752346\",              \"username\": \"FFarank\",              \"name\": \"Frank Schmidtsdorff\",              \"description\": \"Strategist & Program Officer - Staff Council member - Sustainable Development & Labour Market Policies - World Literature & Psychedelic Chamber Folk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-01 08:53:12+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 8911,              \"friends\": 9458,              \"tweets\": 58743,              \"liked_tweets\": 60039,              \"lists_member\": 627,              \"media_shared\": 537       }}, {       \"id\": 1252808984194502656,       \"url\": \"https://twitter.com/BudinVon/status/1252808984194502656\",       \"date\": \"2020-04-22 03:58:32+00:00\",       \"text\": \"..zeitgen\u00f6ssische Nihilismus..https://t.co/QwOhfSQ0UN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2698079228,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1095308255088250880/ztsR2G_B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2698079228/1562085830\",              \"username\": \"BudinVon\",              \"name\": \"irene budin von hase\",              \"description\": \"Du hast so eine leise Art zu sein.Und jene, die dir laute Namen weihn,sind schon vergessen deiner Nachbarschaft. (Rilke)Notabene\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-01 11:56:34+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 513,              \"friends\": 1061,              \"tweets\": 11098,              \"liked_tweets\": 82733,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2043       }}, {       \"id\": 1252799764111872001,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauBluecher/status/1252799764111872001\",       \"date\": \"2020-04-22 03:21:54+00:00\",       \"text\": \"Lesenswerter Text \ud83d\udc47 https://t.co/LrEpIJj0sy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 579096884,              \"url\": \"http://28bookslater.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/744132185607839744/ZK7b2zgU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/579096884/1561284890\",              \"username\": \"FrauBluecher\",              \"name\": \"Frau Bl\u00fccher\",              \"description\": \"Filmnarr \u2022 Musikliebhaber \u2022 B\u00fccherwurm \u2022 Leicht reizbar, meist aber handzahm.Auch hier zu finden: instagram.com/frau_bluecher/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-13 16:41:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 118,              \"friends\": 88,              \"tweets\": 12945,              \"liked_tweets\": 32224,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1038       }}, {       \"id\": 1252753563979091968,       \"url\": \"https://twitter.com/BlackSwanLandng/status/1252753563979091968\",       \"date\": \"2020-04-22 00:18:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/s04issmxrI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 943129489,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/743426813708242944/LyF6tSpa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/943129489/1353721679\",              \"username\": \"BlackSwanLandng\",              \"name\": \"inequalitywatch\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-12 09:05:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 246,              \"tweets\": 426,              \"liked_tweets\": 25,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1252730340294250502,       \"url\": \"https://twitter.com/linowirag/status/1252730340294250502\",       \"date\": \"2020-04-21 22:46:02+00:00\",       \"text\": \"konsumiert &amp; empfiehlt: Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/x9es5tRZY6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2484309224,              \"url\": \"http://www.linowirag.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/569122348951797760/eYsvRYWv_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2484309224/1424524762\",              \"username\": \"linowirag\",              \"name\": \"Lino Wirag\",              \"description\": \"Haupts\u00e4tzlich Onliner bei utopia.de, oekotest.de | Nebens\u00e4chlich Humor-Zulieferbetrieb | Twittert v.a. Lekt\u00fcreempfehlungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-08 17:47:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 321,              \"friends\": 317,              \"tweets\": 6199,              \"liked_tweets\": 423,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 359       }}, {       \"id\": 1252727687904403456,       \"url\": \"https://twitter.com/DPalimpalim/status/1252727687904403456\",       \"date\": \"2020-04-21 22:35:30+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/EkkDKzYpm0via @zeitonline#SchulboykottNRW#durchschnittsabi #LaschetRuecktritt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243788531895582720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348379613098110977/Aum8mBmm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1243788531895582720/1589609972\",              \"username\": \"DPalimpalim\",              \"name\": \"Ich bin hier nur zu Besuch\",              \"description\": \"I am what I am and what I am needs no excuses\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-28 06:34:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 2701,              \"liked_tweets\": 3357,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 109       }}, {       \"id\": 1252721954962001923,       \"url\": \"https://twitter.com/cosmos_clara/status/1252721954962001923\",       \"date\": \"2020-04-21 22:12:43+00:00\",       \"text\": \"Der Markt ist ein intelligentes, wenngleich hochgradig st\u00f6ranf\u00e4lliges Steuerungsinstrument, und wer nun fordert, man m\u00fcsse ihm Menschenopfer bringen, der verkl\u00e4rt ihn zum barbarischen mythischen Kult.https://t.co/tByjQlZRDk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 886059222999412736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1020430711768174594/5DgkTXNw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/886059222999412736/1532149365\",              \"username\": \"cosmos_clara\",              \"name\": \"Clara Cosmos\",              \"description\": \"Space. Earth. Random notes by pictures:twitter.com/cosmos_clara/m\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-15 03:05:55+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 4048,              \"friends\": 818,              \"tweets\": 18257,              \"liked_tweets\": 86849,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 1516       }}, {       \"id\": 1252719369248964610,       \"url\": \"https://twitter.com/andreaskirstein/status/1252719369248964610\",       \"date\": \"2020-04-21 22:02:26+00:00\",       \"text\": \"\u00abAuch die aufrichtig marktliberale Neue Z\u00fcrcher Zeitung ver\u00f6ffentlicht Wortmeldungen, deren Autoren keine R\u00fccksicht mehr auf die Alten nehmen m\u00f6chten und deshalb mit der Gleichheitsmoral der Roten und Gr\u00fcnen abrechnen.\u00bb https://t.co/BqWvZZ78Xy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 25254764,              \"url\": \"http://www.kirstein.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254341522562207744/iFBeIwby_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/25254764/1568694384\",              \"username\": \"andreaskirstein\",              \"name\": \"Andreas Kirstein\",              \"description\": \"Gemeinderat und Vizepr\u00e4sident ABZ. Arbeitet in der ETH-Bibliothek. Twittert privat. Immer radikal, niemals konsequent.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-19 07:21:05+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 692,              \"friends\": 482,              \"tweets\": 11133,              \"liked_tweets\": 17993,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 253       }}, {       \"id\": 1252714639793717250,       \"url\": \"https://twitter.com/SpruteWolfgang/status/1252714639793717250\",       \"date\": \"2020-04-21 21:43:39+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismushttps://t.co/OUiYs5mwSI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242859198368690176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242859516326223882/U6FeoLzr_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SpruteWolfgang\",              \"name\": \"Kulturkomb\u00fcse\",              \"description\": \"Noch intensiver als Corona sollte der hemmungslose Kapitalismus bek\u00e4mpft werden, denn er zerst\u00f6rt unser aller Leben und unseren Planeten.Ohne Mampf kein Kampf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-25 17:02:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 30,              \"tweets\": 765,              \"liked_tweets\": 19,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 39       }}, {       \"id\": 1252711448070979587,       \"url\": \"https://twitter.com/UnsereNeueSPD/status/1252711448070979587\",       \"date\": \"2020-04-21 21:30:58+00:00\",       \"text\": \"Ein gerettetes Leben ist ein aufgeschobener Tod. Man muss die Alten opfern, um den schleichenden Tod der Wirtschaft zu verhindern.Wir stehen am Abgrund zur Barbarei. #COVID\u30fc19@Webmonster8 @BeatricevF1 @atklauner @Dr_Colossus1 @LaurinLues @HeinJankehttps://t.co/Tq4i7K82Hd\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 877832521144295424,              \"url\": \"https://www.facebook.com/UnsereNeueSPD/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253774400077336576/ZkpzY0TK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/877832521144295424/1587760290\",              \"username\": \"UnsereNeueSPD\",              \"name\": \"#UnsereNeueSPD *H\u00e4lt 2 Meter Abstand mit Maske*\",              \"description\": \"Hier zwitschert #UnsereNeueSPD! \ud83d\udc4dWir m\u00fcssen mehr #Sozialdemokratie in der #SPD wagen ! \ud83d\udc4d #SPDnichtmeckernmachen @tgTorstenGrote\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-22 10:15:57+00:00\",              \"location\": \"Mail: ForumLinkeSPD@gmail.com\",              \"followers\": 3770,              \"friends\": 4962,              \"tweets\": 19264,              \"liked_tweets\": 4764,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 880       }}, {       \"id\": 1252710457363910657,       \"url\": \"https://twitter.com/emet_news_press/status/1252710457363910657\",       \"date\": \"2020-04-21 21:27:01+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/9IlLThzUM9 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 714386061833728001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326053359913230342/vI20lXDH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/714386061833728001/1604990706\",              \"username\": \"emet_news_press\",              \"name\": \"Richard Krauss \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 / citizen of \ud83c\uddea\ud83c\uddfa /#StayHome\",              \"description\": \"#BleibtZuhause/ Freelance Journalist. (Following, RTs and links \u2260 endorsement)/#WeRemember #Israel #DIG #Fritz-Bauer-Institut #Gesicht zeigen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-28 09:38:04+00:00\",              \"location\": \"Global\",              \"followers\": 9847,              \"friends\": 6867,              \"tweets\": 504965,              \"liked_tweets\": 5180,              \"lists_member\": 310,              \"media_shared\": 2099       }}, {       \"id\": 1252707102474342402,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1252707102474342402\",       \"date\": \"2020-04-21 21:13:42+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/jaSLxE6ugj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41115,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1252705037350027265,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1252705037350027265\",       \"date\": \"2020-04-21 21:05:29+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/mP72X2X3BM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1252704442593533956,       \"url\": \"https://twitter.com/BirnstinglausRo/status/1252704442593533956\",       \"date\": \"2020-04-21 21:03:07+00:00\",       \"text\": \"Das ist typ. Argumentation im angels\u00e4chsischen Raum:#BorisJohnson hat so argumentiert - dann hat es ihn selbst erwischt.#Donald #Trump argumentiert so, hat die Krise verschlimmert.#Europa ist von #ImmanuelKant gepr\u00e4gt: Menschenleben ist h\u00f6chstes Gut.https://t.co/qQxIp21HeC https://t.co/Xr3ulkv7Mh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706123898019049472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/758995575370948612/OZ4sYH0__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BirnstinglausRo\",              \"name\": \"Trude Beiler, Rom\",              \"description\": \"WAHLPROGNOSTIKERIN\u039a\u03b1\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1Klass. Angriffsfl\u00e4che f\u00fcr Rechts- u. LinksextremeMenschen sollten sich niemals in Blasen fern politischer Realit\u00e4ten einrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-05 14:27:11+00:00\",              \"location\": \"Rom, Latium\",              \"followers\": 1322,              \"friends\": 1175,              \"tweets\": 31291,              \"liked_tweets\": 31443,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1252703019470401537,       \"url\": \"https://twitter.com/JohnStu73713073/status/1252703019470401537\",       \"date\": \"2020-04-21 20:57:28+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/gvLF2JBR1s via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1228977287477022720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286937172499628032/VdrkhfbC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JohnStu73713073\",              \"name\": \"John Stuart Mill\",              \"description\": \"A person may cause evil to others not only by his actions but by his inaction, and in either case he is justly accountable to them for the injury.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-16 09:40:43+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea \",              \"followers\": 53,              \"friends\": 255,              \"tweets\": 3949,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 328       }}, {       \"id\": 1252701648071397377,       \"url\": \"https://twitter.com/diemussieg/status/1252701648071397377\",       \"date\": \"2020-04-21 20:52:01+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/9ue9CnRXzy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 705149567952658432,              \"url\": \"https://www.democracy-deutschland.de/#!blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/733607553985327104/sdcGiG2w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/705149567952658432/1458603633\",              \"username\": \"diemussieg\",              \"name\": \"Timo\",              \"description\": \"This is basically just me shouting into the abyss for therapy.medium.com/@diemusik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-02 21:55:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 112,              \"tweets\": 673,              \"liked_tweets\": 1458,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1252700337737207809,       \"url\": \"https://twitter.com/drsatanblog/status/1252700337737207809\",       \"date\": \"2020-04-21 20:46:49+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den #Kapitalismus https://t.co/Etu02vrk3t via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1151515442999103490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151583215703986178/Eo4yIYuV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1151515442999103490/1563393186\",              \"username\": \"drsatanblog\",              \"name\": \"Dr. Satan\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-17 15:34:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 677,              \"liked_tweets\": 833,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1252696236857188354,       \"url\": \"https://twitter.com/HollsteinRainer/status/1252696236857188354\",       \"date\": \"2020-04-21 20:30:31+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/pntPce7I6o via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2515051119,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HollsteinRainer\",              \"name\": \"rainer.hollstein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-28 16:21:39+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf \",              \"followers\": 54,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 3293,              \"liked_tweets\": 313,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 110       }}, {       \"id\": 1252695233978150919,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1252695233978150919\",       \"date\": \"2020-04-21 20:26:32+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/MXHxzHyVC9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12781,              \"liked_tweets\": 10053,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1252693647205769223,       \"url\": \"https://twitter.com/missis_no_name/status/1252693647205769223\",       \"date\": \"2020-04-21 20:20:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/MI2ig2WwJC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 750792427229904896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377287665054314504/kwnQswQG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/750792427229904896/1617181373\",              \"username\": \"missis_no_name\",              \"name\": \"Sa.bee\",              \"description\": \"tolerant/ ausgepr\u00e4gter Gerechtigkeitssinn/ Reminder: Twitter is not the real life \ud83d\ude09\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-06 20:43:58+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 163,              \"tweets\": 541,              \"liked_tweets\": 1635,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1252691156703600648,       \"url\": \"https://twitter.com/JorgNoll/status/1252691156703600648\",       \"date\": \"2020-04-21 20:10:20+00:00\",       \"text\": \"Een diepgaande analyse ... Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/EJKh78nOgF via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3412485867,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1004080102630674433/6t4bvyk9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JorgNoll\",              \"name\": \"J\u00f6rg Noll\",              \"description\": \"Associate Professor of International Conflict Studies @FMW_NLDA. #political #critical #academic #maketheworldgreatagain #PvdA #SPD #BHVPush\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-10 11:55:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 87,              \"friends\": 88,              \"tweets\": 564,              \"liked_tweets\": 233,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1252690198082846722,       \"url\": \"https://twitter.com/susaruse/status/1252690198082846722\",       \"date\": \"2020-04-21 20:06:31+00:00\",       \"text\": \"@reinboth Thomas Assheuer hat heute in @zeitonline dazu geschrieben.https://t.co/iXWDrjXz8c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 254945351,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/973475737058664448/DAOMQyN5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"susaruse\",              \"name\": \"Penthesilea\",              \"description\": \"konsequent schrullig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-20 10:07:23+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 218,              \"friends\": 365,              \"tweets\": 20303,              \"liked_tweets\": 28607,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1252689347721203718,       \"url\": \"https://twitter.com/U_Drolshagen/status/1252689347721203718\",       \"date\": \"2020-04-21 20:03:08+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/kRflOiVomE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 970993297853485058,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"U_Drolshagen\",              \"name\": \"Ulrich Drolshagen\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-06 12:03:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 102,              \"friends\": 183,              \"tweets\": 6589,              \"liked_tweets\": 38633,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1252689313957064716,       \"url\": \"https://twitter.com/tucksy83/status/1252689313957064716\",       \"date\": \"2020-04-21 20:03:00+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/mMWkcWjFW3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 728240096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2451720882/Nirvsmile_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tucksy83\",              \"name\": \"punkcgn83\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-31 12:04:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 33206,              \"liked_tweets\": 48,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1252688596378824704,       \"url\": \"https://twitter.com/tonio_walter/status/1252688596378824704\",       \"date\": \"2020-04-21 20:00:09+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/uTI7tNjFRB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 746980068774248448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235462916759072768/CAduRZJV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/746980068774248448/1596476686\",              \"username\": \"tonio_walter\",              \"name\": \"Tonio Walter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-26 08:15:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 698,              \"friends\": 98,              \"tweets\": 1555,              \"liked_tweets\": 3324,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 37       }}, {       \"id\": 1252688545044738048,       \"url\": \"https://twitter.com/Clauduella_ella/status/1252688545044738048\",       \"date\": \"2020-04-21 19:59:57+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismushttps://t.co/Z6LunaXOJh\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1136946947603013632,              \"url\": \"http://clauduella.home.blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276144635451244544/oMtiXfaA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1136946947603013632/1593092387\",              \"username\": \"Clauduella_ella\",              \"name\": \"Clauduella\",              \"description\": \"Mathematikerin, Europ\u00e4erin, Feministin, zivil und ungehorsam. Politik und Katzen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-07 10:44:10+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg\",              \"followers\": 1522,              \"friends\": 4832,              \"tweets\": 27300,              \"liked_tweets\": 68320,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1616       }}, {       \"id\": 1252687859959713797,       \"url\": \"https://twitter.com/RolfLanghoff/status/1252687859959713797\",       \"date\": \"2020-04-21 19:57:14+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/rlyBNDs6uN via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21554340,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1024338538475794432/1S_69MBk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21554340/1532409699\",              \"username\": \"RolfLanghoff\",              \"name\": \"Lesezeichen!\",              \"description\": \"es war einmal...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-22 08:33:42+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea \",              \"followers\": 76,              \"friends\": 122,              \"tweets\": 1641,              \"liked_tweets\": 1775,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 174       }}, {       \"id\": 1252686056178229254,       \"url\": \"https://twitter.com/DrHellwege/status/1252686056178229254\",       \"date\": \"2020-04-21 19:50:04+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/OZsW1Ii2LU via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 813041346353262596,              \"url\": \"https://www.hellwege.pro\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239333295999115264/rKt5JF0P_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/813041346353262596/1584315059\",              \"username\": \"DrHellwege\",              \"name\": \"Praxis Dr. Hellwege\",              \"description\": \"Psychiatrie * Kinder- und Jugendpsychiatrie * PsychotherapieImpressum, Datenschutz: hellwege.pro\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-25 15:18:57+00:00\",              \"location\": \"Stade, Deutschland\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 564,              \"liked_tweets\": 169,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1252685879639977985,       \"url\": \"https://twitter.com/AliSonay84/status/1252685879639977985\",       \"date\": \"2020-04-21 19:49:22+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus! https://t.co/dgVADyMR1P via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 381442059,              \"url\": \"https://www.islamwissenschaft.unibe.ch/ueber_uns/personen/dr_sonay_ali/index_ger.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/694201855472201728/2CbJjpSl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AliSonay84\",              \"name\": \"Ali Sonay\",              \"description\": \"Assistant Lecturer, Middle Eastern Studies @unibern, ex @UniBasel, @Dept_of_Polis, @Cambridge_Uni, @cnms_mr, RTs are not always endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-28 10:27:33+00:00\",              \"location\": \"Bern, Switzerland\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 332,              \"tweets\": 376,              \"liked_tweets\": 364,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1252682323235045376,       \"url\": \"https://twitter.com/MartinhoSilves/status/1252682323235045376\",       \"date\": \"2020-04-21 19:35:14+00:00\",       \"text\": \"#Corona-#Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den #KapitalismusIn der #Coronakrise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die #Wirtschaft leben kann.https://t.co/41LGHQe6Oa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 952490716168671233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1312004182472306688/_dZJrLte_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/952490716168671233/1601652378\",              \"username\": \"MartinhoSilves\",              \"name\": \"Martinho\",              \"description\": \"Vater, Ehemann, Mensch, Mittelhessen, born@337ppm, #Klimakrise, #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-14 10:40:58+00:00\",              \"location\": \"Zuhause, Deutschland\",              \"followers\": 833,              \"friends\": 1132,              \"tweets\": 20539,              \"liked_tweets\": 60620,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1252679209765482501,       \"url\": \"https://twitter.com/ixistenz/status/1252679209765482501\",       \"date\": \"2020-04-21 19:22:51+00:00\",       \"text\": \"das interessante ist ja, dass 10% der menschheit das geld an eigentum oder einkommen besitzen w\u00fcrde, die probleme zu l\u00f6sen. es aber offensichtlich nicht will. wer also das sterben der alten und armen fordert, ist letztlich der verl\u00e4ngerte arm dieser 10%.https://t.co/gpy7DCq8tJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20364797,              \"url\": \"http://www.and-or.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/76461405/Picture_10_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20364797/1581808880\",              \"username\": \"ixistenz\",              \"name\": \"electric sheep\",              \"description\": \"we ixist now. we are digital. i design visual, cybernetic, word, social codes and it is all the same: la1n.ch or social media ixistenz.ch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-08 12:54:34+00:00\",              \"location\": \"switzerland\",              \"followers\": 751,              \"friends\": 1462,              \"tweets\": 32401,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 117,              \"media_shared\": 1330       }}, {       \"id\": 1252678290072100864,       \"url\": \"https://twitter.com/januszcwikla/status/1252678290072100864\",       \"date\": \"2020-04-21 19:19:12+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/3AvdAu7heCvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1171000359638188033,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215954910384095232/iGN7sMKP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1171000359638188033/1616965118\",              \"username\": \"januszcwikla\",              \"name\": \"JanuszMarek\u0106wik\u0142a\",              \"description\": \"... nasta\u0142y czasy, w kt\u00f3rych coraz wi\u0119cej wiemy jak ludzie umieraj\u0105, a coraz mniej jak \u017cyj\u0105 ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-09 10:00:35+00:00\",              \"location\": \"Warszawa, Polska\",              \"followers\": 1158,              \"friends\": 3430,              \"tweets\": 83347,              \"liked_tweets\": 216598,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1252678012111335426,       \"url\": \"https://twitter.com/KatKatNeugetier/status/1252678012111335426\",       \"date\": \"2020-04-21 19:18:06+00:00\",       \"text\": \"Gutes Essay! #Corona #Sichtweise #Opferhttps://t.co/YQP0iVxGGD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 102167938,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355878914166566912/6I7AUJ9T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/102167938/1612101700\",              \"username\": \"KatKatNeugetier\",              \"name\": \"Katharina Rosch\",              \"description\": \"Neugetier, Tausendsassa und Frohnatur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-05 21:20:40+00:00\",              \"location\": \"52.247998,10.528568\",              \"followers\": 1126,              \"friends\": 888,              \"tweets\": 21328,              \"liked_tweets\": 12103,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 822       }}, {       \"id\": 1252677150437789699,       \"url\": \"https://twitter.com/schmbm/status/1252677150437789699\",       \"date\": \"2020-04-21 19:14:40+00:00\",       \"text\": \"Der Markt ist ein intelligentes, wenngleich hochgradig st\u00f6ranf\u00e4lliges Steuerungsinstrument, und wer nun fordert, man m\u00fcsse ihm Menschenopfer bringen, der verkl\u00e4rt ihn zum barbarischen mythischen Kult. Thomas Assheuer in @DIEZEIT @zeitonline #Coronakrise https://t.co/JCRH0CkTAa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 420551611,              \"url\": \"http://www.merle-schmalenbach.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1008008729483235329/mst7lsRC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/420551611/1475361544\",              \"username\": \"schmbm\",              \"name\": \"Merle Schmalenbach\",              \"description\": \"Stellv. Chefredakteurin von @christundwelt in der @DIEZEIT | Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-24 19:45:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1121,              \"friends\": 597,              \"tweets\": 1504,              \"liked_tweets\": 2348,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1252676680491192328,       \"url\": \"https://twitter.com/Weilmeier/status/1252676680491192328\",       \"date\": \"2020-04-21 19:12:48+00:00\",       \"text\": \"Was der Autor nicht versteht: Die Wirtschaft ist kein fernes Prinzip, es geht um die realen Lebensgrundlagen der Menschen. Auch eine zerst\u00f6rte Wirtschaft t\u00f6tet. Menschen, die den Hunger noch kannten, w\u00e4ren nicht so theoretisch abgehoben, so dekadent. https://t.co/6YxYgzH6u3\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 97230763,              \"url\": \"https://www.weilmeier.de/impressum.php\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1068141742459899904/rDc9HvWO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/97230763/1575398198\",              \"username\": \"Weilmeier\",              \"name\": \"Christian Weilmeier\",              \"description\": \"Philosoph, Promotion an der Hochschule f\u00fcr Philosophie S. J. / In favour of a united Europe. Anything less would be too unambitious.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-16 15:31:17+00:00\",              \"location\": \"Landshut, Bayern\",              \"followers\": 6079,              \"friends\": 4531,              \"tweets\": 23818,              \"liked_tweets\": 1939,              \"lists_member\": 262,              \"media_shared\": 780       }}, {       \"id\": 1252676302689181702,       \"url\": \"https://twitter.com/ixistenz/status/1252676302689181702\",       \"date\": \"2020-04-21 19:11:18+00:00\",       \"text\": \"Mit wei\u00dfen Linien, wie in einem Setzkasten, hatte die Polizei winzige Wohnfl\u00e4chen markiert, auf denen sie ihre K\u00f6rper ablegen durften, w\u00e4hrend die Luxushotels ringsum leer standen. Keep safe distance! https://t.co/gpy7DCq8tJ@ccixistenz #kapitalismus  #endedeswachstum\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20364797,              \"url\": \"http://www.and-or.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/76461405/Picture_10_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20364797/1581808880\",              \"username\": \"ixistenz\",              \"name\": \"electric sheep\",              \"description\": \"we ixist now. we are digital. i design visual, cybernetic, word, social codes and it is all the same: la1n.ch or social media ixistenz.ch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-08 12:54:34+00:00\",              \"location\": \"switzerland\",              \"followers\": 751,              \"friends\": 1462,              \"tweets\": 32401,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 117,              \"media_shared\": 1330       }}, {       \"id\": 1252672249246744576,       \"url\": \"https://twitter.com/olibrecht/status/1252672249246744576\",       \"date\": \"2020-04-21 18:55:12+00:00\",       \"text\": \"Falls Sie sich fragen, was ich manchmal abends lese.....Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/4mdBsnIpQe via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405907441,              \"url\": \"http://youpic.com/oliverbrecht\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336878361323462656/m3AqlsXr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/405907441/1580660364\",              \"username\": \"olibrecht\",              \"name\": \"kNuSpErOli (\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"Official Twitter Xing/Linked: Bliver Orecht : Photographer, Foodie instagram.com/oliverbrechtsc\u2026 Tweets R my own opinion.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-06 00:02:56+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 19895,              \"friends\": 14178,              \"tweets\": 59936,              \"liked_tweets\": 65356,              \"lists_member\": 294,              \"media_shared\": 5817       }}, {       \"id\": 1252670258571329536,       \"url\": \"https://twitter.com/Steybey/status/1252670258571329536\",       \"date\": \"2020-04-21 18:47:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/mTyJZ6Bwgw Sehr guter Text mit einem sehr passenden Titel.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 177874819,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271905909623660550/VnoxQGMR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/177874819/1592081001\",              \"username\": \"Steybey\",              \"name\": \"Stephan Schr\u00f6ter\",              \"description\": \"Nat\u00fcrlich bin ich #Antifa, alles andere w\u00e4re ja Wahnsinn!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-13 08:08:20+00:00\",              \"location\": \"Bielefeld\",              \"followers\": 61,              \"friends\": 200,              \"tweets\": 2715,              \"liked_tweets\": 11297,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1252668116364144640,       \"url\": \"https://twitter.com/popp5201/status/1252668116364144640\",       \"date\": \"2020-04-21 18:38:47+00:00\",       \"text\": \"Die kapitalistische Kultreligion feiert die blinde Akkumulation, sie feiert die Selbstbereicherung der bereits unendlich Reichen &amp; die Verwandlung von Geld in noch mehr Geld. Im kapitalistischen Kult besteht der Sinn des Lebens in der Anpassung ans Tote.https://t.co/icAujXOmIv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 880329722646978560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011805737159417856/0qSmwMed_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/880329722646978560/1502729776\",              \"username\": \"popp5201\",              \"name\": \"Michael Popp\",              \"description\": \"I have never made it a secret that I am a socialist. I was leftwing, I am leftwing, and I will die leftwing. - Zygmunt Bauman\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-29 07:38:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 740,              \"friends\": 424,              \"tweets\": 13957,              \"liked_tweets\": 20484,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 3140       }}, {       \"id\": 1252667303218601984,       \"url\": \"https://twitter.com/chrptt/status/1252667303218601984\",       \"date\": \"2020-04-21 18:35:33+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/RcbkZepRyf via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1873068463,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1213452683316740102/34GzNyTE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1873068463/1578144711\",              \"username\": \"chrptt\",              \"name\": \"Chr Ptt\",              \"description\": \"bisschen Fahrrad, bisschen Politik, bisschen Kunst, bisschen viel #Klimakrise\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-16 21:10:37+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 244,              \"friends\": 1531,              \"tweets\": 9715,              \"liked_tweets\": 28623,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 74       }}, {       \"id\": 1252666603558363137,       \"url\": \"https://twitter.com/Facesworld/status/1252666603558363137\",       \"date\": \"2020-04-21 18:32:46+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus.#Coronakrise#COVID19https://t.co/SVcS8com5W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 100158519,              \"url\": \"http://instagram.com/facemansphotos/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344659923364425735/mXtLcOZ2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/100158519/1465637084\",              \"username\": \"Facesworld\",              \"name\": \"Nico Fehse\",              \"description\": \"Sport, #BVB, #HFC. Politik.Hallenser, Hallunke, dennoch ganz nett\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-29 06:47:06+00:00\",              \"location\": \"Halle (Saale); Deutschland\",              \"followers\": 167,              \"friends\": 529,              \"tweets\": 30192,              \"liked_tweets\": 9947,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 800       }}, {       \"id\": 1252664009553317892,       \"url\": \"https://twitter.com/skm_dieeinzige/status/1252664009553317892\",       \"date\": \"2020-04-21 18:22:27+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/1L52hGF2rv via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3954614476,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280099101556834304/KxT47vW4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3954614476/1594034439\",              \"username\": \"skm_dieeinzige\",              \"name\": \"Sara\",              \"description\": \"Beobachterin \u00f6sterreichischer & internationaler Politik.Schwerpunkte: Soziales, Bildung, Gesellschaftspolitik. Antifaschistin. Feministin.Obfrau twitter.com/nsm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-14 09:20:07+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 222,              \"friends\": 456,              \"tweets\": 10073,              \"liked_tweets\": 23545,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 185       }}, {       \"id\": 1252661993653317638,       \"url\": \"https://twitter.com/UltraBiblioteka/status/1252661993653317638\",       \"date\": \"2020-04-21 18:14:27+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/MjUIz3bZnG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112228725,              \"url\": \"http://www.ultrabiblioteka.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1150500898931695616/rGafr9t8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UltraBiblioteka\",              \"name\": \"DonBib\",              \"description\": \"Demokratiep\u00e4dagoge, professioneller P\u00f6bler und leidenschaftlicher Schulbibliothekar, Mitglied der Partei Die PARTEI, denn sie ist sehr gut\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-07 18:21:26+00:00\",              \"location\": \"\u00fcberall\",              \"followers\": 631,              \"friends\": 325,              \"tweets\": 22990,              \"liked_tweets\": 10579,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 647       }}, {       \"id\": 1252659376009236486,       \"url\": \"https://twitter.com/QuirinWeber/status/1252659376009236486\",       \"date\": \"2020-04-21 18:04:03+00:00\",       \"text\": \"Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus. In der Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die Wirtschaft leben kann. https://t.co/7sjhOeT0n2\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 518521626,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1013756171453390851/lCABVOy3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/518521626/1530533535\",              \"username\": \"QuirinWeber\",              \"name\": \"Quirin Weber\",              \"description\": \"Dr. phil. I, Dr. iur. (Zurich, Basel) | Former Member of the Executive Board of the Swiss Employers Association | Former Lecturer on Law/Canon Law\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-08 14:01:59+00:00\",              \"location\": \"Muri (AG), Switzerland\",              \"followers\": 1674,              \"friends\": 594,              \"tweets\": 8052,              \"liked_tweets\": 37530,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1252658393132740609,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1252658393132740609\",       \"date\": \"2020-04-21 18:00:08+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den KapitalismusIn der Corona-Krise kehren gef\u00e4hrliche Denkmuster zur\u00fcck, etwa der Mythos von der Unverzichtbarkeit des Opfers. Die Alten sollen sterben, damit die Wirtschaft leben kann.https://t.co/iRhstJDYEE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1252657954496675841,       \"url\": \"https://twitter.com/ekvidi/status/1252657954496675841\",       \"date\": \"2020-04-21 17:58:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XsgAzCJgY4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 10727442,              \"url\": \"http://www.ekvidi.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330279617190629377/saDVvgtP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/10727442/1561330102\",              \"username\": \"ekvidi\",              \"name\": \"Jason Kr\u00fcger\",              \"description\": \"Ekvidi Photography I autofreiberlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-11-30 02:49:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 877,              \"friends\": 595,              \"tweets\": 11570,              \"liked_tweets\": 4748,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 633       }}, {       \"id\": 1252657869171961856,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1252657869171961856\",       \"date\": \"2020-04-21 17:58:03+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Menschenopfer f\u00fcr den Kapitalismus https://t.co/0rsKi0wuSB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1252655811656142848,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1252655811656142848\",       \"date\": \"2020-04-21 17:49:53+00:00\",       \"text\": \"Es ist ein Streit der Philosophen entbrannt \u00fcber Menschenopfer, die man dem Kapitalismus erbringen m\u00fcsste.  Vorsicht vor einem Sozialdarwinismus, der \u00fcber Leichen geht! https://t.co/icrp9CG0Rj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101094,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1252655810334937088,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1252655810334937088\",       \"date\": \"2020-04-21 17:49:53+00:00\",       \"text\": \"Vorsicht vor einem Sozialdarwinismus, der \u00fcber Leichen geht! Eine kapitalistische Kultreligion kann uns in der #Corona-Krise nicht helfen. https://t.co/aPBRvtZrtJ\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 29,       \"likes\": 62,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}