{
     "url": "https://www.zeit.de/kultur/literatur/2020-06/prosanova-literatur-festival-ungerechtigkeit-diskriminerung-diversitaet-digitalisierung",
     "date": "2020-06-15T14:42:29+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Der Gegen-Literaturbetrieb",
     "article": "Einst lasen hier wei\u00dfe Arzts\u00f6hne sch\u00f6ne Texte in sch\u00f6ner Umgebung vor. 2020 ist der Zugang zur Literatur beim Hildesheimer Prosanova-Festival digital und hochpolitisch.\nDie Geschichte ist einerseits typisch: Ein Literaturfestival\nh\u00e4tte stattfinden sollen wie so viele Kulturveranstaltungen in diesen Monaten, irgendwo\nin Deutschland. Ein Veranstaltungsort in einer leerstandsvollen Mittelstadt war\nseit Monaten gefunden, das Programm zum Thema Gl\u00e4tte/Reibung aufgestellt, die zahlreichen Autorinnen und Autoren\neingeladen. Was dann kam, ist klar. Wie so viele Kulturveranstalter mussten\nauch die sechs\nk\u00fcnstlerischen Leiterinnen des Hildesheimer Prosanova-Festivals\numdisponieren.\nUnd doch liegt dieser Fall noch einmal anders,\ninteressanter: Das Prosanova wird\nseit 2005 im Dreijahrestakt in Hildesheim veranstaltet. Wie jedes Mal fand sich\nzu seiner Planung ein neues Orga-Team aus Studierenden zusammen, die vor Ort\nStudieng\u00e4nge und Seminare des dortigen Instituts f\u00fcr Literarisches Schreiben\nund Literaturwissenschaft belegen, mit dem Deutschen Literaturinstitut in\nLeipzig eine der beiden zentralen Ausbildungsst\u00e4tten f\u00fcr junge Gegenwartsautorinnen.\nUnd immer ging es bei diesen Festivals auch um die Frage der Live-Literaturvermittlung\nan sich, um Gegenentw\u00fcrfe zur klassischen Wasserglaslesung. Wo, wenn nicht hier\nsollte der Umzug ins Digitale aufregend gut gelingen?\nZumal das Thema der diesj\u00e4hrigen Ausgabe daf\u00fcr nicht mal arg\nverbogen werden musste: Ohnehin sollte es um die Screen- und Slide-Kommunikation\ngehen, um den Trug einer smoothen Schrift und darum, wie sich Affirmation\nund Widerstand, St\u00f6rung und Sinn beim Schreiben zueinander verhalten. Das\nist durchaus auch politisch, gar aktivistisch zu verstehen: \"Eskapade und\nGegenwelt oder litt\u00e9rature engag\u00e9e? Wogen gl\u00e4tten und den Blick weiten,\noder mitstreiten? Wie sieht die echte, nachhaltige literarische Intervention\naus?\", das fragte sich die Festival-Leitung in\nihrer Ank\u00fcndigung.\nF\u00fcr das Publikum ergab sich daraus auch eine\norganisatorische Erleichterung \u2013 \"nichts zu verpassen\" fiel bei diesem Festival\nnicht nur deshalb leichter, weil das Gros der Formate nach Erstausstrahlung\nbis Festivalende online verf\u00fcgbar blieb: Im Gegensatz zu den letzten Ausgaben gab es etwa\nweniger Lesungen, weil darauf geachtet wurde, alle Beteiligten ad\u00e4quat zu\nentlohnen. Zudem sorgte die politische Herangehensweise auch daf\u00fcr, dass es\n\u00fcberhaupt nicht nur (wenn \u00fcberhaupt) literarisch hochtrabend zuging, sondern\nauch mal ganz handfest \u00f6konomisch. So sa\u00df im Format Standbein die Autorin und Kieferorthop\u00e4din Corinna T. Sievers\nzuerst in ihrem Garten mit Blick auf den Z\u00fcrichsee, dann champagnertrinkend\nin ihrer Praxis und \u00fcberlegte, wie sich Schreiben, Arbeiten und Geldverdienen\nvereinbaren lassen (n\u00e4mlich schlecht). Am Tag davor hatten sich im Zoom-Gespr\u00e4ch die Autorinnen Helene Bukowski und Isabelle Lehn bereits \u00fcber Anfragen, unbezahlt zu lesen, ausgetauscht (auch schlecht).\nInsgesamt d\u00fcrfte w\u00e4hrend der vier Tage niemand auf die\nIdee gekommen sein, Literatur zur apolitisch sch\u00f6nen Chose zu verkl\u00e4ren. K\u00fcbra\nG\u00fcm\u00fc\u015fay las aus\nihrem Buch Sprache\nund Sein, in dem sie \u00fcber Sprache als herrschaftliches Instrument nachdenkt, das\nzielgenau Minorit\u00e4ten unterdr\u00fcckt. Der Essay ist beim Hanser Verlag erschienen, der auff\u00e4llig \u00fcberrepr\u00e4sentiert war, was\neventuell mit Hildesheimer Ehemaligen in Lektorat und Verlagsleitung zu tun\nhaben k\u00f6nnte, vielleicht aber auch nur mit einem engagierten Programm, das hier\ngut hinpasste: G\u00fcm\u00fc\u015fays Verlagskollege Max Czollek gab einen Workshop\nzum Thema Wehrhafte Poesie; aus\nJackie Thomaes Roman Br\u00fcder,\nder Fragen nach Race und Gender in Deutschland aufwirft, war ein\nH\u00f6rbuchausschnitt verf\u00fcgbar.\nAngesichts der j\u00fcngsten Demos und Debatten\nrund um strukturellen Rassismus auch hierzulande kann es dem Prosanova einerseits als Gl\u00fccksfall, andererseits aber auch als Produkt verdienstvoller gedanklicher Vorarbeit ausgelegt werden, dass es \u2013 im Gegensatz zu fr\u00fcheren Ausgaben und dem Werkeln an Schreibschulen generell \u2013 wirklich nie in den Verdacht geriet, eine unkritische Kunst-f\u00fcr-die-Kunst-Veranstaltung der gehobenen wei\u00dfen Mittelschicht zu sein. Dazu trug auch bei, dass das Konzept der Oberfl\u00e4che eben nicht auf\ndie Pop-Literatur Bezug nahm, die den Begriff einst ma\u00dfgeblich konfigurierte. Viele Autoren (weniger Autorinnen) in den Neunzigerjahren schrieben ja just \u00fcber den ambivalenten Reiz des\nOberfl\u00e4chlichen und fragten danach, was einem anderes \u00fcbrig bleibt, als h\u00f6llisch\nviel Spa\u00df zu haben, w\u00e4hrend der L\u00e4rm um einen herum anschwillt. \nKracht,\nStuckrad-Barre & Co. und diese nat\u00fcrlich \u00fcberaus privilegierte m\u00e4nnliche und kapitalistische Sichtweise spielten dann aber keine Rolle \u2013 nicht mal als\nSchattenboxsack. Wenn es um Oberfl\u00e4che ging, dann eben, indem man ganz andere Kontexte einbeziehen, ganz anderen Leuten eine Stimme geben wollte, um sie solcherma\u00dfen aufzurauen.\nDass die Kooperation mit Schulen wegen Corona gek\u00fcrzt werden musste,\nist nicht nur vor diesem Hintergrund besonders schade. Denn wenn die Hildesheimer Schreibschule (und mit\nihr das Festival) an etwas trotz allem leidet, dann ist es ihr Kokonproblem. Innerhalb der\nStadt und auch der Universit\u00e4t gilt der Studiengang als entlegen-elit\u00e4rer Denkort, wenn man ihn \u00fcberhaupt wahrnimmt. Es d\u00fcrfte auch die Organisation von Prosanova besonders schmerzen, dass gerade sie, die eindringlich\nauf symbolische und soziale Ungerechtigkeiten hinweist, in ihrer direkten\nUmgebung als Klasse der Besseren wahrgenommen wird. Dass die Verlegung ins Netz diesen Umstand weniger sichtbar werden lie\u00df, kann nicht wirklich ein Trost\nsein. \nSo blieb das Festival f\u00fcr Au\u00dfenstehende eben doch eine\nTriennale der politisierten Schlagw\u00f6rter, ein sicherer universit\u00e4rer Ort f\u00fcr Leute, die in emanzipatorischen Diskursen schon weit fortgeschritten sind. Innerhalb des oft gouvernantenhaft biederen Literatur- und Kulturbetriebs hat dieser Ort durchaus seine Berechtigung: Bis auf Ausnahmen wie dem Insert-Female-Artist-Festival ist Prosanova einer der wenigen R\u00e4ume, in denen\nkaum beachteten Stimmen Aufmerksamkeit geschenkt und Kritik am Ist-Zustand in der Literatur und mit der Literatur so\nvehement artikuliert werden kann. \nWenn mehr Leute an mehr Orten \u00fcber einen\nl\u00e4ngeren Zeitraum hinweg \u00fcber Themen wie Diskriminierung und Diversit\u00e4t im\nLiteraturbetrieb sprechen w\u00fcrden, k\u00f6nnte Prosanova\nsich den Luxus g\u00f6nnen, nicht immerzu dar\u00fcber zu sprechen, sondern eben auch wieder mehr \u00fcber Literatur, auch \u00fcber ihre Produktion. Die wenigen\nFormate, die die Arbeit am Text nicht nur als eine politische, sondern als eine\ntechnische auslegten, konnten durchweg \u00fcberzeugen, darunter ein Atelier der\nBr\u00fcder Ralph und Norwin Tharayil, die simultan an einer Geschichte schrieben\nund ihr Schreiben nachtr\u00e4glich kommentierten.\nDas k\u00f6nnte auch einen anderen ironischen Effekt eind\u00e4mmen: Wenn ein Festival, das nach Widerst\u00e4nden fragt, keinen einzigen Gast\neinl\u00e4dt, dessen divergente Ansichten seinen Mainstream irritieren k\u00f6nnten, ist das schon ein Statement, das eigentlich nur innerhalb dieser Frontstellung Sinn ergibt. Dabei liegen\ndie Konflikte rund um die mutma\u00dflich politisch korrekte\nProsa der sogenannten Snowflake-Generation und um das diskriminierungsfreie\nSensivity Reading l\u00e4ngst\noffen zutage. Erhellend war diesbez\u00fcglich lediglich ein Lesungsgespr\u00e4ch\nzwischen Saba-Nur Cheema, Eva Berendsen und Meron\nMendel, die ihre Anthologie Trigger-Warnung vorstellten. Am sp\u00e4ten Nachmittag des letzten Tages dachten\nsie \u00fcber die \"Paradoxe der Identit\u00e4tspolitik\" nach: \"W\u00e4hrend wir es uns in\nunseren Safe Spaces wahlweise zu gem\u00fctlich machen oder uns darin selbst\nzerfleischen, bleiben allerdings unsere F\u00e4higkeiten, zu streiten und zu\nargumentieren, nach au\u00dfen auf der Strecke.\" Ihr Slot am Ende des Festivals lie\u00df\nindes kaum M\u00f6glichkeiten zu, ihre klugen und selbstkritischen Pr\u00e4zisierungen in\nden Chats oder Live-Runden zu ber\u00fccksichtigen.\nBereits am Tag zuvor hatten sich in einem technisch extrem gut aufbereiteten Chat, der in\nKooperation mit dem &Shy; magazine entstand, Hanser-Autorin\nKaren K\u00f6hler und Hanser-Lektor\nFlorian Kessler unter anderem \u00fcber Corona, N\u00e4he und Sexismus unterhalten. So\nanregend der Austausch auch war, so geschmeidig f\u00fchlte sich das Scrollen durch\nihre Text- und Bild-Messages an. Alles nickte sich hier zu. Wieso nicht jene\nKritiker einladen, die K\u00f6hlers Romandeb\u00fct Miroloi\nletztes Jahr verrissen hatten und anschlie\u00dfend vorgeworfen bekamen, patriarchale\nMachtstrukturen zu zementieren? Stattdessen spielte das Gespr\u00e4ch performativ\ndie \"radikalste softsoftness\" durch, die Kessler festivalmottotauglich am Ende\nder halbst\u00fcndigen Interaktion ausrief: glatt nach innen, rau nach au\u00dfen. \nDass diese Gl\u00e4tte oft auch eine Leere war \u2013 dazu trug die Zwangsdigitialisierung eben doch bei: Neben Videos, Audios und\nGoogle-Docs gab es die sogenannte GatherTown,\neinen Onlineraum, durch den man sich mit Avataren bewegen und mit G\u00e4sten\naustauschen konnte. Aber die pixeligen Pl\u00e4tze waren meistens ausgestorben.\nDabei sind es vor Ort genau diese semi-offiziellen Hotspots, an denen Gespr\u00e4che\nzu Streits, Umarmungen, Einw\u00e4nden oder Einlenkungen f\u00fchren. Am Ende er\u00f6ffnet\ndas gleichzeitige Nippen an eisgek\u00fchlten Getr\u00e4nken zuverl\u00e4ssig den Weg zur\nVers\u00f6hnung, zum Let's-agree-to-disagree bzw. zur n\u00e4chsten Bar. In diesem Jahr\nwaren sch\u00e4umende Sektflaschen leider nur als Gif verf\u00fcgbar.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1285927459787964419,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1285927459787964419\",       \"date\": \"2020-07-22 13:19:32+00:00\",       \"text\": \"Prosanova: Der Gegen-Literaturbetrieb https://t.co/Rq8isCPEOI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5401,              \"friends\": 5340,              \"tweets\": 20748,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1273235699215597568,       \"url\": \"https://twitter.com/wasmitbuechern/status/1273235699215597568\",       \"date\": \"2020-06-17 12:47:00+00:00\",       \"text\": \"\u00bbEinst lasen hier wei\u00dfe Arzts\u00f6hne sch\u00f6ne Texte in sch\u00f6ner Umgebung vor. 2020 ist der Zugang zur Literatur beim Hildesheimer Prosanova-Festival digital und hochpolitisch.\u00ab@ltrtrpunktde @zeitonline @triste_bellahttps://t.co/5pdSNffPuR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68041466,              \"url\": \"http://wasmitbuechern.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458911352317157377/s4hqPlYP_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68041466/1591824142\",              \"username\": \"wasmitbuechern\",              \"name\": \"Was mit B\u00fcchern\",              \"description\": \"Die unabh\u00e4ngige Vernetzungsplattform f\u00fcr Menschen, die \u00bbwas mit B\u00fcchern\u00ab bzw. Publishing machen. \ud83d\udc65 @leanderwattig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-23 01:49:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin + @OstseeOffice\",              \"followers\": 14203,              \"friends\": 6009,              \"tweets\": 17594,              \"liked_tweets\": 5324,              \"lists_member\": 513,              \"media_shared\": 533       }}, {       \"id\": 1272974468764360704,       \"url\": \"https://twitter.com/PhBischof/status/1272974468764360704\",       \"date\": \"2020-06-16 19:28:58+00:00\",       \"text\": \"Der Gegen-LiteraturbetriebDas #Prosanova-Festival wird seit 2005 im Dreijahrestakt in Hildesheim veranstaltet. 2020 ist der Zugang zur #Literatur beim #digital und #hochpolitisch. @triste_bella https://t.co/1HlPYU6rvg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 315766939,              \"url\": \"http://www.prohelvetia.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1046775418974597120/eO9zxdY4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/315766939/1522475260\",              \"username\": \"PhBischof\",              \"name\": \"Philippe Bischof\",              \"description\": \"Director @prohelvetia | Swiss arts in Switzerland and abroad with Pro Helvetia  #Kulturpolitik #Kunst #Innovation #Digitale #Medien #Gesellschaft\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-12 12:13:21+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 3147,              \"friends\": 4670,              \"tweets\": 7959,              \"liked_tweets\": 2754,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 471       }}, {       \"id\": 1272547184207106051,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1272547184207106051\",       \"date\": \"2020-06-15 15:11:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RBcHC5ODmx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1272544598397792256,       \"url\": \"https://twitter.com/YanneDea/status/1272544598397792256\",       \"date\": \"2020-06-15 15:00:49+00:00\",       \"text\": \"#Prosanova: Der Gegen-Literaturbetrieb https://t.co/G6y5ekY6Zt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 348455851,              \"url\": \"http://jetztnicht.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313083834188075009/UEF-TDPA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/348455851/1570823562\",              \"username\": \"YanneDea\",              \"name\": \"devastated quing\",              \"description\": \"trans enby | Feminismus | Soziale Arbeit mit Gefl\u00fcchteten | he/she/they/her/him/them | Wire: @quing82 | rt \u2260 endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-04 13:22:51+00:00\",              \"location\": \"Strand am B\u00fcchermeer\",              \"followers\": 656,              \"friends\": 1118,              \"tweets\": 48018,              \"liked_tweets\": 50603,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 707       }}, {       \"id\": 1272536188482699266,       \"url\": \"https://twitter.com/Krimilady/status/1272536188482699266\",       \"date\": \"2020-06-15 14:27:24+00:00\",       \"text\": \"Der Gegen-Literaturbetriebhttps://t.co/Qa4dgJgyav\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22370541,              \"url\": \"http://www.krimilady.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3249745248/d0fa0a21366c5cfc6ffc042687d56602_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22370541/1602100911\",              \"username\": \"Krimilady\",              \"name\": \"Henny Hidden\",              \"description\": \"Kriminachrichten,Krimirezensionen,Geh\u00f6rtes, Unerh\u00f6rtes, Kriminelles\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-01 15:20:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1596,              \"friends\": 1311,              \"tweets\": 4941,              \"liked_tweets\": 2761,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1272525271489548289,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1272525271489548289\",       \"date\": \"2020-06-15 13:44:01+00:00\",       \"text\": \"Drei Tage Literaturfestival in #Hildesheim, komplett digital und hochpolitisch: Kann das gutgehen? @ltrtrpunktde war beim #Prosanova zugegen. #pn20 https://t.co/5Y5LPSrC2t\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1272517722895724544,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1272517722895724544\",       \"date\": \"2020-06-15 13:14:02+00:00\",       \"text\": \"Prosanova: Der Gegen-Literaturbetrieb https://t.co/8wY8JiBLDG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1272514575729078272,       \"url\": \"https://twitter.com/ISBNnummer/status/1272514575729078272\",       \"date\": \"2020-06-15 13:01:31+00:00\",       \"text\": \"Prosanova: Der Gegen-Literaturbetrieb #zeit #literatur https://t.co/HjJ7rirsrj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 127351906,              \"url\": \"http://www.isbn-nummer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/782010964/images_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ISBNnummer\",              \"name\": \"ISBN-Nummer.de\",              \"description\": \"Meine Buchtipps: Aktuelle Rezensionen in meinem Blog auf isbn-nummer.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-28 23:01:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 96,              \"friends\": 175,              \"tweets\": 18862,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1272513036222414855,       \"url\": \"https://twitter.com/literaturforum/status/1272513036222414855\",       \"date\": \"2020-06-15 12:55:24+00:00\",       \"text\": \"NEWS! Prosanova: Der Gegen-Literaturbetrieb https://t.co/59yp3O2S3s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 58830989,              \"url\": \"http://www.literaturforum.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/334821342/false_mirror_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"literaturforum\",              \"name\": \"O livro\",              \"description\": \"I spend seven years in davos, eating snow and talking about death\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-21 15:49:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 132,              \"friends\": 331,              \"tweets\": 15231,              \"liked_tweets\": 349,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 479       }}, {       \"id\": 1272509807321374720,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1272509807321374720\",       \"date\": \"2020-06-15 12:42:34+00:00\",       \"text\": \"Das Hildesheimer #Prosanova-Festival f\u00fcr junge deutschsprachige Gegenwartsliteratur musste f\u00fcr seine diesj\u00e4hrige Ausgabe den Schritt ins Digitale wagen \u2013 und politisierte sich dabei weiter. @ltrtrpunktde hat nachgesehen, ob das gelungen ist. #pn20 https://t.co/VpIwncK7cP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101094,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}]"
}