{
     "url": "https://www.zeit.de/arbeit/2020-09/amy-wrzesniewski-job-sinn-yale-professorin-psychologie-arbeit",
     "date": "2020-09-17T10:06:53+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\n\"Arbeitslosigkeit w\u00e4re auf Dauer frustrierender als ein sinnloser Job\"\n",
     "article": "Viel Zoom, kein Kicker: In der Krise verzweifeln Menschen besonders an ihrem Job. Das liegt h\u00e4ufig am Chef und nicht an der Aufgabe, sagt die Expertin Amy Wrzesniewski.\nKrisensituationen, wie wir sie w\u00e4hrend der Corona-Pandemie erleben, werfen\noft bedeutsame Fragen auf. Unter anderem die nach der Sinnhaftigkeit des\neigenen Jobs. Amy Wrzesniewski ist Professorin f\u00fcr Arbeits- und\nOrganisationspsychologie an der US-amerikanischen Yale-Universit\u00e4t. Sie\nerforscht, wie Menschen ihrer Arbeit Sinn verleihen k\u00f6nnen. Wir haben sie\ngefragt, was sowohl Arbeitnehmer als auch Arbeitgeber anders machen k\u00f6nnen\n\u2013 und wann es Zeit ist, zu k\u00fcndigen, weil das alles nichts mehr\nn\u00fctzt. \nZEIT ONLINE: Frau Wrzesniewski, der\nletzte Woche verstorbene Anthropologe und Kapitalismuskritiker David Graeber schrieb\nin seinem Buch \u00fcber sogenannte Bullshit-Jobs \u2013 und davon, dass etwa\nein Drittel aller arbeitenden Menschen ihre Arbeit sinnlos finden. Kommen Sie\nin Ihrer Forschung auch zu einem derart hohen Ergebnis?\nWrzesniewski: Es gibt in der Tat eine\nMenge Menschen, denen ihre Aufgabe recht egal ist und die nur arbeiten, weil\nsie Geld verdienen m\u00fcssen. Sie w\u00fcrden sofort k\u00fcndigen, wenn sie einen Sechser\nim Lotto h\u00e4tten. Zahlreiche Umfragen best\u00e4tigen das. Ich habe mir au\u00dferdem\nangesehen, wie viele Menschen in diese Kategorie fallen und wie viele\nstattdessen von ihrer Karriere sprechen, also beruflich vorankommen und eine\nHierarchieleiter erklimmen wollen. Eine dritte Gruppe von Menschen sagt: Mein\nBeruf ist meine Berufung. F\u00fcr diese Menschen hat Arbeit an sich einen\nintrinsischen Wert. \nZEIT ONLINE: Was haben Sie\nherausgefunden?\nWrzesniewski: Die Aufteilung ist\nrecht ausgewogen. Je ein Drittel der Menschen findet sich in einer dieser drei\nGruppen wieder. Interessant ist aber vor allem: Es sind nicht unbedingt die\nJobs, die dar\u00fcber bestimmen, in welcher Kategorie jemand landet. Es kommt\ndarauf an, welche Einstellung und Beziehung die Menschen zu ihrer Arbeit haben.\nWas f\u00fcr die eine Person ein Bullshit-Job ist, kann f\u00fcr eine andere Person\nsinnstiftende Arbeit sein. \nZEIT ONLINE: Wollen Sie damit sagen,\ndass es keine Jobs gibt, die per se eher unsch\u00f6n und wenig erf\u00fcllend sind?\nWrzesniewski: Nein.\nSelbstverst\u00e4ndlich gibt es bessere und schlechtere Jobs, vor allem in Bezug auf\nArbeitssicherheit, Selbstbestimmtheit, W\u00fcrde und die Abwechslung, die m\u00f6glich\nist. Aber diese Faktoren allein sind nicht ausschlaggebend daf\u00fcr, wie Menschen\nihre Arbeit bewerten.\nZEIT ONLINE: Was unterscheidet dann\nsinnstiftende von weniger sinnstiftender Arbeit?\nWrzesniewski: Guckt man sich die\nStudien der letzten Jahrzehnte an, stellt man fest: Die entscheidende\nKomponente sind die Beziehungen, die Menschen zu ihrer Arbeit aufbauen. Es geht\ndarum, wie sehr sie mit dem eigenen Wertesystem \u00fcbereinstimmt und ob sie zur\neigenen Identit\u00e4t passt. Wichtig sind auch die Beziehungen, die im\nArbeitsumfeld entstehen. Kolleginnen und Kollegen, die einem das Gef\u00fchl von\nGemeinschaft geben, dass man zu einer Gruppe geh\u00f6rt, mit der man sich identifiziert.\nEntscheidend ist nat\u00fcrlich auch die Arbeit selbst. Was macht man den ganzen\nTag? Wie sind die Aufgaben strukturiert? F\u00fchlen sie sich und der Kontext, in\ndenen sie geschehen, bedeutungsvoll an? \nZEIT ONLINE: Welche Auswirkungen hat\nes langfristig, wenn Menschen ihre Arbeit sinnlos und frustrierend finden?\nWrzesniewski: Wir wissen zum\nBeispiel, dass durchschnittlich etwa 20 Prozent der generellen\nLebenszufriedenheit eines Menschen mit dem Beruf zusammenh\u00e4ngen. Das ist\ndurchaus essenziell. Hinzu kommt, dass viele Menschen sich sehr stark \u00fcber\nihren Beruf definieren und auch von anderen danach beurteilt werden. Ein Job,\nder einen nicht erf\u00fcllt, kann einen also in eine Identit\u00e4tskrise st\u00fcrzen und\neine ganze Reihe an mentalen Folgeerscheinungen nach sich ziehen, wie einen\nBurn-out. \nZEIT ONLINE: Wie bedeutsam ist das\nGehalt bei der Frage, wie erf\u00fcllend man die eigene Arbeit findet? \nWrzesniewski: Sehr bedeutsam. Selbst\nMenschen, die ihre Arbeit als Berufung sehen, macht es etwas aus, wenn sie nicht\nangemessen bezahlt werden. Aber relativ gesehen zu den anderen Faktoren ist\nder Inhalt der Arbeit oft sinnstiftender als das Gehalt. Geld als Motivation\nist generell eine schwierige Angelegenheit. \nZEIT ONLINE: Inwiefern? \nWrzesniewski: Die Forschung zeigt,\ndass Menschen, deren Fokus ausschlie\u00dflich darauf liegt, wie viel Geld sie\nverdienen, signifikant unzufriedener mit ihrem Job und auch generell mit ihrem\nLeben sind. Und zwar oft ihre gesamte Karriere lang. Wir wissen au\u00dferdem, dass\nes sich negativ auf das Unternehmen auswirkt, wenn es ausschlie\u00dflich ums\nGeldverdienen geht. Menschen, die in einer solchen Unternehmenskultur arbeiten,\ntendieren zum Beispiel weniger dazu, sich sozial gegen\u00fcber Kolleginnen und\nKollegen zu verhalten. Das wiederum ist aber entscheidend f\u00fcr die\nJobzufriedenheit. Gleichzeitig kann Geld nat\u00fcrlich \u00e4u\u00dferst sinnstiftend sein,\nwenn es dazu f\u00fchrt, dass man sich in der Freizeit oder innerhalb der Familie\nDinge leisten kann, die einem wichtig sind. Die Ausbildung der Kinder zum\nBeispiel. Oder ganz generell ein gutes Leben. \nZEIT ONLINE: Muss Arbeit denn\n\u00fcberhaupt f\u00fcr alle Menschen sinnstiftend sein? \nWrzesniewski: Nein. Ich finde es\nschwierig, wenn man so tut, als m\u00fcsste jeder Mensch im Job seine Berufung\nfinden. Denn das birgt ein starkes Werturteil. Es ist gar nicht m\u00f6glich, dass\njeder seiner Berufung nachgeht, so wie die Arbeitswelt beschaffen ist. Und\nselbst wenn: Wer w\u00fcrde sich in der Freizeit noch ehrenamtlich engagieren, wenn\nalle komplett in der Arbeit aufgehen? Es sind au\u00dferdem auch gar nicht alle\nMenschen darauf aus, ihrem Leben durch Arbeit Sinn zu verleihen. Allerdings\nsollten sie selbst dar\u00fcber entscheiden k\u00f6nnen, ob sie einen sinnstiftenden Job\nmachen wollen oder nicht. Diese M\u00f6glichkeit zu schaffen, sollte Unternehmern\nein ernstes Anliegen sein. \nZEIT ONLINE: Was m\u00fcssten sie daf\u00fcr\ntun?\nWrzesniewski: Generell gesprochen\ngeht es darum, einen Zusammenhang herzustellen zwischen den einzelnen\nAufgaben, die anfallen, und der Frage, was diese Aufgaben in ihrer Gesamtheit\nbewirken, oder welchen Nutzen sie am Ende haben. Oft sind Unternehmen darin\nnicht besonders gut. Das f\u00fchrt dazu, dass die Menschen irgendwelche Aufgaben\nerledigen, ohne zu wissen, was das am Ende in der Welt bewirkt. Unabh\u00e4ngig\ndavon habe ich in meiner Forschung auch herausgefunden, dass viele Menschen\nihrer Arbeit einfach selbst Sinn verleihen. Ich habe das Job Crafting genannt\n\u2013 also das aktive und eigenm\u00e4chtige Umgestalten der eigenen Arbeit. \nZEIT ONLINE: Was machen sie da\ngenau?\nWrzesniewski: Oft verbessern die\nMenschen ihren Job in ihrem Sinne, indem sie Aufgaben \u00fcbernehmen, die sie\neigentlich gar nicht machen d\u00fcrfen oder die ihre Zust\u00e4ndigkeiten \u00fcberschreiten.\nWir haben zum Beispiel mal Reinigungskr\u00e4fte in einem Krankenhaus befragt. Eine\nGruppe war eher unzufrieden mit der Arbeit. Als wir wissen wollten, was ihre\nAufgaben sind, haben sie relativ genau die offizielle Jobbeschreibung als\nReinigungskraft wiedergegeben. Eine andere Gruppe von Reinigungskr\u00e4ften im\nselben Krankenhaus war dagegen sehr zufrieden mit ihrem Job. Als wir sie\ngefragt haben, was sie machen, haben sie uns erz\u00e4hlt, dass sie sich oft Zeit\nnehmen, um mit den Patientinnen und Patienten und ihren Familien zu sprechen\nund dass sie zum Beispiel genau darauf achten, wem es nicht so gut geht. F\u00fcr\ndiese Gruppe war es sinnstiftend, die Patienten aufzuheitern, ihnen zuzuh\u00f6ren\noder sie zu tr\u00f6sten. Sie haben eigenst\u00e4ndig zus\u00e4tzliche Aufgaben \u00fcbernommen,\ndie in den Bereich der Pflege fallen und das hat ihre Einstellung zu ihrer\nArbeit komplett ver\u00e4ndert. \nZEIT ONLINE: Was kann man daraus f\u00fcr\ngelungene Unternehmensf\u00fchrung ableiten? \nWrzesniewski: Man kann Jobs entweder\nso gestalten, dass die Aufgaben sehr limitiert sind und sich st\u00e4ndig\nwiederholen. Oder man kann aktiv Gestaltungsm\u00f6glichkeiten und\nHandlungsfreir\u00e4ume schaffen, denn die suchen sich viele Arbeitnehmer sowieso,\nob das nun vom Unternehmen gef\u00f6rdert oder erlaubt ist oder nicht. Dabei ist es\negal, um welchen Job es geht. Viele Firmen haben mittlerweile verstanden, dass\nes den meisten Mensch nicht egal ist, f\u00fcr welches Unternehmen sie arbeiten,\nalso posaunen sie alle m\u00f6glichen luftigen Versprechen in die Welt hinaus. So\nnach dem Motto: Unser Produkt wird die Welt retten. Aber in der\nUnternehmenskultur und darin, wie es sich anf\u00fchlt, in dem Betrieb zu arbeiten,\nfindet sich nichts davon wieder. Die Diskrepanz zwischen leeren Worten und der\nempfundenen Realit\u00e4t ist oft schlimmer f\u00fcr die Arbeitnehmer als gar kein\nVersprechen. Sehr viel sinnvoller w\u00e4re es stattdessen, herauszufinden, was den\nBesch\u00e4ftigten wirklich wichtig ist. Was ihre Werte sind und wo ihre St\u00e4rken\nliegen. Dann sollte man ihnen den Freiraum geben, sich genau da\nweiterzuentwickeln. \nZEIT ONLINE:Job Crafting ist oft\nnur bis zu einem gewissen Grad m\u00f6glich. Wann ist es Zeit, zu k\u00fcndigen? \nWrzesniewski: In meinem Fachgebiet\nsagen wir oft: Menschen k\u00fcndigen nicht ihren Job, sie k\u00fcndigen wegen des Chefs.\nLetztlich gehen die Menschen, weil sie psychische Schmerzen erleiden, entweder\nzwischenmenschlich, weil die Beziehung zu den Kolleginnen und Kollegen oder dem\nVorgesetzten ausbeuterisch oder missbr\u00e4uchlich ist. Oder weil ihnen die Arbeit\ngleichg\u00fcltig ist, sie diese sogar als negativ empfinden. Ich w\u00fcrde also sagen:\nWenn man sich von Herzen M\u00fche gegeben hat, die Arbeit nach den eigenen\nBed\u00fcrfnissen zu gestalten \u2013 entweder mit der Erlaubnis des Vorgesetzten oder\nvon diesem unbemerkt \u2013 und wenn all das nicht gefruchtet hat, sollte man gehen.\nVor allem, wenn man eine andere M\u00f6glichkeit sieht, den Lebensunterhalt zu\nbestreiten. \nZEIT ONLINE: Hat die Corona-Krise\nden Blick auf die Arbeitswelt ver\u00e4ndert?\nWrzesniewski: Auf jeden Fall. Ebenso\nwie 9/11 damals haben die Pandemie und ihre Folgen viele Menschen in einen\nZustand des Schocks und der Krise versetzt. In solchen Momenten beginnt man\nsich mehr als sonst zu fragen: Hat das, was ich hier mache, eigentlich einen\nSinn? Pl\u00f6tzlich ist man mit sich und der Arbeit ganz allein zu Hause, in einem\nimprovisierten Setting, ohne Tischkicker und B\u00e4llebad, ohne die gewohnten\nKollegen. Und man fragt sich: Ist mir das eigentlich wichtig? Wozu ist es gut?\nBin ich stolz darauf? Und macht mir das wirklich Spa\u00df, jetzt, da ich auf mich\nselbst und die Arbeit reduziert bin? Im Gegensatz zu 9/11 damals gibt es aber\neinen entscheidenden Unterschied.\nZEIT ONLINE: Der w\u00e4re? \nWrzesniewski: Nach 9/11 und der\nSinnkrise, die dieses Ereignis ausgel\u00f6st hat, haben eine Menge New Yorker ihren\nJob gek\u00fcndigt und sich stattdessen eine Arbeit gesucht, in der es mehr darum\nging, anderen Menschen zu helfen oder dem Land zu dienen. Im Rettungsdienst zum\nBeispiel, oder in einem Lehrberuf, oder sie sind zum Milit\u00e4r gegangen. Das ist\njetzt in der Corona-Krise anders. Ich kann jetzt nur f\u00fcr die USA sprechen. Wir\ntun hier gerade wirklich alles daf\u00fcr, um die Situation m\u00f6glichst schlecht in\nden Griff zu bekommen. \u00d6konomisch befinden wir uns im freien Fall. Viele Firmen\nhaben Einstellungsstopps verh\u00e4ngt. Man kann also nicht so leicht k\u00fcndigen,\nselbst wenn man das m\u00f6chte, weil man dann wom\u00f6glich arbeitslos ist. Und das\nw\u00e4re auf Dauer noch frustrierender oder auch existenzgef\u00e4hrdender als ein\nsinnloser Job.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1354729392979779587,       \"url\": \"https://twitter.com/AC_Grohnert/status/1354729392979779587\",       \"date\": \"2021-01-28 09:53:51+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert! #Personalpolitik braucht eine neue Denkrichtung. Der Faktor Mensch muss (wieder) z\u00e4hlen. Da liegt viel verborgene Kapital \u2013 auch in Krisensituationen. #Corona https://t.co/RKwS2o8VaW  @mrshalser @janinakugel @LenaRogl @teresabuecker @Toedtmann\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180897258,              \"url\": \"https://www.dasverborgenekapital.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330888599403974657/N_fO0_Xe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180897258/1612448687\",              \"username\": \"AC_Grohnert\",              \"name\": \"AnaCristina Grohnert\",              \"description\": \"Change happens. Diversity helps. Vorstandsvorsitzende Charta der Vielfalt e.V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-07 21:35:42+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1024,              \"friends\": 664,              \"tweets\": 1970,              \"liked_tweets\": 1833,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 193       }}, {       \"id\": 1354694296352546816,       \"url\": \"https://twitter.com/AlSchmied/status/1354694296352546816\",       \"date\": \"2021-01-28 07:34:23+00:00\",       \"text\": \"\u201cDie entscheidende Komponente sind die Beziehungen, die Menschen zu ihrer Arbeit aufbauen. Es geht darum, wie sehr sie mit dem eigenen #Wertesystem \u00fcbereinstimmt und ob sie zur eigenen Identit\u00e4t passt.\u201du2066@amywrzesniewskiu2069 via u2066@zeitonlineu2069  https://t.co/Okw1fy4gYL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3044943484,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/608597650473107456/6mRjOfeq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3044943484/1489752899\",              \"username\": \"AlSchmied\",              \"name\": \"Dr. Alexandra Schmied\",              \"description\": \"#Coworking #l\u00e4ndlicherRaum #smartschool @ZukunftdArbeit #NeueArbeitsorte #Organisationsentwicklung #Nachhaltigkeit #DeGrowth hier private Ansichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-19 16:28:29+00:00\",              \"location\": \"G\u00fctersloh, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 4971,              \"friends\": 3555,              \"tweets\": 21877,              \"liked_tweets\": 13110,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 621       }}, {       \"id\": 1354690881467674625,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1354690881467674625\",       \"date\": \"2021-01-28 07:20:49+00:00\",       \"text\": \"Was f\u00fcr die eine Person ein #Bullshitjob ist, kann f\u00fcr eine andere Person sinnstiftende Arbeit sein. Die Psychologin Amy Wrzesniewski hat zur Arbeitszufriedenheit geforscht. #Archiv https://t.co/LExsfQoC0B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1324439728654090241,       \"url\": \"https://twitter.com/AgathoniaMedia/status/1324439728654090241\",       \"date\": \"2020-11-05 19:53:32+00:00\",       \"text\": \"Es gibt in der Tat eine Menge Menschen, denen ihre Aufgabe recht egal ist und die nur arbeiten, weil sie Geld verdienen m\u00fcssen. Sie w\u00fcrden sofort k\u00fcndigen, wenn sie einen Sechser im Lotto h\u00e4tten. Zahlreiche Umfragen best\u00e4tigen das.- 1/3 sollen es seinhttps://t.co/NC24eGtuBq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1251531541504761856,              \"url\": \"https://agathoniamedia.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251531716474347529/aaj1ixs0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1251531541504761856/1587235191\",              \"username\": \"AgathoniaMedia\",              \"name\": \"Agathonia Media\",              \"description\": \"Post-Capitalist Thought. News for People with Brains. Real-World Philosophy. History. Social Science. #ClimateEmergencyChief Editor: Daniel Plenge, PhDaD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-18 15:22:38+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Germany\",              \"followers\": 233,              \"friends\": 1087,              \"tweets\": 3273,              \"liked_tweets\": 6129,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 429       }}, {       \"id\": 1322838318028120064,       \"url\": \"https://twitter.com/KevHempel/status/1322838318028120064\",       \"date\": \"2020-11-01 09:50:06+00:00\",       \"text\": \"Man kann Jobs entweder so gestalten, dass die Aufgaben sehr limitiert sind und sich st\u00e4ndig wiederholen. Oder man kann aktiv Gestaltungsm\u00f6glichkeiten und Handlungsfreir\u00e4ume schaffen, denn die suchen sich viele Arbeitnehmer sowieso https://t.co/8zEy5CYLnU via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011525539922882560,              \"url\": \"http://www.prospera-consulting.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1012256784000667648/T7RY9BDR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1011525539922882560/1530176005\",              \"username\": \"KevHempel\",              \"name\": \"Kevin Hempel\",              \"description\": \"Founder Prospera Consulting | Effective employment policies | Wirksame Arbeitsmarkpolitik | Ex @WorldBank @SAISHopkins\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 08:24:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 167,              \"friends\": 398,              \"tweets\": 646,              \"liked_tweets\": 971,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1321330877880827904,       \"url\": \"https://twitter.com/psychotHHerapie/status/1321330877880827904\",       \"date\": \"2020-10-28 06:00:05+00:00\",       \"text\": \"Es gibt in der Tat eine Menge #Menschen, denen ihre #Aufgabe recht egal ist und die nur arbeiten, weil sie #Geld verdienen m\u00fcssen. Sie w\u00fcrden sofort #k\u00fcndigen, wenn sie einen Sechser im #Lotto h\u00e4tten.#psychotHHerapie #Arbeitslosigkeit #Frust https://t.co/12mwTv3O3H\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.blog2social.com rel=nofollow>Blog2Social APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 40185555,              \"url\": \"http://www.jangoeritz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/970755718876983297/yIs1i21B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/40185555/1520024260\",              \"username\": \"psychotHHerapie\",              \"name\": \"PsychotHHerapie\",              \"description\": \"Heilpraktiker f\u00fcr Psychotherapie in Hamburg-Rotherbaum. Psychotherapie, Psychologische Beratung und Coaching. Herz & Anker: @praxisschroegoe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-15 05:44:00+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Rotherbaum\",              \"followers\": 544,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 8520,              \"liked_tweets\": 236,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1024       }}, {       \"id\": 1313400149121675264,       \"url\": \"https://twitter.com/weichert_marcus/status/1313400149121675264\",       \"date\": \"2020-10-06 08:46:12+00:00\",       \"text\": \"Arbeit macht zufrieden, wenn man einen Sinn darin sieht - was aber der Sinn ist, wird durchaus unterschiedlich definiert:  https://t.co/ApsKdhvq5q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1168983345436483585,              \"url\": \"https://www.arbeitsagentur.de/vor-ort/rd-bb/startseite\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223319736697720832/8nyl1NeI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1168983345436483585/1567968966\",              \"username\": \"weichert_marcus\",              \"name\": \"Marcus.Weichert\",              \"description\": \"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Personal, Finanzen & Controlling,Regionaldirektion Berlin-Brandenburg der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-03 20:25:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 292,              \"friends\": 186,              \"tweets\": 892,              \"liked_tweets\": 5288,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 265       }}, {       \"id\": 1311305367012376577,       \"url\": \"https://twitter.com/expedition_digi/status/1311305367012376577\",       \"date\": \"2020-09-30 14:02:17+00:00\",       \"text\": \"Die Beziehung \ud83d\ude0d zur #Arbeit und zu den Kolleg*innen ist Menschen wichtig, sagt Forscherin Amy Wrzesniewski. F\u00fcr die #ArbeitderZukunft, #NewWork und #Sinn im Job brauchen wir Gestaltungsm\u00f6glichkeiten und Handlungsfreir\u00e4ume - egal, als was wir arbeiten. \u27a1\ufe0f https://t.co/Zkcr18OBSq https://t.co/zJGeooroa1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1082297308077834240,              \"url\": \"http://www.expedition.digital\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085819479274213376/strL73UZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1082297308077834240/1553670358\",              \"username\": \"expedition_digi\",              \"name\": \"expedition d\",              \"description\": \"Die Bildungsinitiative #expeditiond der @bwstiftung zeigt ab Mai 2019, wie die #Digitalisierung unsere Berufe ver\u00e4ndert. coaching4future.de/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-07 15:26:01+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Germany\",              \"followers\": 3127,              \"friends\": 1032,              \"tweets\": 1840,              \"liked_tweets\": 5863,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 712       }}, {       \"id\": 1309085245833125888,       \"url\": \"https://twitter.com/1Netzwerkerin/status/1309085245833125888\",       \"date\": \"2020-09-24 11:00:18+00:00\",       \"text\": \"Gepiqd: Den Sinn der Arbeit finden eher soziale Menschen - und Unternehmen k\u00f6nnen dies qualitativ unterst\u00fctzen. #arbeiten40 https://t.co/W8vW0EKkPa https://t.co/gql7eRmQXy @acwagner via @piqd_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1724903270,              \"url\": \"http://schwarzaufweiss-internet.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/738794627621347328/Ng_kfgJl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"1Netzwerkerin\",              \"name\": \"Evelyn Kuttig\",              \"description\": \"Grafikdesign + Projektmanagement \u2022 Impressum: schwarzaufweiss-internet.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-03 09:03:59+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 6636,              \"liked_tweets\": 665,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1309056153935130625,       \"url\": \"https://twitter.com/WERTSCHAETZUNG_/status/1309056153935130625\",       \"date\": \"2020-09-24 09:04:42+00:00\",       \"text\": \"Gepiqd: Den Sinn der Arbeit finden eher soziale Menschen - und Unternehmen k\u00f6nnen dies qualitativ unterst\u00fctzen. #arbeiten40 https://t.co/LvC1NVhwDA https://t.co/CtQJEdVgZa @acwagner via @piqd_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706850660646559744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267719703881027585/afY89WIo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/706850660646559744/1459778640\",              \"username\": \"WERTSCHAETZUNG_\",              \"name\": \"Gudrun Neuper\",              \"description\": \"Wertearchitektin | Denkpartnerin | Ideengeberin |  Querdenkerin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-07 14:35:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 137,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 1884,              \"liked_tweets\": 1858,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 71       }}, {       \"id\": 1308643416314646528,       \"url\": \"https://twitter.com/Leopom/status/1308643416314646528\",       \"date\": \"2020-09-23 05:44:38+00:00\",       \"text\": \"Gepiqd: Den Sinn der Arbeit finden eher soziale Menschen - und Unternehmen k\u00f6nnen dies qualitativ unterst\u00fctzen. #arbeiten40 https://t.co/gZrHzYN6WP https://t.co/43cOBcCMIg @acwagner via @piqd_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29206553,              \"url\": \"http://www.start-talking.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1006428549769846789/izdH2rip_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29206553/1610473031\",              \"username\": \"Leopom\",              \"name\": \"Meike Leopold\",              \"description\": \"Digitale #B2B Kommunikation mit Konzept f\u00fcr eine erfolgreiche Kundenansprache #Strategie #Socialmedia #LinkedIn #Content #Corporateblog #Positionierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-06 14:11:28+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 4562,              \"friends\": 3137,              \"tweets\": 16880,              \"liked_tweets\": 14946,              \"lists_member\": 445,              \"media_shared\": 1001       }}, {       \"id\": 1308643009853042688,       \"url\": \"https://twitter.com/Winters_Joachim/status/1308643009853042688\",       \"date\": \"2020-09-23 05:43:01+00:00\",       \"text\": \"Gepiqd: Den Sinn der Arbeit finden eher soziale Menschen - und Unternehmen k\u00f6nnen dies qualitativ unterst\u00fctzen. #arbeiten40 https://t.co/vPZO07XV6A https://t.co/XMORlQWneU @acwagner via @piqd_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 189484978,              \"url\": \"http://www.bge.jetzt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362701369317199874/KxJwvSSo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/189484978/1537174124\",              \"username\": \"Winters_Joachim\",              \"name\": \"BGEjetzt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-11 11:42:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 209,              \"friends\": 220,              \"tweets\": 2568,              \"liked_tweets\": 1288,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1308601610659082240,       \"url\": \"https://twitter.com/Balelt41/status/1308601610659082240\",       \"date\": \"2020-09-23 02:58:31+00:00\",       \"text\": \"Gepiqd: Den Sinn der Arbeit finden eher soziale Menschen - und Unternehmen k\u00f6nnen dies qualitativ unterst\u00fctzen. #arbeiten40 https://t.co/AYukEGcx9h https://t.co/Yqmk6lUnBR @acwagner via @piqd_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3403949627,              \"url\": \"http://www.forum-generationen-zukunft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/646927989440139264/6S6E_1FJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Balelt41\",              \"name\": \"Helmut Baltrusch\",              \"description\": \"Ganzheitlich bio-klimaaktiv, \u00f6ko-sozial f\u00fcr lebenswerte  Nachhaltig- und Zukunftsf\u00e4higkeit in allen Sektoren beim Miteinander der Generationen f\u00fcr Zusammenhalt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-05 09:25:47+00:00\",              \"location\": \"Eltville am Rhein, Hessen\",              \"followers\": 15679,              \"friends\": 14857,              \"tweets\": 173973,              \"liked_tweets\": 134573,              \"lists_member\": 115,              \"media_shared\": 33967       }}, {       \"id\": 1308597331500183553,       \"url\": \"https://twitter.com/Balelt41/status/1308597331500183553\",       \"date\": \"2020-09-23 02:41:31+00:00\",       \"text\": \"Gepiqd: Den Sinn der Arbeit finden eher soziale Menschen - und Unternehmen k\u00f6nnen dies qualitativ unterst\u00fctzen. #arbeiten40 https://t.co/Anofdifa4z https://t.co/Yqmk6lUnBR @acwagner via @piqd_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3403949627,              \"url\": \"http://www.forum-generationen-zukunft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/646927989440139264/6S6E_1FJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Balelt41\",              \"name\": \"Helmut Baltrusch\",              \"description\": \"Ganzheitlich bio-klimaaktiv, \u00f6ko-sozial f\u00fcr lebenswerte  Nachhaltig- und Zukunftsf\u00e4higkeit in allen Sektoren beim Miteinander der Generationen f\u00fcr Zusammenhalt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-05 09:25:47+00:00\",              \"location\": \"Eltville am Rhein, Hessen\",              \"followers\": 15679,              \"friends\": 14857,              \"tweets\": 173973,              \"liked_tweets\": 134573,              \"lists_member\": 115,              \"media_shared\": 33967       }}, {       \"id\": 1308468535161651204,       \"url\": \"https://twitter.com/DrNicoRose/status/1308468535161651204\",       \"date\": \"2020-09-22 18:09:43+00:00\",       \"text\": \"Making some waves in Germany, @amywrzesniewski! \ud83d\ude0ehttps://t.co/F3EJUn3JQU@wandelderarbeit @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 216697973,              \"url\": \"http://www.nicorose.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339552316328976386/u1oxofPW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/216697973/1600454711\",              \"username\": \"DrNicoRose\",              \"name\": \"Nico Rose\",              \"description\": \"Dad + Husband | Professor @ISM_Hochschule | Columnist @BusinessPunkMag + @WiWo | Prior: @Bertelsmann_com @EBSUniversitaet @LOREAL | #HeavyMetal #Cats #Books\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-17 13:33:50+00:00\",              \"location\": \"Hamm/Germany\",              \"followers\": 5715,              \"friends\": 576,              \"tweets\": 32510,              \"liked_tweets\": 87,              \"lists_member\": 413,              \"media_shared\": 5085       }}, {       \"id\": 1308467404108955648,       \"url\": \"https://twitter.com/acwagner/status/1308467404108955648\",       \"date\": \"2020-09-22 18:05:13+00:00\",       \"text\": \"Gepiqd: Den Sinn der Arbeit finden eher soziale Menschen - und Unternehmen k\u00f6nnen dies qualitativ unterst\u00fctzen. #arbeiten40 https://t.co/69SJZYlnFk https://t.co/ee8sPSXsoL @acwagner via @piqd_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 6885202,              \"url\": \"http://about.me/acwagner\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1050364854882713601/BTcM9_lf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/6885202/1523516374\",              \"username\": \"acwagner\",              \"name\": \"anja c. wagner\",              \"description\": \"Bildungsquerulantin ...speaker ..consultant .futurist @frolleinflow & @flowcampus | Beirat @teach_oz | Lenkungskreis @colab_digital | Mentorin @TeachfirstDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-06-18 07:38:56+00:00\",              \"location\": \"berlin\",              \"followers\": 4681,              \"friends\": 3183,              \"tweets\": 10333,              \"liked_tweets\": 9196,              \"lists_member\": 280,              \"media_shared\": 215       }}, {       \"id\": 1308354473753030656,       \"url\": \"https://twitter.com/monissen/status/1308354473753030656\",       \"date\": \"2020-09-22 10:36:29+00:00\",       \"text\": \"Das Level, inwiefern Ihr Job zu Ihrer Identit\u00e4t und zu Ihrem eigenen Wertesystem passt entscheidet dar\u00fcber, ob Sie Ihren Job als sinnstiftend oder als Bullshit-Job bezeichnen. Sch\u00f6n gesagt. Ich hoffe f\u00fcr mein Netzwerk, dass Sie\u2026https://t.co/lWMIN8hzOk https://t.co/tRwy5xGtTw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.linkedin.com/ rel=nofollow>LinkedIn</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18970220,              \"url\": \"http://monissen.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284511671940255746/ckXDLd-Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18970220/1544879379\",              \"username\": \"monissen\",              \"name\": \"monissen\",              \"description\": \"BTX war besser als Twitter und ICQ war besser als WhatsApp. Geht lieber raus spielen.          @d64eV \ud83c\udf77 #SPD #nurderHSV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-14 07:44:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 440,              \"friends\": 953,              \"tweets\": 9318,              \"liked_tweets\": 2406,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 358       }}, {       \"id\": 1308290834899456001,       \"url\": \"https://twitter.com/obucate/status/1308290834899456001\",       \"date\": \"2020-09-22 06:23:36+00:00\",       \"text\": \"Job Crafting: Oft verbessern die Menschen ihren Job in ihrem Sinne, indem sie Aufgaben \u00fcbernehmen, die sie eigentlich gar nicht machen d\u00fcrfen oder die ihre Zust\u00e4ndigkeiten \u00fcberschreiten. #twlz https://t.co/NhaEIwH0ce via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052251117097111552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1065177156488183808/nP7HbcKO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052251117097111552/1599333085\",              \"username\": \"obucate\",              \"name\": \"Ulrich Oberender - BY\",              \"description\": \"Fan und Skeptiker von digitalen Unterrichtskonzepten und Medien. Hier privat unterwegs.#Bayernedu #Twitterlehrerzimmer #OneNote\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-16 17:33:10+00:00\",              \"location\": \"Bayern\",              \"followers\": 415,              \"friends\": 382,              \"tweets\": 3391,              \"liked_tweets\": 1075,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 286       }}, {       \"id\": 1308290797708742657,       \"url\": \"https://twitter.com/carmenpoller/status/1308290797708742657\",       \"date\": \"2020-09-22 06:23:27+00:00\",       \"text\": \"Sinnsuche oder einfach arbeiten ... :)https://t.co/KERhiKnlsk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 187189093,              \"url\": \"http://carmenpoller.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1084914954627633153/nRii5o_W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"carmenpoller\",              \"name\": \"Carmen Maria Poller\",              \"description\": \"Ideen f\u00fcr dich aus der Motivationspsychologie, Philosophie und Gl\u00fccksforschung. rDeine Carmen Maria Poller\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-05 14:37:25+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Germany\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 563,              \"tweets\": 381,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1308245224272146433,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1308245224272146433\",       \"date\": \"2020-09-22 03:22:22+00:00\",       \"text\": \"Arbeitslosigkeit w\u00e4re auf Dauer frustrierender als ein sinnloser Job https://t.co/E94TcRXBSy via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 4641,              \"tweets\": 45002,              \"liked_tweets\": 3769,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16006       }}, {       \"id\": 1306939793448660995,       \"url\": \"https://twitter.com/Personalwesen/status/1306939793448660995\",       \"date\": \"2020-09-18 12:55:03+00:00\",       \"text\": \"Kultur im Job wichtiger als Geld?Sowas k\u00f6nnen nur diejenigen behaupten, die weiter \u00fcber dem Median des Einkommens von 30 TEUR liegen. Aber die H\u00e4lfte liegt, wie der Name schon sagt, drunter.#Office #Arbeithttps://t.co/n1X6AmpULa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 842295469309104128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896656736618151936/HQ6_WlsM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Personalwesen\",              \"name\": \"Personalleiter\",              \"description\": \"HRler schon lange. Hier twittere ich privat. #Bank #DigitalisierungEs gilt: Auswahl geht vor Schulung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-16 08:44:23+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 301,              \"friends\": 105,              \"tweets\": 11371,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 277       }}, {       \"id\": 1306878926103416832,       \"url\": \"https://twitter.com/workisfaction/status/1306878926103416832\",       \"date\": \"2020-09-18 08:53:11+00:00\",       \"text\": \"RT @Chefsache: Ein Drittel finden ihre Arbeit nicht sinnstiftend. Folgen sind Burnout oder andere mentale Erkrankungen. Die Professorin Amy Wrzesniewski gibt Einblicke, welche Faktoren dazu f\u00fchren und was Unternehmen dagegen machen k\u00f6nnen. #newwork https://t.co/C95aNZOqlh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1204416028857397252,              \"url\": \"https://www.workisfaction.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1204416481972211716/YycnlYvv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1204416028857397252/1575990596\",              \"username\": \"workisfaction\",              \"name\": \"workisfaction\",              \"description\": \"Hier twittert Eric vom workisfaction-Team. Wir sind coaches rund um das Thema New Work und Zufriedenheit in allen Lebenslagen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-10 15:03:03+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 430,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 3960,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1769       }}, {       \"id\": 1306865787798458368,       \"url\": \"https://twitter.com/Chefsache/status/1306865787798458368\",       \"date\": \"2020-09-18 08:00:58+00:00\",       \"text\": \"Ein Drittel finden ihre Arbeit nicht sinnstiftend. Folgen sind Burnout oder andere mentale Erkrankungen. Die Professorin Amy Wrzesniewski gibt Einblicke, welche Faktoren dazu f\u00fchren und was Unternehmen dagegen machen k\u00f6nnen. #newwork https://t.co/KrDU72DgU6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45316146,              \"url\": \"https://initiative-chefsache.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371878112816939010/rY_jKBEP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45316146/1598266685\",              \"username\": \"Chefsache\",              \"name\": \"Initiative Chefsache\",              \"description\": \"Chefsache ist ein Netzwerk von #F\u00fchrungskr\u00e4ften, das sich f\u00fcr ein ausgewogenes Verh\u00e4ltnis von Frauen und M\u00e4nnern in #F\u00fchrungspositionen einsetzt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-07 10:04:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2724,              \"friends\": 2089,              \"tweets\": 3693,              \"liked_tweets\": 2090,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 349       }}, {       \"id\": 1306685415403986944,       \"url\": \"https://twitter.com/PsychologieNews/status/1306685415403986944\",       \"date\": \"2020-09-17 20:04:14+00:00\",       \"text\": \"Amy Wrzesniewski: Arbeitslosigkeit w\u00e4re auf Dauer frustrierender als ein sinnloser Job | ZEIT Arbeit https://t.co/InnjSTmcLm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 240649783,              \"url\": \"http://www.praxis-grob.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257632515/twitter_psychonews_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/240649783/1617100871\",              \"username\": \"PsychologieNews\",              \"name\": \"PsychologieNews\",              \"description\": \"\u201eMan muss ja nicht immer reden.\u201c (K. Wecker)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-20 12:17:18+00:00\",              \"location\": \"Bonn\",              \"followers\": 5664,              \"friends\": 715,              \"tweets\": 5360,              \"liked_tweets\": 4333,              \"lists_member\": 143,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1306578227993993216,       \"url\": \"https://twitter.com/RAAstridBendiks/status/1306578227993993216\",       \"date\": \"2020-09-17 12:58:19+00:00\",       \"text\": \"Spannendes Interview \u00fcber den Sinn von #Jobs #Handlungsspielr\u00e4umenund das Geld alleine nicht gl\u00fccklich macht #Work #workplace #business https://t.co/kUsIabm2h0  @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 347154329,              \"url\": \"http://www.astrid-bendiks.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1021667942688280576/3trdzcKo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/347154329/1613681652\",              \"username\": \"RAAstridBendiks\",              \"name\": \"Astrid Bendiks\",              \"description\": \"Rechtsanw\u00e4ltin Schwerpunkt Arbeitsrecht Wirtschaftsrecht Urheberrecht #TeamArbeitsrecht #Networking #Womenempowerment  #Digitalisierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-02 10:51:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 500,              \"friends\": 1542,              \"tweets\": 2757,              \"liked_tweets\": 7651,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 452       }}, {       \"id\": 1306550083429847044,       \"url\": \"https://twitter.com/DCipriano83/status/1306550083429847044\",       \"date\": \"2020-09-17 11:06:29+00:00\",       \"text\": \"Muss jeder Job einen Sinn haben?Meistens ist doch eher das Geld wichtig? https://t.co/vy8rMYi4yg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3309856294,              \"url\": \"http://www.spd-kreis-loerrach.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229156781785407488/8NOO3pCU_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3309856294/1603019573\",              \"username\": \"DCipriano83\",              \"name\": \"Daniele Cipriano \ud83c\udff3\ud83c\udf08\ud83d\udc96\ud83d\udc9c\ud83d\udc99\",              \"description\": \"Cis/He/Him/#BiProud | Steuerfachangestellter | Kassierer KV @SPDde #L\u00f6rrach | #SJR #L\u00f6| LaVo #AfABaW\u00fc | @Forum_DL21 | #NoAfD | #NoGroko e. V. | @_verdi |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-05 21:13:30+00:00\",              \"location\": \"Rheinfelden (Baden), Deutschla\",              \"followers\": 728,              \"friends\": 2073,              \"tweets\": 23045,              \"liked_tweets\": 51096,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 628       }}, {       \"id\": 1306541130746654721,       \"url\": \"https://twitter.com/clearinglodge/status/1306541130746654721\",       \"date\": \"2020-09-17 10:30:54+00:00\",       \"text\": \"Ich mach mir die Arbeitswelt widdewidde wie sie mir gef\u00e4llt ....@amywrzesniewski on job crafting https://t.co/bOsoWESc2L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1479810662,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367028178921918465/zFAZ4f81_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1479810662/1614759891\",              \"username\": \"clearinglodge\",              \"name\": \"Clearing Lodge\",              \"description\": \"born 333ppm.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-03 14:14:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 50,              \"friends\": 335,              \"tweets\": 2522,              \"liked_tweets\": 1242,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 214       }}, {       \"id\": 1306534435131731975,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1306534435131731975\",       \"date\": \"2020-09-17 10:04:18+00:00\",       \"text\": \"Wenn man sich von Herzen M\u00fche gegeben hat, die Arbeit nach den eigenen Bed\u00fcrfnissen zu gestalten und wenn all das nicht gefruchtet hat, sollte man gehen. Die Organisationspychologin @amywrzesniewski \u00fcber #Sinn bei der Arbeit. https://t.co/xvQejMHAzB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1306531299180470272,       \"url\": \"https://twitter.com/KGrecksch/status/1306531299180470272\",       \"date\": \"2020-09-17 09:51:50+00:00\",       \"text\": \"\u201eMenschen k\u00fcndigen nicht ihren Job, sie k\u00fcndigen wegen des Chefs\u201c - auf den Punkt gebracht. https://t.co/fzCPi4tUSN #postdoc #AcademicTwitter\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1173209582,              \"url\": \"https://www.law.ox.ac.uk/people/kevin-grecksch-0\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3245427008/62610b2a20cb7faa7afacd5b5268bdab_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1173209582/1552151938\",              \"username\": \"KGrecksch\",              \"name\": \"Kevin Grecksch\",              \"description\": \"Social Scientist, #Water #Governance #ClimateChangeAdaptation #propertyrights, fellow @oxfordcsls, PDF @BritishAcademy_, JRF @WolfsonCollege, RF @ESG_Project\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-12 22:06:13+00:00\",              \"location\": \"Oxford\",              \"followers\": 247,              \"friends\": 483,              \"tweets\": 1505,              \"liked_tweets\": 406,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 39       }}, {       \"id\": 1306509929218482176,       \"url\": \"https://twitter.com/juergerber/status/1306509929218482176\",       \"date\": \"2020-09-17 08:26:55+00:00\",       \"text\": \"Viel Zoom, kein Kicker: In der Krise verzweifeln Menschen besonders an ihrem Job. Das liegt h\u00e4ufig am Chef und nicht an der Aufgabe, sagt die Expertin Amy Wrzesniewski.https://t.co/W9pHZQP7fR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2420308525,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374565054436286464/Po6kvp91_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2420308525/1398894593\",              \"username\": \"juergerber\",              \"name\": \"Juerg Gerber\",              \"description\": \"Agricultural Economist, ETH Zurich, Switzerland.   Zwar schon etwas \u00e4lter, aber immer noch unreif... et encore un peu r\u00eaveur... un promeneur solitaire...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-31 09:51:57+00:00\",              \"location\": \"Switzerland\",              \"followers\": 1206,              \"friends\": 3371,              \"tweets\": 55258,              \"liked_tweets\": 55093,              \"lists_member\": 127,              \"media_shared\": 2416       }}, {       \"id\": 1306505698176532480,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1306505698176532480\",       \"date\": \"2020-09-17 08:10:06+00:00\",       \"text\": \"Amy Wrzesniewski: Arbeitslosigkeit w\u00e4re auf Dauer frustrierender als ein sinnloser JobViel Zoom, kein Kicker: In der Krise verzweifeln Menschen besonders an ihrem Job. Das liegt h\u00e4ufig am Chef und nicht an der Aufgabe, sagt die Expertin Amy Wrzesn\u2026https://t.co/xeIodCmBEr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1306504907759984640,       \"url\": \"https://twitter.com/wandelderarbeit/status/1306504907759984640\",       \"date\": \"2020-09-17 08:06:58+00:00\",       \"text\": \"Was f\u00fcr die eine Person ein #Bullshit-Job ist, kann f\u00fcr eine andere Person sinnstiftende Arbeit sein. Die Organisationspychologin @amywrzesniewski \u00fcber #Sinn bei der Arbeit.  https://t.co/HEOBPeH456\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72853865,              \"url\": \"http://www.zeit.de/arbeit/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906126100190912513/SYrbB4DZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72853865/1504878140\",              \"username\": \"wandelderarbeit\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 13:38:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 58032,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 6806,              \"liked_tweets\": 158,              \"lists_member\": 613,              \"media_shared\": 29       }}]"
}