{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-09/angstindex-studie-donald-trump-corona-aengste-deutschland-wohlstand", "date": "2020-09-10T13:21:29+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Deutsche haben mehr Angst vor Trump als vor Corona", "article": "Die \u00c4ngste der Deutschen werden laut einer Studie immer kleiner. Am meisten sorgen sie sich um die Politik von US-Pr\u00e4sident Donald Trump und ihren Wohlstand.\nDie Deutschen haben mehr Angst vor den Auswirkungen der Politik von US-Pr\u00e4sident Donald Trump\n als vor einer Corona-Infektion. Das zeigen die aktuell ver\u00f6ffentlichten Ergebnisse der Langzeitstudie Die \u00c4ngste der Deutschen von der R+V-Versicherung. Laut der repr\u00e4sentativen Umfrage unter 2.400 Menschen f\u00fcrchtet sich nur etwa jeder dritte Deutsche vor einer eigenen Erkrankung mit Sars-CoV-2 oder einer \nInfektion von Menschen aus dem pers\u00f6nlichen Umfeld. \nAllerdings sorgen sich die Bundesb\u00fcrger mehrheitlich um die wirtschaftlichen Auswirkungen der Pandemie. Als gr\u00f6\u00dftes Problem sehen sie aber die Politik Trumps \u2013 53 Prozent macht diese Angst.\nSo haben trotz Corona nur noch 32 Prozent der Deutschen \nAngst vor einer schweren Erkrankung, nach 35 Prozent im Jahr davor. Auf \nNachfragen bezogen die Umfrageteilnehmer auch Corona mit ein. 42 Prozent\n der Befragten sorgen sich, dass es durch die Globalisierung in \nZukunft h\u00e4ufiger Pandemien geben k\u00f6nnte.\nAllerdings forciert die \nCorona-Krise den Ergebnissen zufolge die wirtschaftlichen Sorgen der \nDeutschen. Die Furcht vor steigenden Lebenshaltungskosten landete \nerstmals seit sechs Jahren wieder unter den sieben gr\u00f6\u00dften \u00c4ngsten, mit \n51 Prozent der Befragten war dies die zweitgr\u00f6\u00dfte Sorge.\nEbenfalls\n deutlich stieg die Sorge, dass deutsche Steuerzahler f\u00fcr \u00fcberschuldete \nEU-Staaten zahlen m\u00fcssen \u2013 das f\u00fcrchten 49 Prozent. Die Angst vor einem \nKonjunktureinbruch folgt als viertgr\u00f6\u00dfte Sorge, 48 Prozent\n der Deutschen haben diese Bef\u00fcrchtung. Im Jahr davor war diese Sorge weniger immanent und lag nur auf Platz \n14.\nDeutlich zur\u00fcckgegangen sind dagegen innenpolitische Bedenken, zum Beispiel beim Thema Zuwanderung. Sie rangieren aber mit 43 \nProzent weiterhin unter den zehn gr\u00f6\u00dften \u00c4ngsten. In Ostdeutschland ist \ndiese Sorge dabei erheblich sp\u00fcrbarer als im Westen der Republik. 43 Prozent\n der Deutschen haben \u00c4ngste vor Spannungen durch einen Zuzug von Ausl\u00e4ndern, was einem Minus von zw\u00f6lf Prozentpunkten im Vergleich zum Vorjahr \nentspricht.\nInsgesamt zeigten sich die Befragten auf dem Angstindex, der den \nDurchschnittswert der langj\u00e4hrig abgefragten Sorgen anzeigt, so gelassen\n wie seit fast 30 Jahren nicht mehr. Der Wert lag 2020 bei 37 Punkten, im Vorjahr waren es noch 39 Punkte. \nZum Vergleich: 2016 lie\u00dfen \u00c4ngste vor Terrorismus, politischem \nExtremismus und Zuwanderung den Angstindex auf 52 Punkte ansteigen. Das\n war der h\u00f6chste Wert der vergangenen zehn Jahre. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1304456262952853508,       \"url\": \"https://twitter.com/AAldy227/status/1304456262952853508\",       \"date\": \"2020-09-11 16:26:23+00:00\",       \"text\": \"@rob_willeford @chipfranklin Yesterday, a survey was published in Germany: Germans fear Trump more than the Coronavirus.- 53% fearing Trump- 32% fearing CoronavirusSource (in German only):https://t.co/VIYcnGV9dg via @zeitonline\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3309202515,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267283540951150593/iukw-OHF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3309202515/1590979174\",              \"username\": \"AAldy227\",              \"name\": \"Aldy227 \ud83c\udde8\ud83c\udded \ud83c\uddf9\ud83c\udded \ud83c\uddf1\ud83c\uddee\",              \"description\": \"Happily married father of a beautiful son and environmental engineer. Now back in Switzerland.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-05 13:10:15+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udde8\ud83c\udded, \ud83c\uddf9\ud83c\udded or \ud83c\uddf1\ud83c\uddee\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 2735,              \"liked_tweets\": 43372,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1326       }}, {       \"id\": 1304412698147467264,       \"url\": \"https://twitter.com/OliverKBerlin/status/1304412698147467264\",       \"date\": \"2020-09-11 13:33:16+00:00\",       \"text\": \"Mir ist niemand bekannt, der Angst vor #Trump oder #Corona hat. L\u00fcgenpresse! \ud83d\udc47https://t.co/3G4qNk7X9M\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 941295931227598848,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351464460096040960/ZTrQG1-Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/941295931227598848/1611820596\",              \"username\": \"OliverKBerlin\",              \"name\": \"\ud83d\ude0elly-Land\ud83d\udd4a\u00a9\",              \"description\": \"Peace will come when the Arabs will love their children more than they hate us. (Golda Meir, 1957) RT & favs are not automatically endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-14 13:16:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin,Germany & Ramat HaGolan\",              \"followers\": 4642,              \"friends\": 4985,              \"tweets\": 54428,              \"liked_tweets\": 163179,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 8866       }}, {       \"id\": 1304358456409960450,       \"url\": \"https://twitter.com/hashtag_haas/status/1304358456409960450\",       \"date\": \"2020-09-11 09:57:44+00:00\",       \"text\": \"Deutsche haben mehr Angst vor Trump als vor Corona.  https://t.co/EG3qYVIW2q via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 784765530632847360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/784768967537782784/Uq4fL-mB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/784765530632847360/1475938506\",              \"username\": \"hashtag_haas\",              \"name\": \"Vincent! \ud83e\udde0\ud83c\udf24\u2614\ufe0f\",              \"description\": \"Teilzeithase & Kalt\ud83d\udebfer, passionierte Radionase. Smartphoneverr\u00fcckt uf8ff! B\u00fcro-M\u00e4dchen-f\u00fcr-Alles, halbtags. Halb rheinisches Schwarzbrot, halb Gouda.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-08 14:40:57+00:00\",              \"location\": \"CGN\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 491,              \"tweets\": 6989,              \"liked_tweets\": 15787,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 876       }}, {       \"id\": 1304173749370007553,       \"url\": \"https://twitter.com/liebeCoco1/status/1304173749370007553\",       \"date\": \"2020-09-10 21:43:46+00:00\",       \"text\": \"Angstindex: Deutsche haben mehr Angst vor Trump als vor Corona |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/G7pHfK0nRx\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242124979505946624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356032555594764289/l32228Hx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1242124979505946624/1590097015\",              \"username\": \"liebeCoco1\",              \"name\": \"Coco\",              \"description\": \"\u26f0\ud83c\udde8\ud83c\udded\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-23 16:24:14+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 502,              \"friends\": 589,              \"tweets\": 3769,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1304124148839579648,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkloop/status/1304124148839579648\",       \"date\": \"2020-09-10 18:26:41+00:00\",       \"text\": \"Angstindex: Deutsche haben mehr Angst vor #Trump als vor #Corona |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/79NYtndYTm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 34305392,              \"url\": \"http://www.dirkloop.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234880349911617538/FLx8ElAd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/34305392/1583253393\",              \"username\": \"dirkloop\",              \"name\": \"Dirk Loop\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-22 15:42:12+00:00\",              \"location\": \"Home\",              \"followers\": 46,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 91,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1304102448441647106,       \"url\": \"https://twitter.com/lekh27/status/1304102448441647106\",       \"date\": \"2020-09-10 17:00:27+00:00\",       \"text\": \"Deutsche haben mehr Angst vor Trump als vor Corona https://t.co/nTEgEUYBpo via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 222036996,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328008364563996672/WTZQ69sq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/222036996/1454422719\",              \"username\": \"lekh27\",              \"name\": \"vijay banga\",              \"description\": \"bachelor of journalism, economics (Hons)Writer,Journalist, Economist,Business Consultant.Former CE Corp relations for a Group of Colleges No Protected tweets\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-02 08:36:51+00:00\",              \"location\": \"new delhi\",              \"followers\": 835,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 304118,              \"liked_tweets\": 138509,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 2882       }}, {       \"id\": 1304069685781069824,       \"url\": \"https://twitter.com/derantiwarhol/status/1304069685781069824\",       \"date\": \"2020-09-10 14:50:16+00:00\",       \"text\": \"So, a survey amongst Germans showed that they fear Trump more than #Corona . Let that sink in for a minute. Angstindex: Deutsche haben mehr Angst vor Trump als vor Corona |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/hkscUFhCXb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20132559,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000317660498/679b5185b35654173006221130143986_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20132559/1406035604\",              \"username\": \"derantiwarhol\",              \"name\": \"Anti Warhol\",              \"description\": \"Ich habe mich \u00fcber das Internet kennengelernt. Hamburg, Medien, Keynote Listener.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-05 09:49:27+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 545,              \"friends\": 1201,              \"tweets\": 7308,              \"liked_tweets\": 17529,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 839       }}, {       \"id\": 1304066546034192390,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1304066546034192390\",       \"date\": \"2020-09-10 14:37:47+00:00\",       \"text\": \"Donald #Trump bereitet den Deutschen laut einer Studie gro\u00dfe Sorgen. https://t.co/ALoEGBqtDN\",       \"replies\": 244,       \"retweets\": 28,       \"likes\": 131,       \"quotes\": 25,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1304045753254522880,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1304045753254522880\",       \"date\": \"2020-09-10 13:15:10+00:00\",       \"text\": \"Deutsche haben mehr Angst vor Trump als vor Corona Er ist doch ein klasse Redner f\u00fcr Euren Karneval, da lacht Ihr dann \u00fcber ihn und habt keine Angst https://t.co/PYt8modJJp via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17042,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1304036077410430976,       \"url\": \"https://twitter.com/AentschyR/status/1304036077410430976\",       \"date\": \"2020-09-10 12:36:43+00:00\",       \"text\": \"According to a new study Germans are more afraid of Donald Trump than of Covid-19. https://t.co/CzDTH7UvgQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061091073,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345407212588511235/KVC7krVb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061091073/1446678891\",              \"username\": \"AentschyR\",              \"name\": \"Aentschy\",              \"description\": \"In a town full of Robert Plants\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:18:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 437,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 26504,              \"liked_tweets\": 6138,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 2095       }}, {       \"id\": 1304017158318559233,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1304017158318559233\",       \"date\": \"2020-09-10 11:21:32+00:00\",       \"text\": \"Donald #Trump zerst\u00f6rt mit seiner Politik viele diplomatische Beziehungen. Vor den Auswirkungen haben die Deutschen laut einer Studie mehr Angst als vor einer #Corona-Infektion.  https://t.co/bNbFjf2Qx8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145930,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}