{
     "url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/unternehmen/2020-05/rettungspaket-lufthansa-staatshilfe-bundesregierung-kritik-opposition",
     "date": "2020-05-21T16:43:45+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Kein anderer Investor w\u00fcrde sich so klein machen\"",
     "article": "Milliardenhilfe f\u00fcr die Lufthansa, aber kaum Einfluss f\u00fcr den Bund: Gr\u00fcne und Linke kritisieren die Pl\u00e4ne f\u00fcr den Konzern und den \"schlechten Deal f\u00fcr die Steuerzahler\".\nEine Einigung zwischen derBundesregierung und dem schwer angeschlagenen Lufthansa-Konzern \u00fcber milliardenschwereStaatshilfen steht kurz bevor. Es wird erwartet, dass die Bundesregierung im Laufe des heutigen \nDonnerstags ein offizielles Angebot an die Lufthansa unterbreitet. \nVorstand und Aufsichtsrat des Unternehmens m\u00fcssten noch zustimmen. \nDer Rettungsplan des Bundes sieht Steuergelder von insgesamt neun Milliarden Euro vor, um die Fluggesellschaft durch die Krise zu bringen. Der Bund will sich mit 20 Prozent direkt an der Airline beteiligen. Dieser Anteil liegt unter der wichtigen Sperrminorit\u00e4t, mit der wichtige Entscheidungen blockiert werden k\u00f6nnten. Noch ist offen, zu welchem Wert der Aktie der Bund einsteigen will. \nBundesregierung und Lufthansa verhandeln seit Wochen \u00fcber Staatshilfen. Die Corona-Krise hat die Fluggesellschaft hart getroffen. Im Lufthansa-Konzern mit rund 138.000 Besch\u00e4ftigten sind Zehntausende Arbeitspl\u00e4tze in Gefahr. Das Unternehmen verliert derzeit rund 800 Millionen Euro im Monat. Von den angeblich vorhandenen Reserven von mehr als vier Milliarden Euro geh\u00f6ren 1,8 Milliarden Euro eigentlich den Kundinnen und Kunden, die auf Erstattungen f\u00fcr stornierte Fl\u00fcge warten.\nDie Lufthansa best\u00e4tigte in der Nacht zum Donnerstag, das Management f\u00fchre \"fortgeschrittene Gespr\u00e4che\" zur Ausgestaltung eines Stabilisierungspakets. Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) hatte am Mittwochabend gesagt, bei den Verhandlungen sei \"in K\u00fcrze\" mit einer Entscheidung zu rechnen. Die Regierung sei in \"intensiven Gespr\u00e4chen\" mit dem Unternehmen und der EU-Kommission \u2013 Letztere muss die Hilfen genehmigen.\nNeben Stabilisierungsma\u00dfnahmen im Umfang von bis zu neun Milliarden Euro ist eine sogenannte Wandelschuldverschreibung im Wert von f\u00fcnf Prozent plus einer Aktie geplant. Diese kann in Stammaktien und damit Anteile umgewandelt werden. Der Bund h\u00e4tte dann eine Sperrminorit\u00e4t. Die Regierung will aber nur zu dieser M\u00f6glichkeit greifen, um die Lufthansa im Notfall vor einer feindlichen \u00dcbernahme zu sch\u00fctzen.\nIn Abstimmung mit der Bundesregierung sollen zwei Sitze im Aufsichtsrat besetzt werden. Die Koalition will keine Politiker entsenden, sondern wie bei Airbus Wirtschaftsmanager. Derzeit sitzen 15 M\u00e4nner und sechs Frauen im Aufsichtsrat \u2013 der Einfluss w\u00e4re also ausgesprochen gering.\nLufthansa reduzierte den Passagierbetrieb in der Krise auf ein Minimum und flog zwischenzeitlich nur noch knapp ein Prozent der Passagiere im Vergleich zum Vorjahr. Inzwischen l\u00e4uft der Verkehr langsam wieder an, sodass bis Ende Juni rund 14 Prozent des eigentlich geplanten Verkehrs wieder in der Luft sein sollen.\nDie Modalit\u00e4ten der Staatshilfen f\u00fcr die Lufthansa waren in der schwarz-roten Koalition lange umstritten. Vor allem die Union warnte vor einer \"Quasi-Verstaatlichung\" der Airline. Der Rettungsplan findet nun aber auch im Wirtschaftsfl\u00fcgel der Unionsfraktion Zustimmung. \"Es ist gut, dass Lufthansa gest\u00fctzt wird, ohne Einfluss auf unternehmerische Entscheidungen zu nehmen\", sagte Fraktionsvize Carsten Linnemann (CDU) dem Handelsblatt.\nKritik kam dagegen von der Opposition. Die Gr\u00fcnen-Politikerin Katharina Dr\u00f6ge und ihr Parteikollege Sven-Christian Kindler sprachen von einem \"sehr schlechten Deal f\u00fcr die Steuerzahler\". Die Bundesregierung sozialisiere die Verluste von einem privaten Gro\u00dfkonzern und lasse sich trotzdem bei zentralen Entscheidungen im Unternehmen kaltstellen.\n\"Kein privater Investor w\u00fcrde so ein schlechtes Gesch\u00e4ft abschlie\u00dfen\", kritisierten Dr\u00f6ge und Kindler. Es sei \"ein klimapolitisches Armutszeugnis, dass die Bundesregierung bei einem Flugunternehmen offenbar keine \u00f6kologischen Bedingungen stellt\".\nDer Linken-Haush\u00e4lter Victor Perli sagte: \"Geld geben, aber Klappe halten \u2013 die Bundesregierung zahlt der Lufthansa viel Geld f\u00fcr minimalen Einfluss und das Risiko eines Milliardenverlusts.\" Das Rettungspaket komme einem \"Blankoscheck\" f\u00fcr den Lufthansa-Vorstand und die bisherigen Gro\u00dfaktion\u00e4re gleich, sagte Perli. \"Kein anderer Investor w\u00fcrde sich so klein machen.\" Es werde nicht einmal ausgeschlossen, dass es trotz Staatshilfen zu Massenentlassungen komme.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1264231177914810368,       \"url\": \"https://twitter.com/b_friederike/status/1264231177914810368\",       \"date\": \"2020-05-23 16:26:15+00:00\",       \"text\": \"9 Milliarden f\u00fcr die Lufthansa- und wieviel genau f\u00fcr die Bahn @AndiScheuer ?https://t.co/7TSPovnlk2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1148290233219334144,              \"url\": \"http://klimaliste-bw.de/dr-friederike-benjes\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374979133860679680/-w-lLv3t_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"b_friederike\",              \"name\": \"Friederike Benjes\",              \"description\": \"Heidelberger Landtagskandidatin f\u00fcr die @KlimalisteBW#Klimaschutz #Klimawandel #Klimakatastrophe#Verkehrswende#MehrPlatzF\u00fcrsRad#LeaveNoOneBehind#CarIsOver\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-08 17:58:20+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg, Deutschland\",              \"followers\": 287,              \"friends\": 194,              \"tweets\": 5752,              \"liked_tweets\": 27613,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 182       }}, {       \"id\": 1264170559249809413,       \"url\": \"https://twitter.com/bad_deluxe/status/1264170559249809413\",       \"date\": \"2020-05-23 12:25:23+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: Rettungspaket f\u00fcr Lufthansa: Kein anderer Investor w\u00fcrde sich so klein machen.https://t.co/SBKSgOQdpV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17775954,              \"url\": \"http://www.bad-deluxe.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1123736681272815616/OIfd7LV2_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17775954/1398249032\",              \"username\": \"bad_deluxe\",              \"name\": \"Deichmann\",              \"description\": \"gepr\u00fcfter Shop - Deichmann Bad deluxe - Armaturen f\u00fcr K\u00fcche und Bad : bad-deluxe.de   Frank Deichmann #FollowBack\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-01 10:09:22+00:00\",              \"location\": \"Cunewalde, Germany\",              \"followers\": 7392,              \"friends\": 7010,              \"tweets\": 51577,              \"liked_tweets\": 32371,              \"lists_member\": 90,              \"media_shared\": 1355       }}, {       \"id\": 1264137539264360450,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankMenger/status/1264137539264360450\",       \"date\": \"2020-05-23 10:14:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/j5YjN3dlvI @markduursma dossier blauw wit....\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168710245,              \"url\": \"http://www.noordzeespoorcorridor.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2948733030/2be0b8927c175984a1d08faebd30b9db_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168710245/1405756028\",              \"username\": \"FrankMenger\",              \"name\": \"Frank Menger\",              \"description\": \"Politics and Infrastucture, NE-corridor, D+NL, Highspeedlines, Transportpolicy, e-mobility, Hub&Spoke.Ruimtelijke ordening, TOD. Energy and Transport\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-20 15:58:27+00:00\",              \"location\": \"Groningen Netherlands\",              \"followers\": 2106,              \"friends\": 2004,              \"tweets\": 194872,              \"liked_tweets\": 2970,              \"lists_member\": 410,              \"media_shared\": 1634       }}, {       \"id\": 1263763736965324803,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortklauber_in/status/1263763736965324803\",       \"date\": \"2020-05-22 09:28:49+00:00\",       \"text\": \"Covid(Rettungspaket, Lufthansa): \u201eDie Corona-Krise hat die Fluggesellschaft hart getroffen. Im Lufthansa-Konzern mit rund 138.000 Besch\u00e4ftigten sind Zehntausende Arbeitspl\u00e4tze in Gefahr.\u201c https://t.co/CDB7fqm5Fb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226455097384865792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291358642202193921/HxMyhCGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226455097384865792/1596718848\",              \"username\": \"Wortklauber_in\",              \"name\": \"RFielDs\",              \"description\": \"Sabo- und Diskristatus: (er-)fordert peinliche Genauigkeit * Reminder&DesinformationInnen\ud83c\udf33 * (LGBTQIANbs & socalledHomophobie)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 10:39:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 3550,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 265       }}, {       \"id\": 1263752099344465920,       \"url\": \"https://twitter.com/juergenstandke/status/1263752099344465920\",       \"date\": \"2020-05-22 08:42:34+00:00\",       \"text\": \"Kein anderer Investor w\u00fcrde sich so klein machen https://t.co/fC359CU5aW via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 733352940,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/787183931095412736/70gs_svO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"juergenstandke\",              \"name\": \"juergen.standke\",              \"description\": \"mann\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-02 18:53:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 174,              \"tweets\": 2558,              \"liked_tweets\": 12305,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1263715554554077184,       \"url\": \"https://twitter.com/MangaVenaqui/status/1263715554554077184\",       \"date\": \"2020-05-22 06:17:21+00:00\",       \"text\": \"Kein anderer Investor w\u00fcrde sich so klein machen https://t.co/bhSGahSLrA via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 973509128189546497,              \"url\": \"https://www.facebook.com/venaqui.manga.7\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308831724542078979/6ImoVS3y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/973509128189546497/1598063949\",              \"username\": \"MangaVenaqui\",              \"name\": \"Venaqui\",              \"description\": \"Gerechtigkeitsfanatiker Politik Werder Bremen B\u00f6rse Harley Davidson Tiersch\u00fctzer FC Cartagena Efese #BGE #NoGroKo #Yonohesido #noAFD Cosmopolitan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-13 10:40:37+00:00\",              \"location\": \"28355 Bremen Oberneuland\",              \"followers\": 729,              \"friends\": 644,              \"tweets\": 26832,              \"liked_tweets\": 35309,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1055       }}, {       \"id\": 1263706557835067392,       \"url\": \"https://twitter.com/zweiterzwilling/status/1263706557835067392\",       \"date\": \"2020-05-22 05:41:36+00:00\",       \"text\": \"Wer fliegt, kriecht! \u201eKein anderer Investor w\u00fcrde sich so klein machen https://t.co/vEHs4YhpQ0 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3154008365,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/620297580031963136/4l7mUZDa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zweiterzwilling\",              \"name\": \"Christine Rohe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-10 16:35:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 7646,              \"liked_tweets\": 1696,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 152       }}, {       \"id\": 1263693734345969665,       \"url\": \"https://twitter.com/prokdusgesund/status/1263693734345969665\",       \"date\": \"2020-05-22 04:50:39+00:00\",       \"text\": \"Rettungspaket f\u00fcr Lufthansa: Kein anderer Investor w\u00fcrde sich so klein machen - ZEIT ONLINE https://t.co/JLyrXbwqqh via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 727959590785126401,              \"url\": \"http://www.inventordesign.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/877411706024206337/cuhJ4h0T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/727959590785126401/1584516540\",              \"username\": \"prokdusgesund\",              \"name\": \"Prokdus-Gesundheit\",              \"description\": \"Proktologische sitzanatomische Bidet-/Ges\u00e4\u00dfhandbrausen f\u00fcr Frauen + M\u00e4nner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-04 20:34:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 48976,              \"liked_tweets\": 203,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1427       }}, {       \"id\": 1263572757163491340,       \"url\": \"https://twitter.com/marcobuelow/status/1263572757163491340\",       \"date\": \"2020-05-21 20:49:56+00:00\",       \"text\": \"@carsten0711 Die Zeit ist sicher auch populistisch ? https://t.co/LtwLPQgx9i\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52119203,              \"url\": \"http://www.marco-buelow.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1197224528654602241/SH3ndnbQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52119203/1614675155\",              \"username\": \"marcobuelow\",              \"name\": \"Marco B\u00fclow\",              \"description\": \"Fraktionsloser @DiePARTEI Bundestagsabgeordneter. deine-wahl.marco-buelow.de #lobbyrepublik #klimakrise #sozialwende @plattformPRO. @ZukunftsforumD\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-29 17:14:15+00:00\",              \"location\": \"Dortmund / Berlin\",              \"followers\": 27910,              \"friends\": 644,              \"tweets\": 15975,              \"liked_tweets\": 17271,              \"lists_member\": 434,              \"media_shared\": 1902       }}, {       \"id\": 1263568065721221122,       \"url\": \"https://twitter.com/p4fBerlin/status/1263568065721221122\",       \"date\": \"2020-05-21 20:31:17+00:00\",       \"text\": \"Die #Lufthansa Entscheidung. Ein \u00f6kologisches ArmutszeugnisWir brauchen \u00f6kologische Mindestkriterien f\u00fcr ein nachhaltiges #Konjunkturpaket Deswegen #BundestagsPetition unterschreiben:https://t.co/hmWIopERia#NeuesWirtschaftswunder#NeustartKlima https://t.co/qkJ29L68TP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1106134490949267457,              \"url\": \"http://www.parentsforfutureberlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337088060262068226/24pzuRZY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1106134490949267457/1607717824\",              \"username\": \"p4fBerlin\",              \"name\": \"Parents4FutureBerlin #MakeParisReal\",              \"description\": \"F\u00fcr sofortigen, effektiven #Klimaschutz zur Einhaltung des Pariser Abkommens, pro #FridaysForFuture, Fokus #Berlin, Instagram: parents4future_berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-14 10:06:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2401,              \"friends\": 948,              \"tweets\": 7024,              \"liked_tweets\": 11543,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 461       }}, {       \"id\": 1263545985667604480,       \"url\": \"https://twitter.com/wendtom1/status/1263545985667604480\",       \"date\": \"2020-05-21 19:03:33+00:00\",       \"text\": \"Geld geben, aber Klappe halten \u2013 Kein anderer Investor w\u00fcrde sich so klein machen. Es werde nicht einmal ausgeschlossen, dass es trotz Staatshilfen zu Massenentlassungen komme.#Lufthansa  https://t.co/BlD68STERV via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4836345611,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/756595976115261440/__Yx8-4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4836345611/1519399237\",              \"username\": \"wendtom1\",              \"name\": \"Thomas Wendt\",              \"description\": \"Softwareentwickler --- Arch\u00e4oinformatiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-22 20:58:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 3422,              \"liked_tweets\": 9516,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 581       }}, {       \"id\": 1263496349070262272,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1263496349070262272\",       \"date\": \"2020-05-21 15:46:18+00:00\",       \"text\": \"Rettungspaket f\u00fcr Lufthansa: Kein anderer Investor w\u00fcrde sich so klein machen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/OUApoQy4PA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 231,              \"tweets\": 28876,              \"liked_tweets\": 783,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3617       }}, {       \"id\": 1263489433262862337,       \"url\": \"https://twitter.com/Ritter_Roter/status/1263489433262862337\",       \"date\": \"2020-05-21 15:18:50+00:00\",       \"text\": \"Milliardenhilfe Rettungspaket f\u00fcr #Lufthansa: Kein anderer Investor w\u00fcrde sich so klein machen wie es #Merkel #CDU und #Scholz #SPD machenhttps://t.co/8car0eJxO9 https://t.co/SlyQ6hNkGs\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 333261970,              \"url\": \"http://131311.homepagemodules.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1436471535/avatar-892463b1-55_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ritter_Roter\",              \"name\": \"Roter Ritter\",              \"description\": \"Wohlstand f\u00fcr Alle Ludwig Erhard.Heute stehen Millionen B\u00fcrger vor Tafeln Suppenk\u00fcchen,von dem verspechen hat dank SPD CDU und Gr\u00fcnen Heute keiner mehr was.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-11 07:44:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2308,              \"friends\": 2045,              \"tweets\": 83586,              \"liked_tweets\": 44815,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 11662       }}, {       \"id\": 1263483299311374339,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1263483299311374339\",       \"date\": \"2020-05-21 14:54:27+00:00\",       \"text\": \"Kein privater Investor w\u00fcrde so ein schlechtes Gesch\u00e4ft abschlie\u00dfen, kritisieren Oppositionspolitiker die geplanten Staatshilfen f\u00fcr die #Lufthansa. https://t.co/k8ctriPnd8\",       \"replies\": 38,       \"retweets\": 115,       \"likes\": 387,       \"quotes\": 10,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1263481601880711168,       \"url\": \"https://twitter.com/___ich_bins/status/1263481601880711168\",       \"date\": \"2020-05-21 14:47:42+00:00\",       \"text\": \"Kein anderer Investor w\u00fcrde sich so klein machen https://t.co/ve77r89ik9 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3233708752,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/978766400855605249/u_xSM7aI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3233708752/1522181011\",              \"username\": \"___ich_bins\",              \"name\": \"Der Dogtor\",              \"description\": \"gl\u00fccklich sein, weniger Arbeiten, mir Folgen ... drei unspektakul\u00e4re aber wichtige Dinge im Leben \ud83d\ude1c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-04 15:40:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1178,              \"friends\": 927,              \"tweets\": 62054,              \"liked_tweets\": 91750,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 1753       }}, {       \"id\": 1263480624758820870,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1263480624758820870\",       \"date\": \"2020-05-21 14:43:49+00:00\",       \"text\": \"Der Bund will die #Lufthansa mit neun Milliarden Euro st\u00fctzen. Doch im Gegenzug f\u00fcr die Staatshilfe erh\u00e4lt der Staat kaum Einfluss \u2013 auch deshalb kritisiert die Opposition den sehr schlechten Deal: https://t.co/PtTsLtY9DM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77539,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"
}