{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-05/warschau-praesidentenwahl-pis-briefwahl-corona-krise",
     "date": "2020-05-07T14:37:27+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Das Ende aller demokratischen Prinzipien",
     "article": "Polens PiS-Regierung verschiebt die Pr\u00e4sidentenwahl in einem Willk\u00fcrakt, um einen internen Machtkampf zu schlichten \u2013 und will den Skandal nicht wahrhaben.\nSeit vielen Wochen hatten sie in Warschau \ngestritten, sich beschimpft und mit verbalem Schmutz beworfen. Oppositionspolitiker und regierungskritische Kommentatoren sprachen von \neinem \"versuchten Staatsstreich\" der rechtskonservativen PiS-Regierung. \nEs sei eine \"kranke Idee kranker Menschen\", die f\u00fcr den 10. Mai \nangesetzte Pr\u00e4sidentenwahl unter den Bedingungen der Corona-Pandemie \nabzuhalten. Mehrere Herausforderer von Amtsinhaber und PiS-Kandidat \nAndrzej Duda riefen zum Boykott der Abstimmung auf. Die Regierung sei \nbereit, \"Menschenleben zu gef\u00e4hrden\". \nDer autorit\u00e4re PiS-Chef Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski konterte mit dem Vorwurf des Verfassungsbruchs. Das ging auch \nan die Adresse seines internen Widersachers Jaros\u0142aw Gowin, der den \nRegierungsblock im Parlament zu sprengen drohte, sollte die Wahl \nstattfinden. \nAm Ende steht nun eine L\u00f6sung durch Nichtl\u00f6sung. Keine hundert Stunden vor der urspr\u00fcnglichen, amtlich festgelegten \u00d6ffnung der \nWahllokale einigten sich Kaczy\u0144ski und Gowin ohne Einbeziehung des \nParlaments, der Opposition, der Pr\u00e4sidentschaftskandidaten oder der \nWahlbeh\u00f6rden am sp\u00e4ten Mittwochabend darauf, den Termin einfach \nverstreichen und die Abstimmung anschlie\u00dfend f\u00fcr nichtig erkl\u00e4ren zu \nlassen. \n\"Nach dem 10. Mai sowie nach der absehbaren Best\u00e4tigung \ndurch das Oberste Gericht, dass die Wahl ung\u00fcltig war, weil sie nicht \nstattgefunden hat, wird die [zust\u00e4ndige] Parlamentspr\u00e4sidentin die Wahl \nzum ersten m\u00f6glichen Termin neu ansetzen\", hei\u00dft es in einer gemeinsamen\n Stellungnahme von Kaczy\u0144ski und Gowin. Auf die Idee, dass dieses \nVorgehen einem demokratischen Super-GAU gleichkommt, kam anscheinend \nniemand der Beteiligten, die sich in den tiefsten internen Machtkampf \nseit Regierungs\u00fcbernahme der PiS im Herbst 2015 verstrickt hatten. \nDabei\n gab Kaczy\u0144ski sogar zu, dass er die Gunst der Stunde nutzen wollte, um \nDuda die Wiederwahl zu sichern. Der Pr\u00e4sident f\u00fchrte seit M\u00e4rz alle \nUmfragen klar an, weil die Opposition keine Wahlkampfveranstaltungen\n mehr abhalten konnte, er selbst sich aber als Corona-Krisenmanager \nprofilieren konnte. Gleichzeitig beteuerte Kaczy\u0144ski allerdings \u00fcber \nWochen hinweg immer wieder, ihm gehe es darum, der Verfassung zu ihrem \nRecht zu verhelfen. Man k\u00f6nne eine demokratische Wahl doch nicht einfach\n verschieben, Corona-Gefahren hin oder her. Er verwies auf die \nKommunalwahlen in Bayern und Frankreich und auf die Parlamentswahl in \nS\u00fcdkorea, die allesamt unter Pandemie-Bedingungen stattfanden. \nUm den \nTermin 10. Mai zu retten, versuchte er schlie\u00dflich im Parlament ein \nreines Briefwahlverfahren durchzusetzen, das es in Polen bislang nur f\u00fcr\n Menschen mit Behinderung gibt. Daf\u00fcr war er bereit, seinerseits die \nVorgaben der Verfassung mindestens zu \u00fcberdehnen. Denn \nWahlrechts\u00e4nderungen m\u00fcssen nach geltender Rechtsprechung mindestens \nsechs Monate vor einem Urnengang beschlossen sein. Die PiS machte \nsogar den stellvertretenden Verteidigungsminister zum Chef der \nstaatseigenen Post, um die Wahllogistik quasi mit milit\u00e4rischer \nDurchsetzungsst\u00e4rke abzusichern. Doch all das spielte am Mittwochabend \npl\u00f6tzlich keine Rolle mehr. Alles, was noch z\u00e4hlte, waren der \nZusammenhalt des Regierungslagers und die Machtsicherung der PiS. \nKaczy\u0144ski r\u00e4umte zu diesem Zweck das absolute Herzst\u00fcck jedes \ndemokratischen Prozesses, die freie Wahl der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, \nkurzerhand ab und gab nebenbei die polnische Demokratie der \ninternationalen L\u00e4cherlichkeit preis. Und Gowin, der noch Anfang April \nals Vizepremier und Wissenschaftsminister zur\u00fcckgetreten war, weil er \ndie Briefwahlpl\u00e4ne in Corona-Zeiten f\u00fcr einen Irrsinn hielt, machte \nmit. Die Gruppierung von 18 \"Rebellen\", die er anf\u00fchrte, unterst\u00fctze ab \nsofort ein Briefwahlgesetz. Noch am Donnerstagmorgen wies die \nRegierungsfraktion mit ihrer absoluten Mehrheit Einw\u00e4nde des Senats \ngegen die Wahlrechts\u00e4nderung geschlossen zur\u00fcck. In der weniger \nm\u00e4chtigen zweiten Parlamentskammer hat die Opposition eine hauchd\u00fcnne \nMehrheit. \nNach der Kaczy\u0144ski-Gowin-Vereinbarung soll es eine weitere \nNovelle des Briefwahlgesetzes geben. Deren Verabschiedung im Sejm w\u00fcrde \njedoch weiterhin der Verfassung widersprechen, sollte der neue \nWahltermin nicht sechs Monate nach der Regel\u00e4nderung liegen. Das \nallerdings ist nicht geplant. Als m\u00f6glicher Termin ist ein Sonntag im \nJuli oder August im Gespr\u00e4ch. In PiS-Kreisen wird informell der 12. Juli genannt. Dadurch w\u00fcrde der bereits entstandene \nSchaden f\u00fcr die Demokratie zumindest in einer Hinsicht minimiert: Die \nf\u00fcnfj\u00e4hrige Amtszeit von Pr\u00e4sident Duda, der im Mai 2015 gew\u00e4hlt und im \nAugust vereidigt worden war, w\u00fcrde auf diese Weise nur wenig \n\u00fcberschritten. Ob sich die Wahlchancen von Duda wegen der Verschiebung \nnun wirklich deutlich verringern, wie Kaczy\u0144ski urspr\u00fcnglich \nbef\u00fcrchtete, ist ebenso offen wie die Auswirkungen des gesamten \nDebakels. \nDenn auch die PiS-Gegner gaben in den vergangenen Wochen \noftmals ein kl\u00e4gliches Bild ab. So riefen Oppositionsf\u00fchrer Budka und \ndie wichtigste Duda-Herausforderin Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska die \nMenschen im Land zum Wahlboykott auf, drohten dann an, die eigene \nKandidatur zur\u00fcckzuziehen, wollten zuletzt aber alles anders verstanden\n wissen. Schlimmer noch: Zu keinem Zeitpunkt zeigten sich f\u00fchrende \nOppositionspolitiker in Warschau bereit, zum Wohle der polnischen \nDemokratie in eine staatstragende Rolle zu schl\u00fcpfen und mit der PiS \neine gemeinsame L\u00f6sung zu suchen. Einmal mehr zeigte sich, wie \nabgrundtief gespalten Polen politisch ist. Statt mit der Regierung zu \nreden, verlangte die Opposition kompromisslos die Ausrufung des \nKatastrophenfalls im Land, allerdings nur vordergr\u00fcndig wegen der \n(relativ milden) Corona-Lage in Polen. \nWahres Ziel war die Verschiebung \nder Pr\u00e4sidentenwahl. Auf die Idee, dass dies ebenfalls eine demokratisch\n fragw\u00fcrdige Trickserei gewesen w\u00e4re, kam im linken, liberalen und \ngem\u00e4\u00dfigt-konservativen Lager niemand. Oder man behielt es zumindest f\u00fcr \nsich. Wom\u00f6glich waren die Oppositionsvertreter auch einfach nur zu \n\u00fcberzeugt von der berechtigten eigenen Klage, dass man nicht von einer \nallgemeinen, freien und gleichen Wahl sprechen k\u00f6nne, wenn nur der \nPr\u00e4sident Wahlkampf machen kann, seine Herausforderer aber nicht. Was \ndie Regierungsgegner nicht bedachten: Die Menschen in Polen, die \u00fcber \nall die Wochen hinweg mit \u00fcberw\u00e4ltigender Mehrheit eine Verschiebung der\n Pr\u00e4sidentenwahl bef\u00fcrworteten, h\u00e4tten eine staatstragende Rolle \nder Opposition vermutlich bei der n\u00e4chsten Abstimmung honoriert. \nAm Tag \nnach dem demokratischen Super-GAU l\u00e4sst sich vieles noch nicht \nvoraussehen. Was bedeutet der kompromisslose Machtkampf zwischen \nKaczy\u0144ski und Gowin, der fast bis zum Bruch ihres B\u00fcndnisses gef\u00fchrt h\u00e4tte, f\u00fcr die Zukunft der PiS-Regierung? Es ist nur sehr schwer \nvorstellbar, dass die beiden Kontrahenten noch einmal aus \u00dcberzeugung \nzueinanderfinden. Doch ebenso unwahrscheinlich ist nach den desastr\u00f6sen \nAuftritten fast aller wichtigen Oppositionspolitiker eine schnelle \nRenaissance des linksliberalen und gem\u00e4\u00dfigt-konservativen Lagers. \nDas \nInternetportal onet.pl\n zitierte in der Nacht nach der Entscheidung die ber\u00fchmte Zeile der \nNationalhymne: \"Noch ist Polen nicht verloren, solange wir leben.\" Die \nJournalisten f\u00fcgten aber die Frage an: \"Welches Polen eigentlich?\" \nManches spricht daf\u00fcr, dass Kaczy\u0144ski den autorit\u00e4ren Regierungskurs nun\n erst recht versch\u00e4rfen und damit Erfolg haben k\u00f6nnte. Denn nicht \nzuletzt hat der Streit um die Pr\u00e4sidentenwahl gezeigt, dass der PiS-Chef\n nicht nur eine unabh\u00e4ngige Justiz und eine freie Presse im Land f\u00fcr \nentbehrlich h\u00e4lt, sondern im Zweifel auch bereit ist, Hand an das \nWahlrecht zu legen und der Machtzementierung alle demokratischen \nPrinzipien unterzuordnen. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1261325943190290432,       \"url\": \"https://twitter.com/wunschik/status/1261325943190290432\",       \"date\": \"2020-05-15 16:01:53+00:00\",       \"text\": \"@thomas98622902 @nulleberg All diese L\u00e4nder zeigen undemokratischen Bestrebungen und Gesetze um Minderheiten staatlich zu unterdr\u00fccken. Lesen Sie ruhig mal etwas!https://t.co/vJwdBtrLGv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98204528,              \"url\": \"https://github.com/mojoaxel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176033027891322880/6DlaxXtI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/98204528/1615234186\",              \"username\": \"wunschik\",              \"name\": \"Alex@home \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\udf3b\u270a\",              \"description\": \"Softwareker | Arbeitgeber | fullstack JavaScript | gr\u00fcne, radikal-progressive Politik \ud83c\udf3bMehr Sozialismus wagen! ;-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-20 21:06:13+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth\",              \"followers\": 481,              \"friends\": 1017,              \"tweets\": 9457,              \"liked_tweets\": 25318,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 1342       }}, {       \"id\": 1258678584186753024,       \"url\": \"https://twitter.com/CMBoulanger/status/1258678584186753024\",       \"date\": \"2020-05-08 08:42:14+00:00\",       \"text\": \"\u201cDie Menschen in #Polen, die mit \u00fcberw\u00e4ltigender Mehrheit eine Verschiebung der Pr\u00e4sidentenwahl bef\u00fcrworteten, h\u00e4tten eine staatstragende Rolle der Opposition vermutlich bei der n\u00e4chsten Abstimmung honoriert.\u201d Ausgewogener Kommentar von U Kr\u00f6kel https://t.co/9mdiiMXYSy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 747179432,              \"url\": \"https://rg-mpg.academia.edu/ChristianBoulanger\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2530573959/Foto_am_22.08.12_um_09.14_-_Arbeitskopie_2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"CMBoulanger\",              \"name\": \"Christian Boulanger\",              \"description\": \"@rg_mpg #LawAndSociety #ComparativeConstitutionalism #Rechtssoziologie #Osteuropa, Book Review editor, zfrsoz.info\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-09 12:53:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 763,              \"friends\": 762,              \"tweets\": 8477,              \"liked_tweets\": 1666,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1258480171465785347,       \"url\": \"https://twitter.com/piotrowskiac/status/1258480171465785347\",       \"date\": \"2020-05-07 19:33:48+00:00\",       \"text\": \"Das Ende aller demokratischen Prinzipien https://t.co/VFkMfwhNu1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 997087082,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276113399982837760/4vjzBArT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/997087082/1597867186\",              \"username\": \"piotrowskiac\",              \"name\": \"PIOTROWSKI LECH\",              \"description\": \"Wolnosc kocham i rozumiem.Wolnosci  oddac nie umiem, bo wiem juz ile jest warta .\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-08 12:37:34+00:00\",              \"location\": \"Aachen\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 173,              \"tweets\": 4418,              \"liked_tweets\": 694,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1258417442524708864,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1258417442524708864\",       \"date\": \"2020-05-07 15:24:33+00:00\",       \"text\": \"Der Streit um die Pr\u00e4sidentenwahl hat gezeigt, dass der PiS-Chef im Zweifel bereit ist, der Machtzementierung alle demokratischen Prinzipien unterzuordnen, schreibt Ulrich Kr\u00f6kel. https://t.co/OqdCyPAfbh\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1258375411840561157,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1258375411840561157\",       \"date\": \"2020-05-07 12:37:32+00:00\",       \"text\": \"Manches spricht daf\u00fcr, dass Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski den autorit\u00e4ren Regierungskurs nun erst recht versch\u00e4rfen und damit Erfolg haben k\u00f6nnte. #Polen  https://t.co/1ocDaLXf7X\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145930,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}