{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-01/bayern-macht-ffp2-masken-in-geschaeften-und-oepnv-zur-pflicht", "date": "2021-01-12T13:55:23+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Bayern f\u00fchrt FFP2-Maskenpflicht in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV ein", "article": "Der Freistaat weitet die Pflicht zum Tragen eines Mund-Nasen-Schutzes aus. Markus S\u00f6der sprach zugleich von einer \"verhalten positiven Tendenz\" bei den Corona-Zahlen.\nWer in Bayern mit dem Bus f\u00e4hrt oder im Supermarkt einkauft, muss dabei ab der kommenden Woche eine FFP2-Maske tragen.Das beschloss die Landesregierung. Wie die Staatskanzlei mitteilte, soll die erweiterte Maskenpflicht ab dem 18. Januar gelten. Zudem wurde eine w\u00f6chentliche Testpflicht f\u00fcr Grenzpendler beschlossen.\nMinisterpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sieht erste Erfolge der Corona-Einschr\u00e4nkungen. \"Die Ma\u00dfnahmen\nbeginnen langsam zu wirken\", sagte S\u00f6der nach einem Treffen des\nMinisterrats und sprach von einer \"verhalten positiven Tendenz\" bei den Corona-Zahlen. Binnen 24 Stunden habe es in Bayern 1.740 \nNeuinfektionen gegeben \u2013 fast 500 weniger als vor einer Woche. Mit einer\n Sieben-Tage-Inzidenz von 158,8 liege der Freistaat bundesweit auf Platz\n sieben.\n S\u00f6der wies darauf hin, dass auch der Fortschritt bei den Impfungen Grund zur Hoffnung gebe. Bislang\nseien etwa 140.000 Menschen in Bayern gegen den Erreger geimpft\nworden.  \nAllerdings seien die Todeszahlen weiter hoch. Es sei noch nicht klar, \nwie sich die Feiertage schlussendlich auswirkten, sagte S\u00f6der. \"Gro\u00dfe Sorge\" mache \nihm au\u00dferdem die Virusmutation aus Gro\u00dfbritannien, die inzwischen auch \nin Deutschland festgestellt wurde. Es sei weiter Geduld n\u00f6tig, mahnte der CSU-Chef. \"Wann Corona endet,\nkann keiner sagen.\"\nS\u00f6der sprach von einem \"Wettlauf gegen die Zeit\". FFP2-Masken seien inzwischen leicht erh\u00e4ltlich. \"Die Verf\u00fcgbarkeit im Handel ist ausreichend gew\u00e4hrleistet, also es gibt keine Mangelware FFP2\", sagte er. Eine \nTestpflicht f\u00fcr Grenzpendler sei zwar im vergangenen Jahr vom \nbayerischen Verwaltungsgerichtshof gekippt worden. Nun, da der Bund eine\n neue Quarant\u00e4neverordnung ausgearbeitet habe, k\u00f6nne aber auf dieser \nGrundlage wieder eine w\u00f6chentliche Testpflicht eingef\u00fchrt werden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1373596914797715456,       \"url\": \"https://twitter.com/bouche_bee/status/1373596914797715456\",       \"date\": \"2021-03-21 11:26:39+00:00\",       \"text\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea Allemagne, Baviere : 18.01.2021Date \u00e0 partir de laquelle le #masque #ffp2 * (canard ou portefeuille vertical) \u00e0 la maille plus serr\u00e9e est obligatoire dans les transports publics et les commerces.(* on peut marcher vite avec)FFP2 Maskenpflicht  https://t.co/cCrjpk9gN4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4183379129,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000032911888977921/FB8FCoOR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4183379129/1539382552\",              \"username\": \"bouche_bee\",              \"name\": \"Bouche B\u00e9e\",              \"description\": \"Sceptic, scientific approach.Edu: Dr. Sci., MBA, books.Here: Psycho (collectiv), Discourse Analysis, History (relgns), SocioEcoRead: \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\uddf8\ud83c\udde6\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-14 03:24:32+00:00\",              \"location\": \"Paris, France\",              \"followers\": 2290,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 174687,              \"liked_tweets\": 109425,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 12830       }}, {       \"id\": 1356320326204977155,       \"url\": \"https://twitter.com/hfmagnus5/status/1356320326204977155\",       \"date\": \"2021-02-01 19:15:39+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc40Maskenpflicht: Bayern f\u00fchrt FFP2-Maskenpflicht in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV ein |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/xMeUsqX3oh\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4451958861,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293344486064521216/qwvfC_cs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4451958861/1596154361\",              \"username\": \"hfmagnus5\",              \"name\": \"Hermes Magnus\",              \"description\": \"Todos bem vindos! Polarizem os argumentos n\u00e3o as ofensas. Fa\u00e7a a coisa certa e n\u00e3o pela metade! Opini\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00e3o alugo nem pego emprestada, obrigado!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-11 20:32:55+00:00\",              \"location\": \"Iceland\",              \"followers\": 12556,              \"friends\": 3249,              \"tweets\": 29671,              \"liked_tweets\": 37030,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 1720       }}, {       \"id\": 1349264136493010945,       \"url\": \"https://twitter.com/MGomezMoran/status/1349264136493010945\",       \"date\": \"2021-01-13 07:56:52+00:00\",       \"text\": \"En Baviera pasa a ser obligatorio usar mascarilla FFP2 en el transporte p\u00fablico. Era evidente que las higi\u00e9nicas y quir\u00fargicas no protegen lo suficiente. \u00bfA qu\u00e9 esperamos en Espa\u00f1a? https://t.co/tGQN00sHeK\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322276537,              \"url\": \"http://www.miriamgomezmoran.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/840960407925858305/o94PM9U3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322276537/1489335564\",              \"username\": \"MGomezMoran\",              \"name\": \"Miriam G\u00f3mez-Mor\u00e1n \u0646\",              \"description\": \"PhD. Pianista, fortepianista y clavecinista profesional. Ciclismo, correr. Gatos, naturaleza, idiomas, Liszt. #pianistaciclista \ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83c\udded\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-22 22:36:52+00:00\",              \"location\": \"Salamanca\",              \"followers\": 963,              \"friends\": 1014,              \"tweets\": 17072,              \"liked_tweets\": 28199,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1131       }}, {       \"id\": 1349137200697507840,       \"url\": \"https://twitter.com/xFlutterby/status/1349137200697507840\",       \"date\": \"2021-01-12 23:32:29+00:00\",       \"text\": \"Bayern f\u00fchrt FFP2-Maskenpflicht in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV ein https://t.co/2w0WkicjgL via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95262689,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370139237841043456/3Qj2BXS__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/95262689/1599904456\",              \"username\": \"xFlutterby\",              \"name\": \"Nina van Raay\",              \"description\": \"Journalist / Award losing podcast maker\ud83d\udfe2Bureau Buitenland @bbvpro @nporadio1     ex-@bnr en @EenVandaag \ud83d\udc8d@altenab  Lived in \ud83c\uddec\ud83c\udde7& \ud83c\udde7\ud83c\uddf7RT= RT & Views my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-07 19:26:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 631,              \"friends\": 2601,              \"tweets\": 6328,              \"liked_tweets\": 3054,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 161       }}, {       \"id\": 1349108398311297025,       \"url\": \"https://twitter.com/iisakkila/status/1349108398311297025\",       \"date\": \"2021-01-12 21:38:02+00:00\",       \"text\": \"Baijerissa maanantaista l\u00e4htien FFP2-pakko julkisissa liikennev\u00e4lineiss\u00e4 ja kaupoissa eli kangasmaskit yms ei en\u00e4\u00e4 kelpaa. https://t.co/Yn0i3hDHUt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4529760220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106471922030858240/iMxIyq_z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4529760220/1552638438\",              \"username\": \"iisakkila\",              \"name\": \"J.\",              \"description\": \"Maailmankansalainen koronaevakossa Niskavuoren maisemissa. Nauti hetkest\u00e4 - el\u00e4m\u00e4 on nyt eik\u00e4 sitku!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-18 23:52:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 813,              \"tweets\": 258,              \"liked_tweets\": 5318,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1349069912195670017,       \"url\": \"https://twitter.com/senior_witch/status/1349069912195670017\",       \"date\": \"2021-01-12 19:05:06+00:00\",       \"text\": \"Wei\u00df jemand den aktuellen Preis einer FFP2-Maske? https://t.co/pCwcIfACk2 via @zeitonline\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16922879,              \"url\": \"https://mohnblumearbeitstitel.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/742630280910016512/NX9A9QWm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"senior_witch\",              \"name\": \"susanna\",              \"description\": \"identifiziere mich nicht mit Hannover, vor allem nicht fu\u00dfballm\u00e4\u00dfig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-23 08:44:16+00:00\",              \"location\": \"Hannover\",              \"followers\": 776,              \"friends\": 1090,              \"tweets\": 47148,              \"liked_tweets\": 125611,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 273       }}, {       \"id\": 1349065572907147264,       \"url\": \"https://twitter.com/vitornunes_sl/status/1349065572907147264\",       \"date\": \"2021-01-12 18:47:51+00:00\",       \"text\": \"Bayern f\u00fchrt FFP2-Maskenpflicht in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV ein https://t.co/WQhhvoZfMY via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2850568264,              \"url\": \"http://instagram.com/vitornunes_sl\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377038787839135744/fmnv_BmT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2850568264/1593489344\",              \"username\": \"vitornunes_sl\",              \"name\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddeaTito \ud83c\udf65\",              \"description\": \"Ga\u00facho de S\u00e3oLeo, falo Ch\u00ea! Gremista, Eletrot\u00e9cnico 1989, T\u00e9cnico em Enfermagem 1996. Estatut\u00e1rio 1997 #PMSL Aut\u00f4nomo 2018Siga Gremista \ud83d\udc49\ud83c\uddea\ud83c\uddea @GPoucoAssunto\ud83d\udc48\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-29 22:08:33+00:00\",              \"location\": \"Rio Gr\u00eamio do Sul \",              \"followers\": 12395,              \"friends\": 5100,              \"tweets\": 171038,              \"liked_tweets\": 112028,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 16273       }}, {       \"id\": 1349053638048706560,       \"url\": \"https://twitter.com/ZiikZiiii/status/1349053638048706560\",       \"date\": \"2021-01-12 18:00:26+00:00\",       \"text\": \"Bavaria introduces mandatory FFP2 masks in shops and public transport(FFP2 = N95)https://t.co/vVNI91nXcp\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2537149450,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375854755705147396/gFopMhgw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2537149450/1595196538\",              \"username\": \"ZiikZiiii\",              \"name\": \"Zara \ud83d\udc69u200d\ud83d\udd2c\ud83d\udc69u200d\u2695\ufe0f \ud83c\udfa8\ud83e\udd9c\ud83c\udfc3u200d\u2640\ufe0f\",              \"description\": \"Tweets are not medical advice | An MD with a PhD | A vaccine hunter | You most probably wont like what I write\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-09 14:29:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 166,              \"friends\": 1110,              \"tweets\": 17819,              \"liked_tweets\": 11562,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 411       }}, {       \"id\": 1349041481856724995,       \"url\": \"https://twitter.com/Redkiraz/status/1349041481856724995\",       \"date\": \"2021-01-12 17:12:07+00:00\",       \"text\": \"Celui qui prend le bus en Bavi\u00e8re ou fait ses courses au supermarch\u00e9, doit porter \u00e0 partir de la semaine prochaine un masque FFP2. En outre, une obligation hebdomadaire de test a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e pour les travailleurs frontaliers.https://t.co/5D0Nzzrcmb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70957814,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Redkiraz\",              \"name\": \"Redkiraz\",              \"description\": \"I dont want to learn to live with #COVID19\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-02 13:02:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 240,              \"friends\": 189,              \"tweets\": 6270,              \"liked_tweets\": 17436,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 834       }}, {       \"id\": 1349040696632741889,       \"url\": \"https://twitter.com/Ecole_Oubliee/status/1349040696632741889\",       \"date\": \"2021-01-12 17:09:00+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udea8En Bavi\u00e8re \u00e0 partir de lundi masque FFP2 obligatoires pour les courses au supermarch\u00e9 ou dans les transports. En outre, une obligation hebdomadaire de test a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e pour les travailleurs frontaliers.https://t.co/UTST1sbRNH via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1311765217752371210,              \"url\": \"https://www.ecole-oubliee.fr/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327252064800546824/PDoZqsMz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1311765217752371210/1603027285\",              \"username\": \"Ecole_Oubliee\",              \"name\": \"Ecole et Familles Oubli\u00e9es\",              \"description\": \"groupe des parents pour une \u00e9cole en s\u00e9curit\u00e9 face \u00e0 #Covid19  #ecole cutt.ly/1keVNYR\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-01 20:30:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3057,              \"friends\": 1038,              \"tweets\": 16138,              \"liked_tweets\": 13954,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 580       }}, {       \"id\": 1349037320008314887,       \"url\": \"https://twitter.com/Brigitt01214804/status/1349037320008314887\",       \"date\": \"2021-01-12 16:55:35+00:00\",       \"text\": \"Maskenpflicht: Bayern f\u00fchrt FFP2-Maskenpflicht in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV ein https://t.co/yWFM0nVtLK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2831551173,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316059086266544132/Nk53b4fO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2831551173/1582043810\",              \"username\": \"Brigitt01214804\",              \"name\": \"Brigitte Ak\u0131n \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"#Textildesign #Ma\u00dfschneiderei #Gestaltung #Handwerk. #Kunst #Buch ; leidenschaftlicher Tier-und Pflanzenfreund; dm\u27a1\ufe0fBLOCK\u203c\ufe0fmarried with @sonika_73 \ud83d\ude0d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-15 13:17:40+00:00\",              \"location\": \"Germany / T\u00fcrkei\",              \"followers\": 29602,              \"friends\": 28138,              \"tweets\": 290805,              \"liked_tweets\": 69142,              \"lists_member\": 647,              \"media_shared\": 10194       }}, {       \"id\": 1349029774426075141,       \"url\": \"https://twitter.com/cosmos4u/status/1349029774426075141\",       \"date\": \"2021-01-12 16:25:36+00:00\",       \"text\": \"@KnudJahnke @DerLinkshaender V\u00f6llig klar, Verf\u00fcgbarkeit ist das Eine, kostenlose oder subventionierte Verteilung das Andere - siehe auch die hitzige Diskussion unter https://t.co/VFZ4IHlRjv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16677622,              \"url\": \"http://skyweek.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/62334194/twitpic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"cosmos4u\",              \"name\": \"Daniel Fischer\",              \"description\": \"All things astronomy and space (and then some) - in tiny bits and pieces but mostly with links to more ... :-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-10 01:49:28+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6nigswinter, Germany\",              \"followers\": 13904,              \"friends\": 3143,              \"tweets\": 116823,              \"liked_tweets\": 5659,              \"lists_member\": 877,              \"media_shared\": 8266       }}, {       \"id\": 1349025429882097669,       \"url\": \"https://twitter.com/DiercksMaik/status/1349025429882097669\",       \"date\": \"2021-01-12 16:08:20+00:00\",       \"text\": \"Bayern f\u00fchrt FFP2-Maskenpflicht in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV ein https://t.co/wDD6rEap5O via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1320399573102231552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320400333487616001/W1xyBCKv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DiercksMaik\",              \"name\": \"maik diercks\",              \"description\": \"Normal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-25 16:19:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 204,              \"liked_tweets\": 29,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1349024542786801667,       \"url\": \"https://twitter.com/MsTinaPoole/status/1349024542786801667\",       \"date\": \"2021-01-12 16:04:49+00:00\",       \"text\": \"@bealelab @OutbreakJake @jacquirickard @dgurdasani1 @trishgreenhalgh https://t.co/ULgwLhRJqr https://t.co/o0Dfc2TqWx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 992110180572782593,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207687651953971200/k2LkJwks_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/992110180572782593/1615801983\",              \"username\": \"MsTinaPoole\",              \"name\": \"MsTinaPoole\",              \"description\": \"Politics & current affairs junkie. On many sides of many fences. Objective, analytical. (Not the same as balanced). Expect tons of typos.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-03 18:34:34+00:00\",              \"location\": \"Poplar, London\",              \"followers\": 567,              \"friends\": 1009,              \"tweets\": 30459,              \"liked_tweets\": 4884,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1545       }}, {       \"id\": 1349022548198121475,       \"url\": \"https://twitter.com/alexA1975s/status/1349022548198121475\",       \"date\": \"2021-01-12 15:56:53+00:00\",       \"text\": \"Bayern f\u00fchrt FFP2-Maskenpflicht in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV ein https://t.co/DQ4Z5bjJOT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811093269073526784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1188355531473330177/Bnv5zVIs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811093269073526784/1538992318\",              \"username\": \"alexA1975s\",              \"name\": \"alex@home\ud83d\ude80\",              \"description\": \"Peace on \ud83c\udf0f #hambibleibt #Agrarwende #peaceonearth #Kaffeebande #FridaysforFuture #Blumenkind #theresistance #NONazis #NoHatespeech #noafd #FCKAFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-20 06:17:59+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 1712,              \"friends\": 2313,              \"tweets\": 99665,              \"liked_tweets\": 94171,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 4441       }}, {       \"id\": 1349014672855490563,       \"url\": \"https://twitter.com/Bardnet/status/1349014672855490563\",       \"date\": \"2021-01-12 15:25:36+00:00\",       \"text\": \"#dafuq #Maskenpflicht \ud83d\ude37https://t.co/Alug32nKyJ https://t.co/N8oeEYMRXo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44644485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254407649468260352/dNhXzp-y_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44644485/1398281666\",              \"username\": \"Bardnet\",              \"name\": \"Arheddis Varkenjaab\",              \"description\": \"Ich m\u00f6chte Beef, ich suche Beef und bekomme Beef. All in or nothing. Mein Vogel hei\u00dft Bernhard. Who needs rhetorical questions?bardnet@diasp.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-04 15:46:59+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 652,              \"friends\": 3437,              \"tweets\": 65550,              \"liked_tweets\": 111048,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 6781       }}, {       \"id\": 1349011029422993411,       \"url\": \"https://twitter.com/ingi_riedl/status/1349011029422993411\",       \"date\": \"2021-01-12 15:11:07+00:00\",       \"text\": \"#Coronavirus#Bayern https://t.co/9Zq267XmiU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4187493815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/816548772679450624/N-ZrWut__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4187493815/1483515371\",              \"username\": \"ingi_riedl\",              \"name\": \"Riedl Ingi\",              \"description\": \"Libert\u00e9\u00c9galit\u00e9Fraternit\u00e9FriedenFreiheitFr\u00f6hlichkeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-14 16:18:54+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 101,              \"tweets\": 23192,              \"liked_tweets\": 3578,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1953       }}, {       \"id\": 1349008603701768192,       \"url\": \"https://twitter.com/pxg638/status/1349008603701768192\",       \"date\": \"2021-01-12 15:01:29+00:00\",       \"text\": \"@onelongplait Bayern f\u00fchrt FFP2-Maskenpflicht in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV ein https://t.co/zbJln68UYN via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21689712,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/512964566158815232/LPTeHZwe_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pxg638\",              \"name\": \"Peter Griffiths \ud83d\udd77\ufe0f\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-23 20:28:07+00:00\",              \"location\": \"South East, England\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 472,              \"tweets\": 1421,              \"liked_tweets\": 3162,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1349001782530334720,       \"url\": \"https://twitter.com/addynoteboom/status/1349001782530334720\",       \"date\": \"2021-01-12 14:34:22+00:00\",       \"text\": \"Maskenpflicht: Bayern f\u00fchrt FFP2-Maskenpflicht in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV ein |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/iaOoVrLRYB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1318996221084749827,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328647194723962881/CjqQtFsE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1318996221084749827/1603365211\",              \"username\": \"addynoteboom\",              \"name\": \"Addynoot\",              \"description\": \"Lief van @jannoteboom\ud83c\udf39maatje\ud83c\udf3bmama\ud83c\udf3a\ud83d\udc99oma\u2764\ufe0f(zieken)verzorgende (IG)woongroepbegeleider pg volg het nieuws op de voet \ud83d\udc40\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-21 19:23:31+00:00\",              \"location\": \"Nederland\",              \"followers\": 29,              \"friends\": 293,              \"tweets\": 282,              \"liked_tweets\": 2894,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1349000463035854852,       \"url\": \"https://twitter.com/DrEricDing/status/1349000463035854852\",       \"date\": \"2021-01-12 14:29:08+00:00\",       \"text\": \"PREMIUM MASKS REQUIRED\u2014Bavaria \ud83c\udde9\ud83c\uddea will soon require people to wear higher grade masks/respirators in all stores &amp; public transit. European high filtration FFP2 masks now needed\u2014comparable to KN95, N95, KF94 masks. FFP2 is cheap &amp; plentiful in EU. #COVID19 https://t.co/hhL9oUDmtv https://t.co/ieiFvgWi1B\",       \"replies\": 106,       \"retweets\": 748,       \"likes\": 2038,       \"quotes\": 137,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18831926,              \"url\": \"http://fas.org/expert/eric-feigl-ding/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296690786688479234/wflBN5Ks_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18831926/1613968996\",              \"username\": \"DrEricDing\",              \"name\": \"Eric Feigl-Ding\",              \"description\": \"Epidemiologist & Health Economist. Health Policy & Justice. Senior Fellow, FAS. Former 16 yrs @Harvard. @JohnsHopkins & @HarvardEPI alum. COVID updates Jan\u201920-\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-10 11:01:33+00:00\",              \"location\": \"Washington DC & Virginia\",              \"followers\": 468552,              \"friends\": 8520,              \"tweets\": 45922,              \"liked_tweets\": 168651,              \"lists_member\": 5917,              \"media_shared\": 5682       }}, {       \"id\": 1348999975536128001,       \"url\": \"https://twitter.com/f_saalbach/status/1348999975536128001\",       \"date\": \"2021-01-12 14:27:12+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach @MickyBeisenherz @DianaKinnert Nachteile: schwerere Atmung, Einweg, Kosten - das k\u00f6nnte zu Ablehnung f\u00fchren. Link: https://t.co/EMDIBWhUEr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 292234038,              \"url\": \"http://www.ferdinand-saalbach.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349491480168177666/-rKVF4uW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/292234038/1583578443\",              \"username\": \"f_saalbach\",              \"name\": \"Ferdinand Saalbach\",              \"description\": \"Fan von Demokratie, Freiheit, Meinungsvielfalt und Intelligenz | kann reden, schreiben, singen und spielen | Jeder von uns hat steine-im-rucksack.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-03 09:51:37+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Sachsen\",              \"followers\": 97,              \"friends\": 81,              \"tweets\": 1480,              \"liked_tweets\": 247,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 105       }}, {       \"id\": 1348997246763855873,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1348997246763855873\",       \"date\": \"2021-01-12 14:16:21+00:00\",       \"text\": \"Maskenpflicht: Bayern macht FFP2-Masken in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV zur Pflicht https://t.co/Wwj569xzFD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12781,              \"liked_tweets\": 10053,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1348994519811895299,       \"url\": \"https://twitter.com/kniggem/status/1348994519811895299\",       \"date\": \"2021-01-12 14:05:31+00:00\",       \"text\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea The German state of Bavaria will require people to wear higher grade protective face masks in stores &amp; public transportation as of next week to slow the Covid spread. People will be required to don FFP2 masks - comparable to N95 masks known in the U.S.  https://t.co/o9ns0IvXi8\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 79,       \"likes\": 173,       \"quotes\": 29,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20389428,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014535192134815746/vFCHIevR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20389428/1515366621\",              \"username\": \"kniggem\",              \"name\": \"Michael Knigge\",              \"description\": \"Journalist from Germany in America. Usual disclaimers.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-02-08 20:16:24+00:00\",              \"location\": \"Washington, DC\",              \"followers\": 6398,              \"friends\": 3725,              \"tweets\": 12038,              \"liked_tweets\": 11693,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 651       }}, {       \"id\": 1348991775952793600,       \"url\": \"https://twitter.com/fahrverbot_info/status/1348991775952793600\",       \"date\": \"2021-01-12 13:54:37+00:00\",       \"text\": \"@WinneHermann Besteht die Gefahr, in #BusundBahn (#\u00d6PNV) trotz Pflicht zur Alltagsmaske den #Coronavirus einzuatmen?Werden also #Diesel-Besitzer im Gro\u00dfraum #Stuttgart vom #Fahrverbot der @RegierungBW gesch\u00e4digt? Oder sind die Facheute von #S\u00f6der dumm?https://t.co/bgWoO6MwKA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1203332569217011712,              \"url\": \"http://www.fahrverbot-info.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255461318330548230/SiRQrmbK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1203332569217011712/1576841724\",              \"username\": \"fahrverbot_info\",              \"name\": \"Fahrverbot-Info\",              \"description\": \"Hier twittert Prof. Dr.-Ing. J\u00fcrgen Schwager Fakten und Meinungen zu Diesel-Fahrverboten. Politiker und Richter sollten auch die sozialen Aspekte beachten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-07 15:17:07+00:00\",              \"location\": \"Gro\u00dfraum Stuttgart\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 1899,              \"liked_tweets\": 848,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 271       }}, {       \"id\": 1348988719139840000,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1348988719139840000\",       \"date\": \"2021-01-12 13:42:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DGhEpQekqK da sieht man das Repression t\u00e4glich gesteigert wird. Du darfst nichts machen au\u00dfer zu arbeiten und sollst gef\u00e4lligst den Apotheken helfen! Vor allem Masken, schaut man sich die Charts an Wof\u00fcr Masken @Markus_Soeder ! Ansteckung im Supermarkt und \u00d6PNV \ud83d\ude02\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2311,              \"friends\": 2212,              \"tweets\": 31906,              \"liked_tweets\": 73357,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5448       }}, {       \"id\": 1348987164550451201,       \"url\": \"https://twitter.com/RitaBurkert/status/1348987164550451201\",       \"date\": \"2021-01-12 13:36:17+00:00\",       \"text\": \"Germany already vaccinates citizens.Bavaria makes FFP2 masks in shops and public transportation mandatory.FFP2 masks.Sweden?Hello?Someone at home?Maybe tomorrow some people will have a mask in the bus or the tunnelbana. Maybe. If they are smart.https://t.co/BzpyGSX9p1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1110212124473782273,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223189864558014465/Mw2uBnow_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1110212124473782273/1578616816\",              \"username\": \"RitaBurkert\",              \"name\": \"RitaBurkert\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddf8\ud83c\uddea\ud83c\udf08 Biologist.Type 1 Diabetes has no cure yet,it can only be managed. Global warming isnt an opinion, it changes the world.Views are mine.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-25 16:09:32+00:00\",              \"location\": \"Sweden\",              \"followers\": 299,              \"friends\": 335,              \"tweets\": 2805,              \"liked_tweets\": 11919,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 110       }}, {       \"id\": 1348984847142957059,       \"url\": \"https://twitter.com/risikogruppen/status/1348984847142957059\",       \"date\": \"2021-01-12 13:27:05+00:00\",       \"text\": \"Bayern macht FFP2-Masken in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV zur Pflicht https://t.co/3I9YPDvXdw via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1314970857308069888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336440668189839365/gVg1wWpK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1314970857308069888/1617101718\",              \"username\": \"risikogruppen\",              \"name\": \"Risikogruppen\",              \"description\": \"#WirSindViele #ZeroCovid  #Risikogruppen #SichereBildungJETZT #BildungAberSicher #BildungStattPr\u00e4senzpflicht #WellenbrecherJETZT #CoronaVirusDE #nonazis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-10 16:48:56+00:00\",              \"location\": \"Deutschland \",              \"followers\": 689,              \"friends\": 181,              \"tweets\": 3808,              \"liked_tweets\": 5084,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 166       }}, {       \"id\": 1348984407575691264,       \"url\": \"https://twitter.com/birgitlissowsky/status/1348984407575691264\",       \"date\": \"2021-01-12 13:25:20+00:00\",       \"text\": \"#Bayern macht FFP2-Masken in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV zur Pflicht https://t.co/IQjtwV107i via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2262514882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/424135564988674049/rzfs4Qp6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2262514882/1525551217\",              \"username\": \"birgitlissowsky\",              \"name\": \"Birgit Lissowsky\",              \"description\": \"Fabio & Nicci born: 05.04.2010  #OTRB Fabio 31.10.2018\ud83c\udf08Chicca born 21.07.2018 #OTRB 29.03.2019\ud83c\udf08 Findus born 01.02.2019Sch\u00fclerleitung @SGNuernberg1883\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-04 20:36:02+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 4488,              \"friends\": 1880,              \"tweets\": 300238,              \"liked_tweets\": 411637,              \"lists_member\": 247,              \"media_shared\": 4979       }}, {       \"id\": 1348980758573101056,       \"url\": \"https://twitter.com/zockertier/status/1348980758573101056\",       \"date\": \"2021-01-12 13:10:50+00:00\",       \"text\": \"Wird einkaufen jetzt zum Luxusgut?FFP2 Masken sind jetzt nicht gerade Cent-Artikel.Und wenn man eh auf jeden Cent gucken muss finde ich das schon heftig.#S\u00f6der #FFP2Masken #Coronahttps://t.co/NzVFep38MU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1204341622953201665,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1204403918039650311/YTueuvBt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1204341622953201665/1613157247\",              \"username\": \"zockertier\",              \"name\": \"KleinesZockertier\",              \"description\": \"Gamer, Serienjunkie, Papa, Morgenmuffel. Mit eigenwilligem Humor unterwegs. Ist die Ruhe selbst, selbst auf Twitter. Mag \ud83e\udd66#gewaltfreiekindheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-10 10:06:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 167,              \"friends\": 155,              \"tweets\": 3316,              \"liked_tweets\": 11305,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 804       }}, {       \"id\": 1348975455303577600,       \"url\": \"https://twitter.com/Gab_H_R/status/1348975455303577600\",       \"date\": \"2021-01-12 12:49:45+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udfe2Allemagne Les masques FFP2 deviennent obligatoires en Bavi\u00e8re dans les transports et magasins \u00e0 partir du 18 janvier, \u00e0 la place des masques chirurgicaux et en tissu qui sont moins protecteurs. #covid19qc https://t.co/H7HSwotL0j\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237314642583658496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333818066648657923/g38PyizI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237314642583658496/1604110925\",              \"username\": \"Gab_H_R\",              \"name\": \"Gabriel H\u00e9bert-R\u00f8uillier\",              \"description\": \"Father | Entrepreneur | HEC Montr\u00e9al / ITAM Alumnus | Retweets \ud83d\udeabEndorsement | OSINT |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 09:49:55+00:00\",              \"location\": \"Blainville, Qu\u00e9bec\",              \"followers\": 1360,              \"friends\": 4498,              \"tweets\": 15852,              \"liked_tweets\": 19054,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1305       }}, {       \"id\": 1348974603457191943,       \"url\": \"https://twitter.com/Leftgreen_Ko/status/1348974603457191943\",       \"date\": \"2021-01-12 12:46:22+00:00\",       \"text\": \"Ja ciao Leute, ich werde dann wohl verhungern m\u00fcssen.https://t.co/VMQYMDCy4y\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2782607131,              \"url\": \"https://linktr.ee/Leftgreen_Ko\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358722840913190918/D3xBhLSG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2782607131/1604004606\",              \"username\": \"Leftgreen_Ko\",              \"name\": \"Kora | Sexualp\u00e4dagog-ish\",              \"description\": \"DE/EN | pronouns are weird | your friendly neighbourhood queer sex educator | Shitposting | arbeitet zu viel | 1 Tanda | @LambdaBayern & @SlutwalkMunich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-31 16:32:33+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 164,              \"friends\": 389,              \"tweets\": 3040,              \"liked_tweets\": 11257,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 535       }}, {       \"id\": 1348972234795319297,       \"url\": \"https://twitter.com/RodMcKay/status/1348972234795319297\",       \"date\": \"2021-01-12 12:36:58+00:00\",       \"text\": \"FUCKING DANKE BAYERNhttps://t.co/yiW6QtUpzw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63962410,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347970270863224833/joDkbNNI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63962410/1602701451\",              \"username\": \"RodMcKay\",              \"name\": \"Kay J. Urban\",              \"description\": \"Und dann k\u00f6nnt ich noch was bringen mit sozialer KritikMit dem Ohr f\u00fcrs Detail, mit der Totalen im Blick\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-08 13:05:54+00:00\",              \"location\": \"dreiachtf\u00fcnf\",              \"followers\": 237,              \"friends\": 568,              \"tweets\": 23895,              \"liked_tweets\": 142134,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 824       }}, {       \"id\": 1348972138066227200,       \"url\": \"https://twitter.com/WirSindDerGraf/status/1348972138066227200\",       \"date\": \"2021-01-12 12:36:35+00:00\",       \"text\": \"Wenn l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llige Dinge in der Politik beschlossen werden und eine Eilmeldung ausl\u00f6sen, mu\u00df es Deutschland sein \ud83d\ude44 https://t.co/oiBIx8Q7WA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226545198437740545,              \"url\": \"http://kassandra21.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226552484509945858/Nx1wEREx_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226545198437740545/1581267827\",              \"username\": \"WirSindDerGraf\",              \"name\": \"BadassUnicorn\ud83d\ude37\ud83c\udf0d\",              \"description\": \"*@328,13ppmCO^2. Erleuchteter des Einhorns. Mag K\u00e4nguruhs und Tee. Findet die Menschheit stark \u00fcberbewertet. Kognitiver Dissonanzexperte. Bloggt \u00fcber Dinge.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 16:38:42+00:00\",              \"location\": \"Erde\",              \"followers\": 302,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 13501,              \"liked_tweets\": 17394,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1140       }}, {       \"id\": 1348971902946177025,       \"url\": \"https://twitter.com/HDG270/status/1348971902946177025\",       \"date\": \"2021-01-12 12:35:39+00:00\",       \"text\": \"Wir tragen eh nur FFP2-Masken, \u00e4ndert also nix. Nur f\u00fcr Kinder &lt;10 passen die Erwachsenenmasken leider nicht.  Bayern macht FFP2-Masken in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV zur Pflicht https://t.co/htZJzm8WZ5 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21186276,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355987171187052544/Cpoconsw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21186276/1569043027\",              \"username\": \"HDG270\",              \"name\": \"ML #YestoNoCovid\",              \"description\": \"Elektromobilit\u00e4tsfan, PV-Besitzer, Papa. Reisebegeistert mit Flugscham. Mag Transparenz. Born @ 330ppm.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-18 11:01:52+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 182,              \"friends\": 376,              \"tweets\": 4649,              \"liked_tweets\": 3050,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 409       }}, {       \"id\": 1348971429472202753,       \"url\": \"https://twitter.com/aggichristiane/status/1348971429472202753\",       \"date\": \"2021-01-12 12:33:46+00:00\",       \"text\": \"Bavaria is requiring FFP2 masks in public transport and supermarkets, from next week https://t.co/hKKslwP6Sv via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4704517349,              \"url\": \"http://aggicantrill.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337827102121467905/ToedwtBE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4704517349/1573554485\",              \"username\": \"aggichristiane\",              \"name\": \"Aggi\",              \"description\": \"Field Producer @BloombergTV, Journalist, Trainspotter    \u2014 she/sie/elle/\u5979 \u2014.   Retweet \u2260 Endorsement. Views are my own but youre welcome to them.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-04 11:54:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin and elsewhere\",              \"followers\": 581,              \"friends\": 2124,              \"tweets\": 3001,              \"liked_tweets\": 2690,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 473       }}, {       \"id\": 1348970392971571203,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1348970392971571203\",       \"date\": \"2021-01-12 12:29:38+00:00\",       \"text\": \"Bayern macht FFP2-Masken in Gesch\u00e4ften und \u00d6PNV zur Pflicht https://t.co/cWHsXh5LiK\",       \"replies\": 55,       \"retweets\": 59,       \"likes\": 246,       \"quotes\": 67,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}