{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-09/kommunalwahl-nordrhein-westfalen-armin-laschet-schwarz-gruen", "date": "2020-09-13T21:30:21+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Schwarz-gr\u00fcner Fingerzeig", "article": "Was der CDU-Sieg bei der Kommunalwahl in NRW f\u00fcr Armin Laschet pers\u00f6nlich bedeutet, muss sich noch zeigen. Klar ist: Schwarz-gr\u00fcn ist eine Option - auch im Bund.\nErstmals an diesem Wahltag l\u00e4sst sich Armin Laschet bei der Stimmabgabe in seiner Heimatstadt Aachen blicken. Eine Kommunalwahl sei vor allem eine Wahl des Ehrenamts, sagt der Ministerpr\u00e4sident von Nordrhein-Westfalen (NRW) und warnt \u2013 wie es so politische Gepflogenheit ist \u2013 vor \u00fcbereifrigen R\u00fcckschl\u00fcssen auf die Bundespolitik. \nWenige Stunden sp\u00e4ter auf der B\u00fchne in der D\u00fcsseldorfer Parteizentrale sieht das schon ganz anders aus. Laschet wirkt geradezu befreit, schon sein Grinsen verr\u00e4t das Wahlergebnis. \"Die CDU hat diese Wahl gewonnen\", sagt der Ministerpr\u00e4sident und wirkt fast berauscht. Eine gewonnene CDU-Wahl, das merkt man ihm an, ist auch eine gewonnene Laschet-Wahl.  \nNormalerweise gehen Kommunalwahlen weitestgehend ger\u00e4uschlos \u00fcber die B\u00fchne. Was in den St\u00e4dten und Gemeinden eines Bundeslandes passiert, ist \u00fcberregional kaum von Interesse. Doch dieses Mal ist das anders. Das ganze Land blickt auf Nordrhein-Westfalen. Die Bedeutung der Wahl wurde zum nationalen Stimmungstest aufgeladen. Richtungsweisend sollte sie werden.  \nTats\u00e4chlich ist es die gr\u00f6\u00dfte Wahl seit Ausbruch der Corona-Pandemie und die erste, seit Olaf Scholz als SPD-Kanzlerkandidat einen weiteren Absturz der Sozialdemokratie stoppen soll, die NRW immerhin als ihr Stammland betrachtet. Und nat\u00fcrlich ging es um Armin Laschet, der zwar auf keinem Stimmzettel stand, der aber das Land regiert und im Dezember erst CDU-Vorsitzender, dann Kanzlerkandidat werden und im n\u00e4chsten Jahr Angela Merkel beerben will. \nEine Wahl in NRW, dem bev\u00f6lkerungsreichsten Bundesland, hat immer auch gigantische Ausma\u00dfe. Da hier Menschen ab 16 Jahren und auch EU-B\u00fcrger w\u00e4hlen d\u00fcrfen, waren etwa 14 Millionen Menschen stimmberechtigt. Das sind etwa so viele wie in \u00d6sterreich und Belgien zusammen. 20.000 kommunale Mandate mussten vergeben werden. Der Wahlkampf unter Corona-Bedingungen indes war f\u00fcr die Parteien schwierig. Gerade unbekanntere Kandidaten hatten kaum Gelegenheit, sich zu profilieren. \nF\u00fcr die Parteien ging es vor allem um die Signale, die die Kommunen an den Bund senden: Wie stark werden die Gr\u00fcnen sein, wie schwach die SPD und mit welchem Impuls werden CDU und damit auch Laschet aus der Wahl gehen? Das Ergebnis: Die SPD erleidet in NRW laut Hochrechnung ihr historisch schlechtestes Ergebnis, die Gr\u00fcnen das historisch beste und die CDU bleibt mit rund 36 Prozent mit Abstand die st\u00e4rkste kommunalpolitische Kraft. FDP, Linke und die auch in NRW seit Jahren heillos zerstrittene AfD schrumpfen zumindest auf kommunaler Ebene allm\u00e4hlich zu Randerscheinungen. Oder kurz gefasst: Die Zukunft ist schwarz-gr\u00fcn \u2013 nicht nur auf kommunaler Ebene.\nDer Ministerpr\u00e4sident darf zufrieden sein. Das Ergebnis \u00fcbertrifft das von 2017, als Laschet an die Spitze des bev\u00f6lkerungsreichsten Bundeslandes gew\u00e4hlt wurde. Und trotz einiger inhaltlicher Verwerfungen scheinen seine CDU und die Gr\u00fcnen zusammen die wichtigsten Themen der W\u00e4hler abzudecken. Laut WDR-Umfragen waren das zumindest in NRW Wirtschaft und Innere Sicherheit bei den CDU-W\u00e4hlern sowie Klima und Verkehr bei den Gr\u00fcnen-Anh\u00e4ngern. Themen also, die auch bundesweit eine zentrale Rolle spielen.\nIn einigen Metropolen ist der schwarz-gr\u00fcne Block derzeit kaum noch zu brechen, auch wenn das f\u00fcr die CDU zumindest mancherorts nur schwer verdaulich sein d\u00fcrfte. Gerade in den gro\u00dfen St\u00e4dten, wo die B\u00fcrger in ihrer Sehnsucht nach der Mobilit\u00e4tswende politisch seit Jahren immer gr\u00fcner werden, verliert die CDU an Boden. Sollte ausgerechnet das OB-Amt in seiner Heimatstadt Aachen am Rande der gro\u00dfen Braunkohle-Tagebaue an die parteilose, aber von den Gr\u00fcnen unterst\u00fctze Sibylle Keupen fallen, k\u00f6nnte das f\u00fcr Laschet noch zur besonderen Blamage werden. Hier muss eine Stichwahl die Entscheidung bringen. \nAndererseits geh\u00f6rt es l\u00e4ngst zur Strategie der Union, auf der gr\u00fcnen Welle mit zu surfen. IN NRW regiert Laschet zwar mit der FDP, doch die wird als m\u00f6glicher B\u00fcndnispartner in Berlin wohl nur noch eine marginale Rolle spielen. In K\u00f6ln, der gr\u00f6\u00dften Stadt in NRW, haben Union und Gr\u00fcne die parteilose Oberb\u00fcrgermeisterin Henriette Reker unterst\u00fctzt, die vielleicht auch wegen einer nahezu akzentlosen Amtszeit entgegen der Prognosen voraussichtlich in die Stichwahl muss. Die Machtverh\u00e4ltnisse im Stadtrat haben sich dennoch verschoben: Die Gr\u00fcnen sind nun st\u00e4rkste Kraft, CDU und SPD liegen nahezu gleichauf dahinter. \nIn Wuppertal verzichtete die Union ebenfalls auf einen eigenen OB-Kandidaten und unterst\u00fctzte sogar den gr\u00fcnen Uwe Schneidewind, der viele Jahre das dortige Institut f\u00fcr Klima und Energie leitete und f\u00fcr vision\u00e4re Umwelt- und Verkehrskonzepte steht. Auch Schneidewind muss vermutlich in die Stichwahl gegen den aktuellen SPD-Amtsinhaber. In Berlin jedenfalls wird man die Zeichen zu deuten wissen: In Anbetracht des bundesweiten H\u00f6henflugs der Gr\u00fcnen und der stabilen Werte der CDU ist es an der Zeit, eine schwarz-gr\u00fcne Allianz auszuloten. \nWelche Rolle die SPD bei den Bundestagswahlen im n\u00e4chsten Jahr spielen wird, bleibt abzuwarten. Heute jedenfalls erlebte sie das, was ihr in den Umfragen beschieden wurde: Eine weitere bittere Schlappe. Zwar bleibt sie zweitst\u00e4rkste Partei vor den Gr\u00fcnen, aber der Verlust von acht Prozentpunkten ist ein weiterer Wirkungstreffer. Die Herzkammer der Sozialdemokratie, wie die SPD den Ruhrpott aufgrund ruhmreicher Ergebnisse jahrzehntelang nennen durfte - sie ist mittlerweile nahezu blutleer. Auch wenn es nur eine Kommunalwahl ist: Einen kleinen Scholz-Effekt hatte sich die SPD sicherlich erhofft. Auch, dass mit Norbert Walter-Borjans einer der beiden SPD-Chefs NRW seine Heimat nennt, verpuffte vollends. \nIn D\u00fcsseldorf muss zudem der amtierende SPD-OB Thomas Geisel um seine Wiederwahl bangen. Nun liegt die gro\u00dfe Hoffnung auf Dortmund. Seit 1946 wird die Stadt am \u00f6stlichen Rand des Ruhrgebiets durchgehend von der SPD regiert. Der bislang amtierende OB ist nicht mehr angetreten. Die SPD ging mit Thomas Westphal ins Rennen, der nun am 27. September in die Stichwahl gegen Andreas Hollstein von der CDU muss. Sollte das Dortmunder Rathaus fallen, w\u00e4re das f\u00fcr die SPD eine weitere historische Niederlage. Entscheiden werden das dann auch die W\u00e4hler der Gr\u00fcnen. Fr\u00fcher h\u00e4tten sie fast selbstverst\u00e4ndlich der SPD ihre Stimme gegeben. Heute kann man sich da nicht mehr so sicher sein.\nNicht nur f\u00fcr die SPD ist es ein miserabler Tag. Die NRW-Wahl zeigt, wie schlecht es weiterhin um die Teilhabe von Frauen in der aktiven Politik steht. Unter den insgesamt 323 Kandidaten f\u00fcr Oberb\u00fcrgermeister- und Landrats\u00e4mter sind nur 63 weibliche - ein Anteil von etwa 19,5 Prozent. Der Frauenanteil in den R\u00e4ten oder Kommunalparlamenten liegt im Schnitt bei 25 bis 30 Prozent, obwohl mehr als die H\u00e4lfte der Einwohner in NRW weiblich sind. Eine bemerkenswerte Ausnahme bildet Erftstadt. In der rheinischen Kleinstadt zwischen K\u00f6ln und Bonn kandidierten gleich f\u00fcnf Frauen f\u00fcr das B\u00fcrgermeisterinnenamt.  \nOb die Ergebnisse der NRW-Wahl Laschet und seinen Kanzlerambitionen nun einen neuen Schub verleihen werden, darf noch bezweifelt werden. In seinem Bundesland erzielt er bei Umfragen nach der Zufriedenheit zwar regelm\u00e4\u00dfig passable Werte. Bundesweit dagegen kann er gegen zwei seiner Konkurrenten um die Kanzlerkandidatur, Friedrich Merz (CDU) und Markus S\u00f6der (CSU), kaum Boden gut machen. Sein anfangs z\u00f6gerliches Krisenmanagement in der Corona-Pandemie und sein anschlie\u00dfendes Vorpreschen bei den Lockerungsma\u00dfnahmen scheint ihm bis heute nachzuh\u00e4ngen. Beim ARD-Deutschlandtrend Anfang September zum Thema CDU-Kanzlerkandidat b\u00fc\u00dfte er drei Prozentpunkte ein und verharrte mit 24 Prozent hinter Merz (33 Prozent) und Markus S\u00f6der (56 Prozent).  \nDass die Beliebtheit eines Ministerpr\u00e4sidenten und potenziellen Kanzlerkandidaten einfach nicht \u00fcber das eigene Bundesland hinausgehen will, kennt man sonst ja eigentlich nur von der CSU. Die feierte am Samstag ihr 75-j\u00e4hriges Bestehen. In der M\u00fcnchner Hanns-Seidel-Stiftung posierte S\u00f6der vor einem historischen Plakat: \"Damit ein Bayer Kanzler wird\", steht darauf. Es stammt aus dem Bundestagswahlkampf von Franz Josef Strau\u00df 1980. Den Seitenhieb in Richtung D\u00fcsseldorf einen Tag vor der NRW-Wahl konnte sich Laschets Rivale wohl dann doch nicht verkneifen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1305355128594194432,       \"url\": \"https://twitter.com/wolflamm54/status/1305355128594194432\",       \"date\": \"2020-09-14 03:58:09+00:00\",       \"text\": \"Schwarz-gr\u00fcner Fingerzeig https://t.co/iMUoWzjb5U via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2268039541,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"wolflamm54\",              \"name\": \"Wolfgang Lammel\",              \"description\": \"ehem. B\u00fcrgermeister, Politikbeobachter und Staatsb\u00fcrger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 23:37:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 103,              \"friends\": 394,              \"tweets\": 4948,              \"liked_tweets\": 7625,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1305318286771576833,       \"url\": \"https://twitter.com/62captain/status/1305318286771576833\",       \"date\": \"2020-09-14 01:31:45+00:00\",       \"text\": \"Bl\u00f6dsinn, fragen sie mal in Aachen nach. RT @zeitonline: Armin #Laschet.s CDU hat die #KommunalwahlNRW gewonnen. Zusammen mit dem Ergebnis der Gr\u00fcnen ergibt das eine Tendenz auch f\u00fcr den Bund. https://t.co/PGJwWZQSrH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.tweetcaster.com rel=nofollow>TweetCaster for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 71797640,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3530888332/35af7e888555eff7dcaa93f06e5f54de_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/71797640/1562152726\",              \"username\": \"62captain\",              \"name\": \"62captain\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-05 13:10:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 145,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 4161,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 617       }}, {       \"id\": 1305251124585390081,       \"url\": \"https://twitter.com/wortaparth/status/1305251124585390081\",       \"date\": \"2020-09-13 21:04:53+00:00\",       \"text\": \"Was der CDU-Sieg bei der Kommunalwahl in NRW f\u00fcr Armin Laschet pers\u00f6nlich bedeutet, muss sich noch zeigen. Klar ist: Schwarz-gr\u00fcn ist eine Option - auch im Bund. Eine Analyse f\u00fcr @zeitonline https://t.co/WkEjzcs0Di\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 416310702,              \"url\": \"http://www.stilsicherheit.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500284782560157696/uxGjc2Zh_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"wortaparth\",              \"name\": \"Christian Parth\",              \"description\": \"Freelance Journalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-19 14:20:15+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 365,              \"friends\": 793,              \"tweets\": 420,              \"liked_tweets\": 339,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1305250582601572356,       \"url\": \"https://twitter.com/BirnstinglausRo/status/1305250582601572356\",       \"date\": \"2020-09-13 21:02:43+00:00\",       \"text\": \"#DieZeit spricht von Sieg von #Laschet in #NRW und von Fingerzeig f\u00fcr #SchwarzGr\u00fcn.Jeder sieht bei dieser #Kommunalwahl was er sehen will.https://t.co/blr4TeHkFY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706123898019049472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/758995575370948612/OZ4sYH0__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BirnstinglausRo\",              \"name\": \"Trude Beiler, Rom\",              \"description\": \"WAHLPROGNOSTIKERIN\u039a\u03b1\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1Klass. Angriffsfl\u00e4che f\u00fcr Rechts- u. LinksextremeMenschen sollten sich niemals in Blasen fern politischer Realit\u00e4ten einrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-05 14:27:11+00:00\",              \"location\": \"Rom, Latium\",              \"followers\": 1322,              \"friends\": 1175,              \"tweets\": 31291,              \"liked_tweets\": 31443,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1305244954994839553,       \"url\": \"https://twitter.com/christilcara/status/1305244954994839553\",       \"date\": \"2020-09-13 20:40:22+00:00\",       \"text\": \"Alemania &gt; Tras las elecciones comunales en Renania del Norte-Westfalia se abre el futuro de una coalici\u00f3n negro-verde &gt;&gt; Schwarz-gr\u00fcner Fingerzeig https://t.co/U5tlcTZEcL via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 71370207,              \"url\": \"http://mundoandino.org.ar/#!/-asociacion-civil-mundo-andino/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182654846/BlackFish_Salzburg__Die_Weisse_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/71370207/1399312740\",              \"username\": \"christilcara\",              \"name\": \"Christian Schwarz\",              \"description\": \"Argentina-Alemania-Tilcara-Buenos Aires-Editor de libros-M\u00fasica Cl\u00e1sica-Rock-Folklore\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-03 21:54:59+00:00\",              \"location\": \"Buenos Aires\",              \"followers\": 2356,              \"friends\": 2157,              \"tweets\": 89112,              \"liked_tweets\": 24448,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 7146       }}, {       \"id\": 1305237340030414848,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1305237340030414848\",       \"date\": \"2020-09-13 20:10:06+00:00\",       \"text\": \"Kommunalwahl in Nordrhein-Westfalen: Schwarz-gr\u00fcner FingerzeitWas der CDU-Sieg bei der Kommunalwahl in NRW f\u00fcr Armin Laschet pers\u00f6nlich bedeutet, muss sich noch zeigen. Klar ist: Schwarz-gr\u00fcn ist eine Option - auch im Bund.https://t.co/t2Vy2QtOC6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1305229402649890817,       \"url\": \"https://twitter.com/MagazinPolitiq/status/1305229402649890817\",       \"date\": \"2020-09-13 19:38:34+00:00\",       \"text\": \"Rozvor v\u00fdsledk\u016f voleb na @zeitonline: budoucnost pat\u0159\u00ed CDU a Zelen\u00fdm. https://t.co/7Q9FFyvJxt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4789675361,              \"url\": \"https://www.politiq.cz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947912541652561921/UlRNNF5J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4789675361/1514834893\",              \"username\": \"MagazinPolitiq\",              \"name\": \"Politiq\",              \"description\": \"POLITIQ h\u00e1j\u00ed my\u0161lenky otev\u0159en\u00e9 liber\u00e1ln\u00ed spole\u010dnosti, demokracie a svobody. Jsme magaz\u00edn, kter\u00fd sv\u00fdm \u010dten\u00e1\u0159\u016fm nab\u00edz\u00ed kvalitn\u00ed obsah p\u0159edev\u0161\u00edm z n\u011bmeck\u00fdch m\u00e9di\u00ed.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-13 01:48:37+00:00\",              \"location\": \"\u010cesk\u00e1 republika\",              \"followers\": 1603,              \"friends\": 4999,              \"tweets\": 7375,              \"liked_tweets\": 6776,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 1280       }}, {       \"id\": 1305227360237744131,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1305227360237744131\",       \"date\": \"2020-09-13 19:30:27+00:00\",       \"text\": \"Die W\u00e4hler in Nordrhein-Westfalen goutieren bei der #KommunalwahlNRW Armin #Laschet.s Corona-Kurs. Die Wahl h\u00e4lt auch Lehren f\u00fcr den Bund bereit. https://t.co/Zsuqq3VpyZ\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145930,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1305227358685855745,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1305227358685855745\",       \"date\": \"2020-09-13 19:30:26+00:00\",       \"text\": \"Armin #Laschet.s CDU hat die #KommunalwahlNRW gewonnen. Zusammen mit dem Ergebnis der Gr\u00fcnen ergibt das eine Tendenz auch f\u00fcr den Bund. https://t.co/fgA0h3O6R2\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}