{
     "url": "https://www.zeit.de/mobilitaet/2020-04/oeffentliche-verkehrsmittel-bahnverkehr-busse-fahrgastzahlen",
     "date": "2020-04-08T14:41:51+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Immer mehr Menschen fahren Bahn und Bus",
     "article": "Die Fahrten mit Bahn und Bus sind 2019 weiter gestiegen: Mehr als 11,6 Milliarden Mal waren Fahrg\u00e4ste im vergangenen Jahr im Liniennah- und -fernverkehr unterwegs.\nDie Menschen in Deutschland haben im vergangenen Jahr h\u00e4ufiger Busse und Bahnen\n genutzt. Mehr als 11,6 Milliarden Mal waren Fahrg\u00e4ste 2019 im \nLinienverkehr unterwegs, wie das Statistische Bundesamt anhand vorl\u00e4ufiger Daten mitteilte. Das war ein Zuwachs von \n0,4 Prozent im Vergleich zum Vorjahr. Damit hat sich der \nkontinuierliche Anstieg seit dem Jahr 2004 fortgesetzt, als erstmals \nvergleichbare Daten vorlagen. \nEinen \u00fcberdurchschnittlichen Zuwachs verzeichnete vergangenes Jahr der Bahnfernverkehr.\n Die Zahl der Fahrten stieg um 1,9 Prozent auf den Rekordwert von mehr \nals 151 Millionen. Im Linienverkehr mit Fernbussen gab es hingegen einen\n R\u00fcckgang um 7,9 Prozent auf 21 Millionen. Allerdings sind \nLinienverbindungen, die auf Unternehmen mit Sitz im Ausland verlagert \nwurden, nicht in der Statistik enthalten. \nDie mit Abstand \nmeisten Fahrten gab es im \u00f6ffentlichen Personennahverkehr (\u00d6PNV). Die \nZahl stieg um 0,4 Prozent auf mehr als 11,4 Milliarden. Davon entfielen \n5,3 Milliarden auf Busse (minus 0,4 Prozent), 4,1 Milliarden auf \nStra\u00dfen-, Stadt- und U-Bahnen (plus 0,4 Prozent) und 2,8 Milliarden auf Eisenbahnen und S-Bahnen (plus 2,0 Prozent). \nIn\n diesem Jahr sind wegen der Beschr\u00e4nkungen im Zuge der Corona-Pandemie \nsp\u00fcrbare R\u00fcckg\u00e4nge zu erwarten. Das Reiseaufkommen im Fernverkehr der Bahn\n liegt derzeit lediglich bei zehn bis 15 Prozent des sonst \u00fcblichen \nNiveaus. Fernbusunternehmen wie Flixbus und BlaBlaBus haben den Betrieb \neingestellt. Auch der \u00d6PNV wird angesichts der Arbeit im Homeoffice \nweniger genutzt. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1248562879525257217,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankMenger/status/1248562879525257217\",       \"date\": \"2020-04-10 10:46:02+00:00\",       \"text\": \"Immer mehr Menschen fahren Bahn und Bus https://t.co/siqr6FufXI via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168710245,              \"url\": \"http://www.noordzeespoorcorridor.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2948733030/2be0b8927c175984a1d08faebd30b9db_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168710245/1405756028\",              \"username\": \"FrankMenger\",              \"name\": \"Frank Menger\",              \"description\": \"Politics and Infrastucture, NE-corridor, D+NL, Highspeedlines, Transportpolicy, e-mobility, Hub&Spoke.Ruimtelijke ordening, TOD. Energy and Transport\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-20 15:58:27+00:00\",              \"location\": \"Groningen Netherlands\",              \"followers\": 2106,              \"friends\": 2004,              \"tweets\": 194872,              \"liked_tweets\": 2970,              \"lists_member\": 410,              \"media_shared\": 1634       }}, {       \"id\": 1247931588060557313,       \"url\": \"https://twitter.com/Tombolamusikant/status/1247931588060557313\",       \"date\": \"2020-04-08 16:57:30+00:00\",       \"text\": \"#DieGuteNachricht ist heute f\u00fcr alle, die das Leben in vollen Z\u00fcgen genie\u00dfen:Immer mehr Menschen fahren Bahn und Bus. Also 2019. Aktuell ja eher nicht.https://t.co/VNBUSF0Rgk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4925408111,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/792827618617860096/5p-kAqHG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4925408111/1538506380\",              \"username\": \"Tombolamusikant\",              \"name\": \"Ralle\",              \"description\": \"Clubfan, Bahnhofslatscher, Hutmensch.Allergikerhinweis: Tweets k\u00f6nnen Spuren von Ironie enthalten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-17 21:42:14+00:00\",              \"location\": \"wo der Speckg\u00fcrtel mager wird\",              \"followers\": 529,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 15434,              \"liked_tweets\": 28645,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1439       }}, {       \"id\": 1247922089866276865,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1247922089866276865\",       \"date\": \"2020-04-08 16:19:46+00:00\",       \"text\": \"Besonders h\u00e4ufig sind deutsche Fahrg\u00e4ste 2019 mit der #Bahn gefahren. Demnach stieg die Zahl der Fahrten im Vergleich zu 2018 um 1,9 Prozent. https://t.co/QqCR8BWGiY\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1247921333855555585,       \"url\": \"https://twitter.com/tucksy83/status/1247921333855555585\",       \"date\": \"2020-04-08 16:16:45+00:00\",       \"text\": \"Immer mehr Menschen fahren Bahn und Bus https://t.co/InN2EnVT5V via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 728240096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2451720882/Nirvsmile_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tucksy83\",              \"name\": \"punkcgn83\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-31 12:04:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 33206,              \"liked_tweets\": 48,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1247867262125707266,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1247867262125707266\",       \"date\": \"2020-04-08 12:41:54+00:00\",       \"text\": \"Im vergangenen Jahr waren Fahrg\u00e4ste in Deutschland mehr als 11,6 Milliarden Mal im Linienverkehr unterwegs. https://t.co/NK5fPWwQRn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77539,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"
}