{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-05/aeusserungen-corona-massnahmen-boris-palmer-parteiausschluss-gruene",
     "date": "2020-05-03T15:50:01+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Gr\u00fcnen-Mitglieder fordern Parteiausschluss von Boris Palmer",
     "article": "Der T\u00fcbinger Oberb\u00fcrgermeister sei \"unbelehrbar\", erkl\u00e4ren viele Gr\u00fcne in einem offenen Brief. Nach seinen Aussagen \u00fcber Corona-Kranke solle Palmer die Partei verlassen.\nNach den \u00c4u\u00dferungen des T\u00fcbinger Oberb\u00fcrgermeisters Boris Palmer (Gr\u00fcne) \u00fcber Covid-Kranke fordern zahlreiche Kolleginnen und Kollegen Konsequenzen. In einem offenen Brief erkl\u00e4rten sie, der baden-w\u00fcrttembergische Gr\u00fcnen-Vorstand und der Kreisvorstand T\u00fcbingen m\u00fcssen ein Parteiordnungsverfahren oder ein Parteiausschlussverfahren gegen Palmer anstrengen. Dessen \u00c4u\u00dferungen h\u00e4tten gezeigt, dass die Gr\u00fcnen \"l\u00e4ngst nicht mehr seine politische Heimat\" seien. Die Parteivorst\u00e4nde m\u00fcssten als zust\u00e4ndige Organe alle M\u00f6glichkeiten \naussch\u00f6pfen, \"um diesen politischen Geisterfahrer alsbald aufzuhalten\". Der Tagesspiegel hatte zuerst \u00fcber den Brief berichtet. \nPalmer hatte k\u00fcrzlich zur Corona-Krise gesagt: \"Wir retten in Deutschland m\u00f6glicherweise Menschen, die in einem halben Jahr sowieso tot w\u00e4ren.\" Damit hatte er partei\u00fcbergreifend f\u00fcr Emp\u00f6rung gesorgt \u2013 und sich sp\u00e4ter entschuldigt, falls er sich \"da missverst\u00e4ndlich oder forsch ausgedr\u00fcckt\" habe. \nAm Sonntag sagte Palmer der Nachrichtenagentur dpa, es tue ihm leid, dass er mit seinen Aussagen Menschen verletzt habe. Er f\u00fchle sich aber falsch dargestellt. Ihm sei es bei den Aussagen um armutsbedrohte Kinder vor allem in Entwicklungsl\u00e4ndern gegangen, deren Leben durch die wirtschaftlichen Folgen des Lockdowns bedroht seien. Die Gr\u00fcnen h\u00e4tten sich immer f\u00fcr Entwicklungsl\u00e4nder verantwortlich gef\u00fchlt. \"Hingegen widerspricht die Absicht, Diskussionen durch Parteiausschluss zu beenden, dem Geist und der Satzung unserer Partei\", erkl\u00e4rte Palmer.\nDen offenen Brief gegen den Politiker haben insbesondere viele Berliner Gr\u00fcnen-Mitglieder unterzeichnet. \"Mit seinen \u00c4u\u00dferungen spaltet er die Gesellschaft, simplifiziert gesellschaftliche Probleme und betreibt immer wieder Propaganda gegen Schw\u00e4chere\", schrieben die Autoren. Palmer sei \"unbelehrbar\".",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1257301927752110088,       \"url\": \"https://twitter.com/idereinzige/status/1257301927752110088\",       \"date\": \"2020-05-04 13:31:53+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcnen-Mitglieder fordern Parteiausschluss von Boris PalmerZEIT ONLINE | 3.5.2020Der T\u00fcbinger OB sei unbelehrbar, erkl\u00e4ren viele Gr\u00fcne in offenem Brief. Nach seinen Aussagen \u00fcber #Corona-Kranke solle #Palmer die Partei verlassen.https://t.co/4nabAWYnFX via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 997547844583219201,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342687143886467073/AqRZ2fzP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/997547844583219201/1611781734\",              \"username\": \"idereinzige\",              \"name\": \"IMMIdereinzige\",              \"description\": \"Mensch | Heimathafen #Wiesbaden, #Bergkirchenviertel (Katzeloch) |In diesem Nebel gibt es Kaffee |#Querlueften statt Querdenken!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-18 18:41:54+00:00\",              \"location\": \"Wiesbaden Mitte\",              \"followers\": 324,              \"friends\": 249,              \"tweets\": 16066,              \"liked_tweets\": 68276,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 829       }}, {       \"id\": 1257157693904695296,       \"url\": \"https://twitter.com/PiratNobs/status/1257157693904695296\",       \"date\": \"2020-05-04 03:58:45+00:00\",       \"text\": \"Die #Gr\u00fcnen haben nun doch eine Meinung zu Boris #Palmer https://t.co/V9tpsOZU9t via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 69531054,              \"url\": \"https://mastodon.social/@nobswolf\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/498054746108743680/oKgg33vV_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/69531054/1407580672\",              \"username\": \"PiratNobs\",              \"name\": \"NobsWolf \u2642\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc3a\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\udce1\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"aus Neuland, Elektroniker, Funkamateur, Geek, eher so \u00f6ko aber kein Gr\u00fcner, eher so links aber kein SPDler, stehe dazu Deutsch zu sein, aber nicht stolz drauf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-28 07:23:48+00:00\",              \"location\": \"Albstadt\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 563,              \"tweets\": 5368,              \"liked_tweets\": 16080,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 287       }}, {       \"id\": 1257079070325645312,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitschleifen/status/1257079070325645312\",       \"date\": \"2020-05-03 22:46:20+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcnen-Mitglieder fordern Parteiausschluss von Boris Palmer https://t.co/zWB71mQhMR via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932904524,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1186404037735923717/UR0qLEJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932904524/1489974109\",              \"username\": \"zeitschleifen\",              \"name\": \"Klaus M\u00fcller\",              \"description\": \"Das Leben k\u00f6nnte so sch\u00f6n sein, wenn da nicht...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 20:45:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 252,              \"friends\": 376,              \"tweets\": 18784,              \"liked_tweets\": 975,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2857       }}, {       \"id\": 1257033258723872769,       \"url\": \"https://twitter.com/bengoshi_de/status/1257033258723872769\",       \"date\": \"2020-05-03 19:44:18+00:00\",       \"text\": \"Farbe bekennen t\u00e4te indem man Palmer vor die T\u00fcr setzt, t\u00e4te den @Die_Gruenen  gut. Allein mir fehlt der Glaube, dass das wirklich passiert.https://t.co/7s7yb76Awz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 216333346,              \"url\": \"http://coderdojo.c-base.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/742942812145061888/-qI8CaXV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/216333346/1398320371\",              \"username\": \"bengoshi_de\",              \"name\": \"bengoshi\",              \"description\": \"Gedanken zum t\u00e4gl. Glauben und Politik; bengoshis priv. Account - Jurist, Nerd & im Datenschutz t\u00e4tig; aktiv bei @coderdojoMitte und @cyber4EDU_de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-16 12:27:13+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 184,              \"tweets\": 3254,              \"liked_tweets\": 7436,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 160       }}, {       \"id\": 1257032191307059201,       \"url\": \"https://twitter.com/logicrains/status/1257032191307059201\",       \"date\": \"2020-05-03 19:40:03+00:00\",       \"text\": \"Gruselige Aussagen von #Palmer Glaubt er das, was er sagt? Oder wird er daf\u00fcr bezahlt?https://t.co/d9Hr8PWpww\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1168565943624228866,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324019578838622208/a8ROY0l5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1168565943624228866/1614710387\",              \"username\": \"logicrains\",              \"name\": \"Defer C. Rains\",              \"description\": \"Plantbased \u2022 Climate \u2022 Music & Art \u2022 Research \u2022 Dream\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-02 16:46:53+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 61,              \"friends\": 148,              \"tweets\": 1194,              \"liked_tweets\": 1738,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1257021377552494595,       \"url\": \"https://twitter.com/Pitsch_Peter/status/1257021377552494595\",       \"date\": \"2020-05-03 18:57:05+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcnen-Mitglieder fordern Parteiausschluss von Boris Palmer https://t.co/0oVoNlGXAu via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1320408570,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3474453509/d16996624190a39d0a17409fbf2c834d_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1320408570/1365602253\",              \"username\": \"Pitsch_Peter\",              \"name\": \"Peter (\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"Politisch interessierter Mensch aus Paderborn #noafd #nonazis #nazisraus #afdverbotjetzt und Fan von Borussia M\u00f6nchengladbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-01 14:11:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2345,              \"friends\": 2014,              \"tweets\": 33256,              \"liked_tweets\": 58982,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 959       }}, {       \"id\": 1257010987842113536,       \"url\": \"https://twitter.com/neuthfer/status/1257010987842113536\",       \"date\": \"2020-05-03 18:15:48+00:00\",       \"text\": \"Falsche Meinung zu #Corona: Gr\u00fcnen-Mitglieder fordern Parteiausschluss von Boris Palmer@Die_Gruenenu2069 sind die #Lockdown Partei.Nicht erst seit #Covid19 https://t.co/APu8oHWUit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 335781184,              \"url\": \"http://reflexxe.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309824587362897920/eJwP9W8W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/335781184/1402701549\",              \"username\": \"neuthfer\",              \"name\": \"\ud83e\udd55Karl Krause\",              \"description\": \"In case this account gets blocked or closed down, please follow me on gab: gab.ai/neuthfer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-15 06:53:24+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 1074,              \"friends\": 627,              \"tweets\": 46589,              \"liked_tweets\": 9360,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 875       }}, {       \"id\": 1257002807607074817,       \"url\": \"https://twitter.com/Darth_Block/status/1257002807607074817\",       \"date\": \"2020-05-03 17:43:17+00:00\",       \"text\": \"Das geht mir nicht weit genug. Ich fordere den Ausschluss #Palmer|s aus der Politik im Allgemeinen. https://t.co/DOyEMnlr28 @Die_Gruenen #CoronaVirusDE #COVID19\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1140884214,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3194406831/af40e47377f2bf372852e57cb541894f_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1140884214/1601056405\",              \"username\": \"Darth_Block\",              \"name\": \"\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\",              \"description\": \"Datacenter Automation \u2022 Win NT-2019 \u2022 Debian GNU/Linux \u2022 OpenBSD \u2022 Hyper-V \u2022 VMWare \u2022 LXD \u2022 Nginx\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 22:40:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 1385,              \"liked_tweets\": 460,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 305       }}, {       \"id\": 1256997856097054722,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1256997856097054722\",       \"date\": \"2020-05-03 17:23:37+00:00\",       \"text\": \"\u00c4u\u00dferungen zu Corona-Ma\u00dfnahmen: Gr\u00fcnen-Mitglieder fordern Parteiausschluss von Boris Palmer - ZEIT ONLINE https://t.co/jrwv823pwX via @GoogleNews\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15715,              \"tweets\": 275601,              \"liked_tweets\": 19607,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1256984121244553216,       \"url\": \"https://twitter.com/herrkaschke/status/1256984121244553216\",       \"date\": \"2020-05-03 16:29:02+00:00\",       \"text\": \"Das w\u00e4re sehr sch\u00f6n u2066@Die_Gruenenu2069\u00c4u\u00dferungen zu Corona-Ma\u00dfnahmen: Gr\u00fcnen-Mitglieder fordern Parteiausschluss von Boris Palmer |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/qXzqduwFq2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17447746,              \"url\": \"https://www.herrkaschke.com/linkinbio\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224998489832087552/7Gha28l__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17447746/1616412074\",              \"username\": \"herrkaschke\",              \"name\": \"\ud83e\udd8d Herr Kaschke | i do music\",              \"description\": \"i do music - Games (@IndieArenaBooth, @mag_erfurt @TinyandBig) Ads (McDonalds, MercedesBenz, Zalando, Shopify, VRR) \ud83c\udfb9@3typen \ud83e\udd41@The_Wooden_Box \ud83c\udfbc @trogmbh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-17 19:08:34+00:00\",              \"location\": \"\ud835\udd13\ud835\udd29\ud835\udd1e\ud835\udd2b\ud835\udd22\ud835\udd31 \ud835\udd21\ud835\udd22\ud835\udd2f \ud835\udd04\ud835\udd23\ud835\udd23\ud835\udd22\ud835\udd2b\",              \"followers\": 2342,              \"friends\": 449,              \"tweets\": 125195,              \"liked_tweets\": 57198,              \"lists_member\": 160,              \"media_shared\": 26882       }}, {       \"id\": 1256980823661858816,       \"url\": \"https://twitter.com/Dauerquerulant/status/1256980823661858816\",       \"date\": \"2020-05-03 16:15:56+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/8JsKJ4WJoh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3365675128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/618704903649796096/tE73CXxQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3365675128/1446668580\",              \"username\": \"Dauerquerulant\",              \"name\": \"Rebellenk\u00f6nig\",              \"description\": \"Jeder Mensch muss selber wissen was gut f\u00fcr ihn ist,niemand lernt vom anderen,alle wollen pers\u00f6nlich einmal durch die Schei\u00dfe robben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-08 08:48:54+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3410,              \"friends\": 4860,              \"tweets\": 72495,              \"liked_tweets\": 50704,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 14128       }}, {       \"id\": 1256977625525993472,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1256977625525993472\",       \"date\": \"2020-05-03 16:03:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Fgywp9pPBj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1256970661190303744,       \"url\": \"https://twitter.com/HsTribun/status/1256970661190303744\",       \"date\": \"2020-05-03 15:35:33+00:00\",       \"text\": \"\u00c4u\u00dferungen zu Corona-Ma\u00dfnahmen: Gr\u00fcnen-Mitglieder fordern Parteiausschluss von Boris #Palmer| Er sagte: \u201e Wir retten in Deutschland m\u00f6glicherweise Menschen, die in einem halben Jahr sowieso tot w\u00e4ren. Ein #Parteiausschluss ist die absolut richtige........ https://t.co/fusMp1TIq8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246775356612325377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246785912643751938/GStFARb3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246775356612325377/1586092719\",              \"username\": \"HsTribun\",              \"name\": \"Wyatt Hearp Stone\",              \"description\": \"#Gesundheit & #Ethik, Politik, #Recht & Ordnung, #Soziales, #HealthConsulting, Glaube & Religion,#Work & #Health, New #Holistik Work,#nature & #animals\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 12:24:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland \",              \"followers\": 534,              \"friends\": 668,              \"tweets\": 31212,              \"liked_tweets\": 23117,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 755       }}, {       \"id\": 1256969414060236807,       \"url\": \"https://twitter.com/VDemokratie/status/1256969414060236807\",       \"date\": \"2020-05-03 15:30:36+00:00\",       \"text\": \"Die am lautesten #Toleranz, #Vielfalt, #Akzeptanz usw schreien verhalten sich reziprok zu ihren laustarken Forderungen und grenzen andere auf Grund ihrer Meinung aus. Die #Gruenen sind in ihrem Kern Intolerant.#Palmer https://t.co/z8wwGmqAUF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1217077804552085504,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1218103355702153221/KU7jxlT__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1217077804552085504/1612714863\",              \"username\": \"VDemokratie\",              \"name\": \"VerteidigerDerDemokratie\",              \"description\": \"Am Ende kommt es anders, wenn man denkt!Ein vereintes Europa souver\u00e4ner StaatenDie Welt der Gr\u00fcnen ist auf L\u00fcgen aufgebautGrundrechte sind nicht verhandelbar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-14 13:36:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland, NRW\",              \"followers\": 1367,              \"friends\": 1252,              \"tweets\": 8278,              \"liked_tweets\": 39729,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 694       }}, {       \"id\": 1256967980551933954,       \"url\": \"https://twitter.com/M4xPeen/status/1256967980551933954\",       \"date\": \"2020-05-03 15:24:54+00:00\",       \"text\": \"Rechtspopulist bei den Gr\u00fcnen enttarnt - Boris Palmer wegen regierungskritischer Hetze vor Parteiausschluss bei @Die_Gruenen. https://t.co/MV8RYomg2E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 943561125060403200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1043799372981555201/YQMSg2X9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"M4xPeen\",              \"name\": \"Max Pain\",              \"description\": \"Ich spreche flie\u00dfend polemisch und satirisch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-20 19:17:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 1731,              \"liked_tweets\": 947,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1256967336801820673,       \"url\": \"https://twitter.com/DanBischof/status/1256967336801820673\",       \"date\": \"2020-05-03 15:22:21+00:00\",       \"text\": \"Tja, besser sp\u00e4t als nie:https://t.co/fnOODa8WgY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 609907253,              \"url\": \"https://danbischof.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327660527032610821/ifNuHiG7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/609907253/1605374137\",              \"username\": \"DanBischof\",              \"name\": \"Daniel Bischof \ud83e\uddd0\",              \"description\": \"Political Scientist: Ambizione Grant Holder @IPZ_ch | incoming Associate Prof @AarhusUni. Norms in politics & radicalism with (quasi-)experiments + more.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-16 11:16:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3342,              \"friends\": 1875,              \"tweets\": 6375,              \"liked_tweets\": 7532,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 463       }}, {       \"id\": 1256966967254269952,       \"url\": \"https://twitter.com/gwsommer/status/1256966967254269952\",       \"date\": \"2020-05-03 15:20:52+00:00\",       \"text\": \"#echtgr\u00fcn #gr\u00fcn\u00f6vp #oida - Gr\u00fcnen-Mitglieder fordern Parteiausschluss von Boris Palmer https://t.co/upNoFK85q2 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1267057896,              \"url\": \"https://www.instagram.com/gottfriedwsommer/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180945819601719297/fY8mzzbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1267057896/1570272394\",              \"username\": \"gwsommer\",              \"name\": \"gwsommer \ud83c\udf39 \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \u2692\",              \"description\": \"\u24d8 \ud835\udde2\ud835\uddf3\ud835\uddf3\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\uddee\ud835\uddf9 \ud835\ude00\ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\uddff\ud835\uddf0\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddf1 \ud835\ude01\ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\ude01 \ud835\uddf6\ud835\ude00 \ud835\uddf3\ud835\uddee\ud835\uddf9\ud835\ude00\ud835\uddf2 \ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1 \ud835\uddfa\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\uddee\ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddf4 #freeyourmind #stayhome #venceremos \ud83c\udf39 \ud83e\udd4a \ud83d\udc79 \ud83d\udc8b \ud83c\udf77\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-14 13:26:40+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 930,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 125057,              \"liked_tweets\": 40576,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 1923       }}, {       \"id\": 1256965526078840832,       \"url\": \"https://twitter.com/Poser33683416/status/1256965526078840832\",       \"date\": \"2020-05-03 15:15:09+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: \u00c4u\u00dferungen zu Corona-Ma\u00dfnahmen: Gr\u00fcnen-Mitglieder fordern Parteiausschluss von Boris Palmer.https://t.co/3WcgaRzsYl\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1153274427116838912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1153274726913118210/BFRs32ia_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Poser33683416\",              \"name\": \"Poser\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-22 12:03:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 1144,              \"tweets\": 35509,              \"liked_tweets\": 98602,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1256958754475642882,       \"url\": \"https://twitter.com/parismuenchen/status/1256958754475642882\",       \"date\": \"2020-05-03 14:48:14+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcnen-Mitglieder fordern Parteiausschluss von Boris Palmer https://t.co/V3Gu6TkgbX via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2474264394,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/848845454951550976/4tI2DhpG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2474264394/1491212435\",              \"username\": \"parismuenchen\",              \"name\": \"\u00e9ph\u00e9m\u00e8re\",              \"description\": \"\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa  What a terrible era in which idiots govern the blind    W. ShakespeareNo DM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-02 16:41:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 399,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 54795,              \"liked_tweets\": 143076,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2417       }}, {       \"id\": 1256955039672946691,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1256955039672946691\",       \"date\": \"2020-05-03 14:33:29+00:00\",       \"text\": \"Zahlreiche Gr\u00fcnen-Mitglieder haben in einem offenen Brief den Parteiausschluss von Boris #Palmer gefordert. #Corona https://t.co/hneyMcup9T\",       \"replies\": 49,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 192,       \"quotes\": 10,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1256953724511170560,       \"url\": \"https://twitter.com/MaxwellSmart77/status/1256953724511170560\",       \"date\": \"2020-05-03 14:28:15+00:00\",       \"text\": \"\u00c4u\u00dferungen zu #Corona-#Ma\u00dfnahmen: #Gr\u00fcnen-Mitglieder fordern #Parteiausschluss von Boris #Palmer https://t.co/l8tCCMWroR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1227237320694226944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227239220126740480/ltA3LRNj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1227237320694226944/1588532899\",              \"username\": \"MaxwellSmart77\",              \"name\": \"Maxwell Smart\",              \"description\": \"Maxwell Smart interessiert sich f\u00fcr Politik, Umwelt, Gesundheitsthemen und Naturschutz.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-11 14:26:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 949,              \"liked_tweets\": 119,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 169       }}, {       \"id\": 1256947635820298241,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1256947635820298241\",       \"date\": \"2020-05-03 14:04:03+00:00\",       \"text\": \"Zahlreiche Gr\u00fcnen-Mitglieder haben in einem offenen Brief den Parteiausschluss von Boris #Palmer gefordert. #Corona https://t.co/yFGCh75Lxl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30581,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1256944117432664064,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1256944117432664064\",       \"date\": \"2020-05-03 13:50:05+00:00\",       \"text\": \"Nach den Aussagen von Boris #Palmer \u00fcber #Corona-Kranke fordern Parteikollegen der Gr\u00fcnen seinen Parteiausschluss. Palmer selbst sieht sich falsch dargestellt. https://t.co/71cqfORTSv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145930,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1256944116195381248,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1256944116195381248\",       \"date\": \"2020-05-03 13:50:04+00:00\",       \"text\": \"Zahlreiche Gr\u00fcnen-Mitglieder haben in einem offenen Brief den Parteiausschluss von Boris #Palmer gefordert. #Corona https://t.co/5ooOHIVtee\",       \"replies\": 74,       \"retweets\": 42,       \"likes\": 427,       \"quotes\": 17,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}