{"url": "https://www.zeit.de/politik/2021-02/corona-lockdown-baden-wuerttemberg-ausgangssperre-verwaltungsgerichtshof", "date": "2021-02-08T18:08:21+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Gericht kippt n\u00e4chtliche Ausgangssperre in Baden-W\u00fcrttemberg", "article": "Seit Mitte Dezember galt im S\u00fcdwesten eine Ausgangssperre. Der Verwaltungsgerichtshof hat sie als \"zu pauschal\" gekippt. Das Land pr\u00fcft nun regionale Varianten.\nDer baden-w\u00fcrttembergische Verwaltungsgerichtshof hat die coronabedingte\n n\u00e4chtlichen Ausgangsbeschr\u00e4nkungen in Baden-W\u00fcrttemberg aufgehoben. In \neinem am Montag in Mannheim verk\u00fcndeten unanfechtbaren Beschluss gaben \ndie Richter dem Eilantrag einer Frau aus T\u00fcbingen statt. Zum letzten Mal\n findet sie demnach in der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag Anwendung. Dem Beschluss zufolge ist die bisher landesweit pauschale Ausgangssperre wegen der erheblich verbesserten Pandemielage nicht mehr angemessen. Die Landesregierung pr\u00fcft nun, ob regionale Ausgangssperren eine Option sind. \"Nach einer ersten kursorischen Pr\u00fcfung der Entscheidung scheint uns die Umwandlung in eine inzidenzabh\u00e4ngige regionale Regelung m\u00f6glich\", sagte ein Regierungssprecher.  \nSeit dem 12. Dezember hatte im Bundesland eine Ausgangssperre von 20 Uhr bis 05 Uhr gegolten. Die eigene Wohnung durfte in dieser Zeit nur aus \"triftigen Gr\u00fcnden\" verlassen werden, etwa zu beruflichen Zwecken oder, um mit dem Hund Gassi zu gehen. M\u00f6glich war es auch, Ehegatten, Lebenspartner sowie Partner einer nicht ehelichen Lebensgemeinschaft in deren Wohnung oder sonstigen Unterkunft zu besuchen, und dort zu \u00fcbernachten. Lieferdienste durften in der Zeit von 20 bis 5 Uhr arbeiten und Essen ausfahren. Erlaubt war auch, in dieser Zeit jemanden vom Bahnhof oder Flughafen abzuholen, wenn diese Person ansonsten keine M\u00f6glichkeit hatte, nach Hause zu kommen.\nDie Mannheimer Verwaltungsrichter wiesen die \nArgumentation der Landesregierung zur\u00fcck, dass eine \"verfr\u00fchte\" \nAufhebung der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen die Gefahr eines erneuten \nexponentiellen Wachstums des Infektionsgeschehens berge. Diese \nDarstellung sei zu pauschal und undifferenziert. So setze sie sich nicht\n damit auseinander, dass gezielte kommunale n\u00e4chtliche Ausgangssperren \nin Kreisen mit einem starken Infektionsgeschehen m\u00f6glich seien. \nDas Land hatte die Ausgangssperre auf seiner Website so begr\u00fcndet: \"Um die Infektionszahlen zu senken und damit die Gesundheit der Menschen zu sch\u00fctzen, m\u00fcssen die Kontakte zwischen Menschen reduziert werden. Deshalb m\u00fcssen wir jetzt abends zu Hause bleiben.\" ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1359403261284020225,       \"url\": \"https://twitter.com/ciaudias/status/1359403261284020225\",       \"date\": \"2021-02-10 07:26:08+00:00\",       \"text\": \"@WybrenvanHaga En ondertussen in Duitsland:Ivm de betere cijfers vond de rechter de avondklok als maatregel niet meer in verhouding. \ud83e\udd37u200d\u2640\ufe0fRechtzaak dan maar, @WybrenvanHaga?https://t.co/qrYTRFbnk7\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 259437930,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365060467786469376/P6TRUfAX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/259437930/1592410235\",              \"username\": \"ciaudias\",              \"name\": \"ClaudiaNL \ud83d\udc96\ud83d\udc68u200d\ud83d\udc69u200d\ud83d\udc67u200d\ud83d\udc66\ud83d\udc96\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83d\udd1b\ud83c\udfdb\ud83d\udd8d\",              \"description\": \"MKBer, gezin van 4, kritische eigen mening, (meestal) respectvol. FVD-vrijwilliger.G\u00e9\u00e9n nieuw abnormaal!G\u00e9\u00e9n agenda 2030! #StemNederlandTerug #17maartFVD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-01 22:38:44+00:00\",              \"location\": \"Achterhoek\",              \"followers\": 1556,              \"friends\": 1504,              \"tweets\": 8116,              \"liked_tweets\": 36821,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 464       }}, {       \"id\": 1358862495121887232,       \"url\": \"https://twitter.com/gert_korn/status/1358862495121887232\",       \"date\": \"2021-02-08 19:37:19+00:00\",       \"text\": \"Ist der Richter AfD Sympathisant ?https://t.co/k7GcVpvy2s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 294276808,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368695275871744006/MwaBVYvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/294276808/1592073643\",              \"username\": \"gert_korn\",              \"name\": \"Rentner@Homeoffice\",              \"description\": \"Derjenige der f\u00fcr Sicherheit grundlegende Freiheiten aufgibt, hat weder Freiheit noch Sicherheit verdient. -  Benjamin Franklin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-06 21:07:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1020,              \"friends\": 1496,              \"tweets\": 20671,              \"liked_tweets\": 48216,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 131       }}, {       \"id\": 1358843294122450945,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1358843294122450945\",       \"date\": \"2021-02-08 18:21:02+00:00\",       \"text\": \"Corona-Lockdown: Gericht kippt n\u00e4chtliche Ausgangssperre in Baden-W\u00fcrttemberg https://t.co/l278WjE27k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1358822993674317824,       \"url\": \"https://twitter.com/MrsFigaro/status/1358822993674317824\",       \"date\": \"2021-02-08 17:00:22+00:00\",       \"text\": \"\u0394\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf \u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c0\u03b1\u03b3\u03cc\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03bd\u03c5\u03c7\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae\u03c2 \u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03cc\u03c3\u03c4\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b1\u03c0\u03bf \u03bc\u03b5\u03c3\u03b1 \u0394\u03b5\u03ba\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7 \u0392\u03ac\u03b4\u03b7-\u0392\u03c5\u03c1\u03c4\u03b5\u03bc\u03b2\u03ad\u03c1\u03b3\u03b7. \u0393\u03b9\u03b1\u03c4\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03bc\u03b7\u03bd \u03b2\u03c1\u03b9\u03c3\u03ba\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03b5\u03bd\u03b1 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf \u03bd\u03b1 \u03ba\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c4\u03bf \u03af\u03b4\u03b9\u03bf; \u039f\u03b9 \u03ba\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03cd\u03bd! https://t.co/XubD0UNoJn via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3374455691,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374502678076686337/i-F-2-0o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3374455691/1616541976\",              \"username\": \"MrsFigaro\",              \"name\": \"Helene J. \ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"Greek-polish-artist(opera singer)&scientist(agriculture)-loving:#EuropeanCulturalHeritage #FreeAssange \ud83c\udf40 #IStandWithCyprus LIBERT\u00c9 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 EGALIT\u00c9 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 FRATERNIT\u00c9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-13 19:08:43+00:00\",              \"location\": \"Wroc\u0142aw/Athens\",              \"followers\": 1272,              \"friends\": 1185,              \"tweets\": 14908,              \"liked_tweets\": 47708,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 303       }}, {       \"id\": 1358815554098909188,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1358815554098909188\",       \"date\": \"2021-02-08 16:30:48+00:00\",       \"text\": \"Gericht kippt n\u00e4chtliche Ausgangssperre in Baden-W\u00fcrttemberg https://t.co/Bf3Fmz1NlH via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1600,              \"friends\": 4985,              \"tweets\": 134743,              \"liked_tweets\": 51460,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1358803355829739521,       \"url\": \"https://twitter.com/BaumannProf/status/1358803355829739521\",       \"date\": \"2021-02-08 15:42:20+00:00\",       \"text\": \"Viele Lockdown-Ma\u00dfnahmen sind zu pauschal!@welt @faznet @ARDde @ZDF @sat1 @RTLde #lockdown2021 #lockdowns #Corona @cducsubt @fdpbt @fdp Gericht kippt n\u00e4chtliche Ausgangssperre in Baden-W\u00fcrttemberg https://t.co/yAT7XvBjSi via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 954709963942842368,              \"url\": \"http://www.bergische-juristengesellschaft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/974883930041147392/4r6_TCGW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BaumannProf\",              \"name\": \"Prof. Dr. Wolfgang Baumann\",              \"description\": \"RAnwalt - Lawyer fighting for rule of law and constitutional democracy - Vorsitzender der Bergischen Juristengesellschaft - Wuppertal Germany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-20 13:39:27+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 1392,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 33365,              \"liked_tweets\": 27715,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 367       }}, {       \"id\": 1358801845179850752,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidja2017/status/1358801845179850752\",       \"date\": \"2021-02-08 15:36:19+00:00\",       \"text\": \"Gericht kippt n\u00e4chtliche Ausgangssperre in Baden-W\u00fcrttemberg https://t.co/OLxZZKQImu .twitter.ref.zeitde.share.link.x via @zeitonline Kretschmann erlebt Niederlage! Endlich!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 454873093,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1203616688136216576/pnVOAM9j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/454873093/1535289519\",              \"username\": \"schmidja2017\",              \"name\": \"W.R. Schmid\",              \"description\": \"Die besten Dinge im Leben sind nicht die, die man f\u00fcr Geld bekommt. Klaro! (Albert Einstein )\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-04 13:46:03+00:00\",              \"location\": \"Wo der Neckar in den R..flie\u00dft\",              \"followers\": 1521,              \"friends\": 5000,              \"tweets\": 84585,              \"liked_tweets\": 10229,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1766       }}, {       \"id\": 1358792472932007939,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1358792472932007939\",       \"date\": \"2021-02-08 14:59:05+00:00\",       \"text\": \"Das Verwaltungsgericht kippt die n\u00e4chtliche pauschale #Ausgangssperre in #BadenW\u00fcrttemberg: Sie sei wegen der erheblich verbesserten #Pandemie-Lage nicht mehr angemessen. #Corona #BadenW\u00fcrttemberg https://t.co/ocfjoFGxav\",       \"replies\": 15,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1358792432519962625,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1358792432519962625\",       \"date\": \"2021-02-08 14:58:55+00:00\",       \"text\": \"Gericht kippt n\u00e4chtliche Ausgangssperre in Baden-W\u00fcrttemberg https://t.co/LyqhOgJhCz via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17042,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1358789832852574209,       \"url\": \"https://twitter.com/DerSchmarian/status/1358789832852574209\",       \"date\": \"2021-02-08 14:48:35+00:00\",       \"text\": \"Geil, endlich wieder legal nicht in Bars gehen, nicht feiern gehen und alleine drau\u00dfen abh\u00e4ngen! #ausgangsspere https://t.co/yhyjzZBavx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1339614042097410050,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339619232036888577/tt5rgRZ7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1339614042097410050/1608233900\",              \"username\": \"DerSchmarian\",              \"name\": \"Der Schmarian\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-17 16:51:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 33,              \"liked_tweets\": 33,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1358782467470217218,       \"url\": \"https://twitter.com/Hergeloffeni/status/1358782467470217218\",       \"date\": \"2021-02-08 14:19:19+00:00\",       \"text\": \"Bade-Wurtemberg: Le couvre-feu (20h \u00e0 5h) lev\u00e9 par le tribunal administratif, sa prolongation n\u00e9tant plus proportionn\u00e9e \u00e0 la situation, mais reste possible localement en fonction de la situation https://t.co/DgImdFCmeY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 184825893,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113892438/Copie_de_Copie__2__normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/184825893/1614620007\",              \"username\": \"Hergeloffeni\",              \"name\": \"hergeloffeni\",              \"description\": \"Happy fonctionnaire in la Statistique PubliqueTraduction du podcast de Christian Drosten: inf-covid.blogspot.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-30 15:41:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1773,              \"friends\": 167,              \"tweets\": 15348,              \"liked_tweets\": 3995,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 619       }}, {       \"id\": 1358774164392472576,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1358774164392472576\",       \"date\": \"2021-02-08 13:46:20+00:00\",       \"text\": \"Gericht kippt n\u00e4chtliche pauschale #Ausgangssperre in #BadenW\u00fcrttemberg: Sie sei wegen der erheblich verbesserten Pandemielage nicht mehr angemessen. https://t.co/dWyP29hmMT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}