{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-09/donald-trump-kenosha-usa-proteste-wahl-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter",
     "date": "2020-09-02T00:23:39+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Vers\u00f6hnung liegt ihm nicht",
     "article": "In der unruhegeplagten Stadt Kenosha will Donald Trump zur Heilung beitragen, stattdessen wettert er wieder gegen imagin\u00e4re Feinde. Ihm k\u00f6nnte das helfen, dem Land nicht.\nDie Stadt Kenosha im US-Bundesstaat Wisconsin durchlebt derzeit vermutlich die schwerste Episode ihrer Geschichte: Erst die Polizeisch\u00fcsse in den R\u00fccken des Schwarzen Jacob Blake am vorvergangenen Sonntag, dann die n\u00e4chtelangen Proteste mit Ausschreitungen und Pl\u00fcnderungen. Schlie\u00dflich am Dienstag vor einer Woche die T\u00f6tung zweier Demonstranten durch einen wei\u00dfen Teenager, der sich selbst als Teil einer Miliz zur Unterst\u00fctzung der Polizei betrachtete. Seitdem versucht die Stadt zur Ruhe zu kommen.\nEntsprechend wenig begeistert waren viele Offizielle, dass nun ausgerechnet Donald Trump mit seiner spalterischen Rhetorik die Stadt besuchen wollte. Wisconsins Gouverneur Tony Evers und Kenoshas B\u00fcrgermeister John Antaramian hatten den Pr\u00e4sidenten gebeten, die Reise abzusagen. Am Dienstag schaute Trump dennoch kurz vorbei \u2013 um der Stadt bei der \"Heilung\" zu helfen, wie das Wei\u00dfe Haus zuvor mitgeteilt hatte.\nKaum drei Stunden lang hielt der Pr\u00e4sident sich in Wisconsin auf, und sein Besuch sprach B\u00e4nde dar\u00fcber, wie er sich Heilung vorstellt. Ein Gespr\u00e4ch mit Jacob Blakes Familie gab es am Dienstag nicht. Treffen mit B\u00fcrgerrechtlern standen ebenfalls nicht auf Trumps Kurzprogramm. Kritische Worte zu den Sch\u00fcssen auf Blake und die T\u00f6tung zweier Demonstranten fand der Pr\u00e4sident nicht. Stattdessen tourte er wenige Minuten durch eine Handvoll Gesch\u00e4fte, die w\u00e4hrend der Ausschreitungen abgebrannt waren und versprach den Besitzern Bundesgelder zum Wiederaufbau.\nIn einer kurzen Pressekonferenz kritisierte Trump anschlie\u00dfend den \"innerstaatlichen Terrorismus\", der von Mobs drohe, und prahlte damit, dass sein Besuch in Kenosha die Sicherheitslage beruhigt habe. \"Was hier stattgefunden hat, ist ein Angriff auf Amerika\", rief Trump und meinte damit die Brandstiftungen und nicht etwa die beiden T\u00f6tungen von Zivilisten. Ein \"Angriff\", auf den der 74-J\u00e4hrige am liebsten auch in anderen St\u00e4dten mit harten Eins\u00e4tzen der Nationalgarde antworten w\u00fcrde, wenn die meist demokratischen B\u00fcrgermeister der aufwieglerischen St\u00e4dte ihn nur lie\u00dfen. Die Botschaft: Nur ich kann Sicherheit garantieren.\nDer Pr\u00e4sident nutzt die tragischen Ereignisse im S\u00fcden des Bundesstaats Wisconsin offensichtlich als politische Kulisse zur Konsolidierung eines Feindbilds, das ihm die Wiederwahl sichern soll. Bis vor wenigen Wochen hatte die katastrophale Bilanz seiner Corona-Politik noch die Schlagzeilen dominiert \u2013 nun versucht Trump die Aufmerksamkeit wieder auf die Themen zu lenken, mit denen er sich zu profilieren hofft. Ein inszenierter Kulturkrieg zwischen vermeintlich aufrechten Amerikanern und einem radikalen vaterlandsverachtenden Mob kommt ihm daf\u00fcr gerade recht.\n\"Recht und Gesetz\", rief Trump am Dienstag, wandte sich gegen eine \"gef\u00e4hrliche Anti-Polizei-Rhetorik\" und versprach den Ordnungsh\u00fctern in Kenosha eine Million US-Dollar Bundesgelder zur Unterst\u00fctzung ihrer Arbeit. Tiefergehende Konzepte oder Pl\u00e4ne zur Beruhigung der Sicherheitslage hat der Pr\u00e4sident nicht anzubieten. Stattdessen verbrachte er die vergangenen Tage damit, den bewaffneten Teenager zu verteidigen, der zwei Demonstranten get\u00f6tet hatte, und verglich den Polizisten, der Blake sieben Mal in den R\u00fccken schoss, verniedlichend mit einem Golfer, der einen einfachen Putt vermasselt. Beide Bemerkungen wurden in den Medien breit diskutiert.\nDiese von Trump initiierten Kontroversen folgen einer Strategie: Im November wird gew\u00e4hlt und er will Pr\u00e4sident bleiben. In den Umfragen liegt der Amtsinhaber zwar hinter Joe Biden zur\u00fcck, doch gerade in den wichtigen Wechselw\u00e4hlerstaaten \u2013 zu denen Wisconsin geh\u00f6rt \u2013 konnte er zuletzt wieder aufholen: Die B\u00fcrger sehen Trumps Corona-Management mehrheitlich eher kritisch, in Wirtschaftsfragen vertrauen sie ihm dagegen mehr als Biden.\nDie sich abzeichnende wirtschaftliche Erholung und die sinkenden Corona-Infektionszahlen k\u00f6nnten genau dann ihre Wirkung entfalten, wenn es f\u00fcr Trump darauf ankommt. Bis dahin will er das Nachrichtengeschehen zu seinen Gunsten pr\u00e4gen, mit harter Rhetorik gegen Aktivisten, die Statuen abrei\u00dfen, und gegen vermeintliche antiamerikanische Kr\u00e4fte, die an der Zerst\u00f6rung des Landes arbeiteten. Nichts lenkt so gut vom eigenen Versagen ab wie ein gut konstruiertes Feindbild. Damit schafft Trump in einem Land, das ohnehin schon unter einer schweren Gesundheits- und Wirtschaftskrise leidet, nur noch mehr Unruhe. Doch das ist ihm egal, der Pr\u00e4sident wettert munter weiter.\nIn Kenosha, der Stadt die Trump \"heilen\" wollte, standen sich den ganzen Tag \u00fcber seine Anh\u00e4nger und Black Lives Matter-Aktivisten unvers\u00f6hnlich gegen\u00fcber, die Stra\u00dfen waren voller Sicherheitskr\u00e4fte. Wo der Pr\u00e4sident erscheint, ist von Heilung nicht viel zu sehen, nur Spaltung und Konflikte. Das hilft eigentlich niemandem \u2013 au\u00dfer Donald Trump.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1301402723116617730,       \"url\": \"https://twitter.com/pott_l/status/1301402723116617730\",       \"date\": \"2020-09-03 06:12:42+00:00\",       \"text\": \"#TrumpTheLiar#Kenosha#VoteTrumpOut2020https://t.co/gJ5gZI6AMT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 880382968128299009,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121814161435054080/QM5cSV-D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pott_l\",              \"name\": \"Sophia L. Pott\",              \"description\": \"Pott\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-29 11:10:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 328,              \"tweets\": 8999,              \"liked_tweets\": 13310,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1301078322101850112,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1301078322101850112\",       \"date\": \"2020-09-02 08:43:39+00:00\",       \"text\": \"Vers\u00f6hnung liegt ihm nicht https://t.co/k6VTon4pqQ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1600,              \"friends\": 4985,              \"tweets\": 134743,              \"liked_tweets\": 51460,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1301024043555004416,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1301024043555004416\",       \"date\": \"2020-09-02 05:07:58+00:00\",       \"text\": \"\u201ekonstruiertes Feindbild\u201c \u201eimagin\u00e4re Feinde\u201c na endlich u2066@zeitonlineu2069 habt Ihr westliche Politik kapiert! Was Ihr Trump vorwerft ist westliches Leben und warum? Genau, mit Feindbild hat der Tag Struktur in einen ansonsten dummen Tag!  https://t.co/vkNITZCEcp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2311,              \"friends\": 2212,              \"tweets\": 31906,              \"liked_tweets\": 73357,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5448       }}, {       \"id\": 1301020010865979394,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1301020010865979394\",       \"date\": \"2020-09-02 04:51:57+00:00\",       \"text\": \"Donald Trump: Vers\u00f6hnung liegt ihm nicht |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/1EGz5aQFY9via u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17042,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1300988330302152709,       \"url\": \"https://twitter.com/pbathon12/status/1300988330302152709\",       \"date\": \"2020-09-02 02:46:03+00:00\",       \"text\": \"Vers\u00f6hnung liegt ihm nicht https://t.co/8O4cdLiE3L via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2285696705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833317435969269761/Nv9NCIJ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pbathon12\",              \"name\": \"Peter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-16 11:34:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 11909,              \"liked_tweets\": 9662,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 90       }}, {       \"id\": 1300986811578228738,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1300986811578228738\",       \"date\": \"2020-09-02 02:40:01+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/52bilBp3cN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66842,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1300924138597613568,       \"url\": \"https://twitter.com/juergerber/status/1300924138597613568\",       \"date\": \"2020-09-01 22:30:59+00:00\",       \"text\": \"In der unruhegeplagten Stadt Kenosha will Donald Trump zur Heilung beitragen, stattdessen wettert er wieder gegen imagin\u00e4re Feinde. Ihm k\u00f6nnte das helfen, dem Land nicht.https://t.co/QO1YyrlpAV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2420308525,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374565054436286464/Po6kvp91_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2420308525/1398894593\",              \"username\": \"juergerber\",              \"name\": \"Juerg Gerber\",              \"description\": \"Agricultural Economist, ETH Zurich, Switzerland.   Zwar schon etwas \u00e4lter, aber immer noch unreif... et encore un peu r\u00eaveur... un promeneur solitaire...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-31 09:51:57+00:00\",              \"location\": \"Switzerland\",              \"followers\": 1206,              \"friends\": 3371,              \"tweets\": 55258,              \"liked_tweets\": 55093,              \"lists_member\": 127,              \"media_shared\": 2416       }}, {       \"id\": 1300923912855924736,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1300923912855924736\",       \"date\": \"2020-09-01 22:30:05+00:00\",       \"text\": \"Donald Trump: Vers\u00f6hnung liegt ihm nichtIn der unruhegeplagten Stadt Kenosha will Donald Trump zur Heilung beitragen, stattdessen wettert er wieder gegen imagin\u00e4re Feinde. Ihm k\u00f6nnte das helfen, dem Land nicht.https://t.co/o6bOmGNvoZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1300922344521818115,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1300922344521818115\",       \"date\": \"2020-09-01 22:23:51+00:00\",       \"text\": \"#DonaldTrump hat die Protesthochburg #Kenosha bei seinem Besuch als Kulisse missbraucht, um sein Feinbild zu konsolidieren, schreibt @JoergWimalasena. https://t.co/f9pAB6zTkt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1300922343167066113,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1300922343167066113\",       \"date\": \"2020-09-01 22:23:51+00:00\",       \"text\": \"Offiziell kam #DonaldTrump nach #Kenosha, um die Protesthochburg zu heilen \u2013 doch er spaltete und wetterte gegen Demonstrierende. https://t.co/BzHM8pChqs\",       \"replies\": 35,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 31,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}