{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/27/nico-semsrott-eu-parlament-die-partei-satire",
     "date": "2020-06-29T15:43:46+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Ist das ein Witz \u2013  oder ein Politiker?",
     "article": "Er war der lustige Depressive aus der \"heute-show\". Vor einem Jahr haben Hunderttausende den Komiker Nico Semsrott ins EU-Parlament gew\u00e4hlt. Seitdem versucht er aus diesem Gag etwas Gro\u00dfes zu machen.\nAm 2. Juli 2019, dem ersten Tag der neunten Legislaturperiode, steht Nico Semsrott neben einem Ganzk\u00f6rper-Milchshake-Kost\u00fcm und posiert im Innenhof des Europ\u00e4ischen Parlaments in Stra\u00dfburg f\u00fcr die Fotografen. In dem Kost\u00fcm steckt seine B\u00fcroleiterin, darauf steht: \"Nigel\". Semsrott hat die Kapuze seines schwarzen Hoodies wie immer \u00fcber den Kopf gezogen, auch jetzt in seinem neuen Job als Europaabgeordneter der Satireveranstaltung namens Die Partei. \nDas Milchshake-Kost\u00fcm ist eine Drohung. Sie zielt auf Nigel Farage, Gro\u00dfbritanniens Gesandten f\u00fcr den Brexit, der neulich mit einem Milchshake beworfen wurde und seinen Auftritt vollgesaut abbrechen musste. Ihr rechten Z\u00fcndler, es gibt \u00c4rger!, will Semsrott damit sagen. Gegenwehr mit Mitteln der Satire. So sieht er seinen Auftrag in Europa. Die Aktion soll der Auftakt werden, geplant ist ein viraler Hit. Immerhin hat Semsrott auf Instagram zu diesem Zeitpunkt 180.000 Follower, nach der Kanzlerin ist er dort der beliebteste deutsche Politiker.\nPl\u00f6tzlich schreitet Nigel Farage, ebenfalls EU-Parlamentarier, tats\u00e4chlich durch den Stra\u00dfburger Innenhof. Semsrott sieht ihn, z\u00f6gert \u2013 und traut sich nicht. Er f\u00fcrchtet, Farage nicht gewachsen zu sein: \"Sein jahrelanges populistisches Rhetoriktraining kann ich nicht an meinem ersten Tag aufholen\", sagt er.\nAm Ende bringt die Aktion lausige 15.000 Herzen bei Instagram, gut w\u00e4ren doppelt so viele, mindestens. Was war das jetzt? Ein Flop? Semsrott und seine B\u00fcroleiterin einigen sich auf: Testballon. \nNico Semsrott, 34 Jahre alt, das war bis zum vergangenen Sommer der witzige \"Demotivationscoach\" aus der heute-show, der in seinem Soloprogramm \"Freude ist nur ein Mangel an Information\" vor ausverkauften H\u00e4usern \u00fcber die neuen Nazis schimpfte und \u00fcber Alte, die den Jungen die Zukunft rauben. Vor allem aber versuchte er darin, der Depression eine lustige Seite abzuringen. Diese Krankheit teilt Nico Semsrott mit seiner Kunstfigur. Um sie herum erfand Semsrott den Hoodie-Comedian mit der monotonen Stimme. \nNach zw\u00f6lf Jahren als Komiker auf B\u00fchnen zwischen Flensburg und Passau hatte er Ende 2018 genug. Er kandidierte bei der Europawahl f\u00fcr die Satirepartei Die Partei, Listenplatz 2 hinter Martin Sonneborn, dem Parteigr\u00fcnder, der bereits seit f\u00fcnf Jahren die Absurdit\u00e4ten des politischen Europa seziert. \"F\u00fcr Europa reicht\u2019s\", warben Sonneborn und Semsrott f\u00fcr sich, und tats\u00e4chlich: Es reichte.\n2,4 Prozent der Deutschen w\u00e4hlten Die Partei. H\u00e4tten bei der Europawahl im Mai 2019 ausschlie\u00dflich unter 30-J\u00e4hrige abgestimmt, w\u00e4re Semsrotts Partei die viertst\u00e4rkste Kraft geworden, nur zwei Prozentpunkte hinter der SPD. 899.079 Menschen haben Die Partei gew\u00e4hlt, das sind mehr, als in Malta oder Luxemburg leben.\nSemsrott genie\u00dft als EU-Abgeordneter politische Immunit\u00e4t, einen Chauffeur-Service und 8932 Euro Bruttogehalt, das er \"bedingungsloses Grundeinkommen\" nennt. Im Wahlkampf versprach Semsrott: \"Ich bin Teil des Realo-Fl\u00fcgels dieser Partei, der mit satirischen Mitteln sehr gute Politik machen will.\"\nDie ZEIT hat Semsrott ein Jahr lang begleitet, ihn in Hamburg, Berlin, Stra\u00dfburg, Br\u00fcssel und im Internet getroffen. Kann ein deutscher Komiker den europ\u00e4ischen Politikbetrieb ver\u00e4ndern? Will er das? \nF\u00fcr Europa hat Semsrott sein bisheriges Leben aufgegeben. Er wird als Abgeordneter \"deutlich weniger\" verdienen, sagt er. Er wird Freunde und Familie in Deutschland zur\u00fccklassen und tats\u00e4chlich nach Br\u00fcssel ziehen. Seine B\u00fcroleiterin Doris Dialer, die \u00fcber 13 Jahre EU-Parlaments-Erfahrung verf\u00fcgt, hat ihm dort eine Wohnung besorgt. Semsrott ist ihr dritter Abgeordneter. In den ersten Tagen scheucht sie ihn zu den Sitzungen seiner Fraktion. Ihren Job sieht sie als Rundumversorgung f\u00fcr den Neuling. \"Es gibt die Abgeordneten, die fett werden, und die, die Alkoholiker werden\", sagt sie. Sie klingt, als wolle sie bei Semsrott beides verhindern.\nAnders als Martin Sonneborn hat sich Semsrott entschieden, einer Fraktion beizutreten. Er hat sich den Gr\u00fcnen angepriesen: Sie bek\u00e4men mit ihm nicht nur einen weiteren Abgeordneten (und mehr Redezeit), sondern eine beispiellose Reichweite in den sozialen Netzwerken.\nEr brauche Geld, erz\u00e4hlt Semsrott Anfang Juli 2019 in seinem kargen Stra\u00dfburger B\u00fcro, Raumnummer M04010, mit einem stark b\u00fcrokratiehaltigen Teppich. Das hat er auch den Gr\u00fcnen so gesagt: Aussch\u00fcsse egal \u2013 um die m\u00f6gen die echten Politiker ringen \u2013, aber bitte mehr Geld f\u00fcr Personal. Er will Kameraleute einstellen, Redakteure, Gagschreiber, einen ganzen Stab brauche er, um ein \"europ\u00e4ischer John Oliver\" zu werden, ein investigativer Late-Night-Star. \"Nico goes international\", nennt er sein Projekt.\nSemsrotts Traum ist eine eigene Show aus dem Parlament, w\u00f6chentlich, monatlich, mal sehen, was geht. F\u00fcr seine Videos l\u00e4sst er jetzt Untertitel anfertigen, sp\u00e4ter will er auf Englisch moderieren. Sein Publikum sollen nicht mehr nur die Hipster, die Studenten in den Gro\u00dfst\u00e4dten sein \u2013 sondern ganz Europa. \nAlle drei Wochen wird er mit seiner B\u00fcroleiterin von nun an 450 Kilometer nach Stra\u00dfburg fahren, zum zweiten Sitz des Parlaments. Neben der sogenannten \"Gurkenkr\u00fcmmungsverordnung\" ist das doppelte Parlament wahrscheinlich das Symbol f\u00fcr die bizarr b\u00fcrokratische Europ\u00e4ische Union. An einem seiner ersten Abende in Stra\u00dfburg, Semsrott ist gerade unterwegs zu einem Essen mit dem B\u00fcro Sonneborn, kommt ihm dazu eine Idee: Es sei zwar vertraglich festgelegt, dass das EU-Parlament auch in Stra\u00dfburg tagt. Aber es m\u00fcsse doch nicht zwangsl\u00e4ufig die Stadt Stra\u00dfburg gemeint sein. Wie w\u00e4re es, spinnt Semsrott vor sich hin, den gro\u00dfen Plenarsaal in Br\u00fcssel in Stra\u00dfburg umzutaufen? Niemand m\u00fcsste mehr umziehen. Genial, findet er.\nDas w\u00e4re doch ein Plan.\nAn einem hei\u00dfen Tag Ende August treffen sich in einem ehemaligen Krematorium in Berlin-Wedding viele sehr junge, sehr gut gelaunte Menschen, die die Welt verbessern wollen, auf dem ZEIT ONLINE-Festival Z2X. Gegen 10.30 Uhr stellt sich Nico Semsrott auf das rote Kreuz, das seinen Platz auf der B\u00fchne markiert. Wer ihn denn gew\u00e4hlt habe? Etliche H\u00e4nde gehen hoch. Er hat wenige Notizen auf einem Zettel, wirkt weder besonders gut vorbereitet noch besonders lustig. Aber da das Scheitern sein Programm ist, ist das Publikum begeistert. Vielleicht ist das Semsrotts ganzes Geheimnis: die Unverwundbarkeit seiner Figur, der man alles verzeiht, weil ihre Fehler nur die Konsistenz der Rolle unterstreichen.\nSemsrott ist gerade von Hamburg nach Br\u00fcssel gezogen. In den Sommerwochen hat er in seiner alten Hamburger Wohnung viel Zeit damit verbracht, bei geschlossenen Vorh\u00e4ngen herumzuliegen oder zehn Jahre alte Notizen auszuwerten, die er etwas manisch an die W\u00e4nde gepinnt hatte. Eine depressive Verstimmung wird er es nennen. Er hat in Br\u00fcssel noch immer keinen Therapeuten. Daf\u00fcr hat er jetzt ein Team zusammen. Statt B\u00fcroleiterin Doris Dialer begleitet ihn heute seine neue Pressesprecherin Isabel Pr\u00f6\u00dfdorf. Sie stammt aus dem Odenwald, wirkt handfest und schickt ihn vor seinem Auftritt noch mal aufs Klo. \nSein erster Auftritt im gro\u00dfen Sitzungssaal, jenem Saal, den er eines Tages in Stra\u00dfburg umtaufen will, liegt hinter Semsrott. Als Ursula von der Leyen Mitte Juli zur Kommissionspr\u00e4sidentin gew\u00e4hlt wurde, ergriff er das Wort und sch\u00e4lte sich dabei aus seinem Hoodie, darunter trug er einen zweiten, wie bei einem Formel-1-Fahrer beklebt mit Logos der Unternehmensberatungen KPMG, PwC und McKinsey. Jener Firmen, derentwegen die ehemalige Verteidigungsministerin in der \"Berateraff\u00e4re\" unter Druck stand. Es war eine erste Andeutung dessen, was Semsrott meint, wenn er von \"moderner politischer Kommunikation\" spricht. Ein Instagram-Foto von ihm im vollplakatierten Hoodie erreicht in wenigen Stunden Zehn-, vielleicht Hunderttausende seiner W\u00e4hler und streut seine Botschaft: Ist von der Leyen nicht vor ihrer Berateraff\u00e4re nach Br\u00fcssel geflohen? \nSo gut wie alle deutschen Medien berichten, die alten und die jungen. Von ZDF bis Vice. \"Bei der Milchshake-Aktion habe ich mich nicht getraut, die Brexit-Leute zu konfrontieren\", sagt Semsrott. \"Bei von der Leyen habe ich mich getraut. Deshalb war es so ein Erfolg.\"\nSetzt Semsrott seine Kapuze ab, ist er ein viel hellerer Typ, als man erwartet. Man hat das Gef\u00fchl, er lacht einen die ganze Zeit an. Er besitzt eine seltsame Mischung aus Sanftheit und H\u00e4rte. Sanft im Gespr\u00e4ch, bretthart in seinen Positionen. Schl\u00e4gt etwa einer vor, man m\u00fcsse \"AfD-W\u00e4hler abholen\", wird er rigoros. N\u00f6tig sei da kein Gespr\u00e4ch, sondern Gegenangriff. Semsrott sagt: \"Ich habe das Gef\u00fchl, dass die Zivilgesellschaft viel politischer ist als die Parteien.\" Parteienverdrossenheit, nennt er das. Und verweist auf Fridays for Future.\nAn dem Politsatiriker Nico Semsrott sch\u00e4tzen seine W\u00e4hler dessen Aufrichtigkeit und, so ist das wohl: seine Ernsthaftigkeit. \nAufsehen erregte Semsrott im Wahlkampf, als er die Zeit, die ihm f\u00fcr einen Wahlwerbespot zur Verf\u00fcgung stand, der Organisation Sea-Watch zur Verf\u00fcgung stellte. Zu sehen war in qu\u00e4lenden 86 Sekunden ein im Mittelmeer ertrinkender Junge. Vorangestellt war dem Film eine Texttafel: \"F\u00fcr den Inhalt dieses Filmes ist ausschlie\u00dflich die EU verantwortlich.\"\nWas Nico Semsrott und seine jungen W\u00e4hler verbindet, ist etwas, das altmodisch klingt: ein Werteger\u00fcst. K\u00f6nnte es sein, dass eine Generation, die es gewohnt ist, ihren Helden in \"Let\u2019s Play\" genannten \u00dcbertragungen beim Computerspielen zuzusehen, die also das Vergn\u00fcgen delegiert, k\u00f6nnte es sein, dass diese Generation sich nun auch jemanden ausgesucht hat, der stellvertretend f\u00fcr sie ihre Werte hochh\u00e4lt? Noch dazu in einem Parlament, das ihr als weitestgehend korrupt gilt, weil es von vorn bis hinten durchlobbyiert ist, was Sonneborn und Semsrott nicht m\u00fcde werden zu betonen. Eines seiner YouTube-Videos drehte Semsrott \u00fcber die Verpflegung auf Br\u00fcsseler Lobby-Abenden. Nico Semsrott im EU-Parlament, das w\u00e4re eine Art \"Let\u2019s Play\" f\u00fcr Moral: ein Aufrechter gegen das System, ein Underdog in den klassischen Ma\u00dfst\u00e4ben politischer Macht, daf\u00fcr mit Hunderttausenden \u2013 ja, was eigentlich: W\u00e4hlern, Fans, Unterst\u00fctzern?\nEs ist wie damals bei Sophies Unterwelt. Als die Sch\u00fclerzeitung Sophies Welt an ihrem katholischen Gymnasium in Hamburg von der Direktorin zensiert wurde, widersetzten sich die beiden Lehrers\u00f6hne Arne und Nico Semsrott und verkauften ihre Gegen-Sch\u00fclerzeitung, die Unterwelt, aus einem Dixi-Klo vor der Schule: \"Wir schei\u00dfen auf Zensur\". Medien berichteten, erst in Hamburg, dann in ganz Deutschland. \"Ein Selbstwirksamkeitserlebnis vom Feinsten\", nennt Nico Semsrott das heute. \nSein Bruder Arne k\u00e4mpft inzwischen mit seiner NGO FragDenStaat f\u00fcr Informationsfreiheit und bringt den Verfassungsschutz vor Gericht. Ein \"starker Gerechtigkeitssinn\" sei der Antrieb f\u00fcr das, was sie beide machten, sagt er. Ein gro\u00dfer Zorn auch, eine Verzweiflung. Nico habe es schon in der Grundschule ungerecht gefunden, wenn anderen Leid zugef\u00fcgt wurde: \"Daraus erw\u00e4chst ein hoher moralischer Anspruch\", sagt Arne Semsrott, \"an sich und andere.\"\nAm 18. November 2019 will Nico Semsrott seinen Plan \u00f6ffentlich machen: die Abschaffung des Doppelparlaments, indem er, Nico Semsrott, den gro\u00dfen Sitzungssaal in Stra\u00dfburg umtauft. Eine Handvoll Journalisten sind gekommen. Im fensterlosen Raum rauscht die L\u00fcftung, das Licht ist gedimmt. Semsrott sagt: \"Das ist die Feierlichkeit, die ich von europ\u00e4ischen Zeremonien gewohnt bin.\"\nZur Saaltaufe l\u00e4sst er sich eine Sektflasche reichen. \"Hiermit\", sagt er auf Englisch, \"benenne ich diesen Sitzungssaal in Stra\u00dfburg um.\" Holz splittert, die Flasche zerspringt. Semsrott pinnt ein Post-it mit der Aufschrift \"Stra\u00dfburg\" an die Saalt\u00fcr, w\u00e4hrend sein Team die Scherben zusammenfegt. Man k\u00f6nnte sagen: Nico Semsrott hat erste Spuren im Parlament hinterlassen \u2013 eine demolierte Holzleiste neben der T\u00fcr zum Plenarsaal. Seine B\u00fcroleiterin hat aber auch ein Dokument beim Parlamentspr\u00e4sidenten hinterlegt, das die Sache auf den offiziellen Weg bringen soll. \nAm Nachmittag bietet ein junger gr\u00fcner Fraktionskollege Semsrott spontan sein Fragerecht im Haushaltskontrollausschuss an. Semsrott k\u00f6nne dort doch f\u00fcr seinen Stra\u00dfburg-Plan werben, immerhin k\u00f6nnte die Abschaffung des Doppelparlaments eine halbe Milliarde Euro einsparen. Semsrott sagt zu.\nAber er geht nicht hin. Ihm sei das Ganze dann doch zu schnell gegangen. \nWie machen wir jetzt weiter mit der Saaltaufe? Am n\u00e4chsten Morgen hat Isabel Pr\u00f6\u00dfdorf das Team zusammengetrommelt. Semsrott besch\u00e4ftigt drei Praktikanten, die sich um die Produktion der Videos k\u00fcmmern. Dazu hat er zwei Autoren engagiert, die aussehen, als h\u00e4tte sich der eine jeweils eine Parodie des anderen ausgedacht: Da ist Jeffrey, Yale-Absolvent, im perfekt geb\u00fcgelten Hemd, mit zur\u00fcckgek\u00e4mmter M\u00e4hne. Und Eike mit den zerschlissenen Hosen, der mit drei \u00c4pfeln jonglieren und sie dabei aufessen kann.\n\"Die Aktion ist ja gut gelaufen\", sagt Jeffrey, \"aber was wird jetzt daraus?\" Doris Dialer sagt: \"Nico ist der erste Abgeordnete, der das Thema in dieser Legislatur angesto\u00dfen hat. Wir haben jetzt den first mover effect.\" Sie bietet an, Mitstreiter zu organisieren. Semsrott \u00fcberlegt, dann winkt er ab: \"Wenn jemand zu uns kommt und reden will, k\u00f6nnen wir reden. Aber nicht aktiv, das k\u00f6nnen wir uns sparen.\"\nEr ist frustriert. Das Drehmaterial vom Vortag ist kaum zu gebrauchen, der Schnitt dauert deshalb ewig. \"Nicht mal meine Kernaufgabe kriege ich hin: lustige Videos drehen, die Aufmerksamkeit schaffen. Was soll ich dann parlamentarisch weiterarbeiten?\" Sitzungen der Fraktion und die Aussch\u00fcsse schw\u00e4nzt er jetzt h\u00e4ufiger: \"Es macht mich k\u00f6rperlich m\u00fcde.\" \nAm erfolgreichsten war Semsrott in den vergangenen Monaten nicht mit einem Video, in dem er den neuen EU-Kommissar f\u00fcr Foresight, Vorhersehung, in einer Sitzung fragte, was er, Semsrott, sp\u00e4ter zu Abend gegessen haben werde. Am erfolgreichsten war er mit Tweets gegen die CDU in Deutschland, die er auch ohne ein achtk\u00f6pfiges Team und finanzielle Unterst\u00fctzung der Gr\u00fcnen problemlos von Kyritz an der Knatter aus hinbekommen h\u00e4tte.\nUnd weil niemand so hart mit Nico Semsrott ins Gericht geht wie Nico Semsrott, \u00e4rgert das auch niemanden so sehr wie ihn.\nAber er hat ja noch knapp viereinhalb Jahre.\nNeuerdings bekommt Semsrott h\u00e4ufiger Besuch von einem Sprachtrainer, einem aufgedrehten Amerikaner, der in Br\u00fcssel Abgeordnete unterrichtet. Heute \u00fcben sie Konditionals\u00e4tze: Was w\u00e4re, wenn? Semsrott vervollst\u00e4ndigt: \"I would have always loved to be courageous and to share ideas with more people.\" Warum habe er das nicht gemacht, will der Lehrer wissen, und Semsrott erz\u00e4hlt von Schwierigkeiten beim Aufstehen, Antriebslosigkeit, Angstzust\u00e4nden. Er beschreibt die Symptome seiner Depression, ohne das Wort Depression zu benutzen. Und der superhappy Amerikaner findet das wahnsinnig lustig: \"You don\u2019t get up because you love to sleep, right? Nice, haha.\"\nDabei gehe es ihm besser, sagt Semsrott. Br\u00fcssel tue ihm gut. Er sei nicht mehr isoliert wie auf Tour, als er freitagnachts in irgendeinem Provinzhotel sa\u00df und an die Freunde in Hamburg dachte. Er ist in ein Team eingebunden und hat einen Tagesablauf von 9 bis 19 Uhr. \nIsabel Pr\u00f6\u00dfdorf, die sich auch um Semsrotts Mails k\u00fcmmert, erz\u00e4hlt von den vielen Nachrichten von Menschen, die wie er an Depressionen leiden. Sie beantwortet jede einzelne. \"Ich will nicht, dass sich jemand von der Br\u00fccke st\u00fcrzt.\"\nW\u00e4re das nicht ein Thema f\u00fcr seine politische Arbeit, der Kampf gegen diese Krankheit? Er k\u00f6nnte es machen wie Sarah Wiener, die Fernsehk\u00f6chin aus \u00d6sterreich. Sie kam ohne politische Erfahrung ins EU-Parlament, sitzt nun in den Aussch\u00fcssen f\u00fcr Landwirtschaft und Verbraucherschutz und h\u00e4lt im gro\u00dfen Plenarsaal Reden, etwa zum Handel mit Gefl\u00fcgelfleisch zwischen der EU und der Ukraine. Im B\u00fcro Semsrott wird Ende November eine Initiative zu Depression und mentaler Gesundheit zwar erwogen, dann aber erst mal verschoben. Jetzt m\u00fcssen Videos gedreht werden, so hat es Semsrott beschlossen. \nSein Wahlkreis, sagt er, sei das Internet. Er guckt sehr genau auf Klickzahlen und Online-Kommentare. Er hat Redeentw\u00fcrfe zur Abstimmung gestellt. Aussch\u00fcsse dagegen nerven ihn. Aber vielleicht erf\u00fcllt er damit die Erwartungen seines Wahlkreises: Der sch\u00e4tzt Anti-Nazi-Gags auf Twitter mehr als Sachkack in Aktenordnern.\nIn seinem Br\u00fcsseler B\u00fcro, das noch immer wirkt, als h\u00e4tte er es gestern bezogen, ohne pers\u00f6nliche Gegenst\u00e4nde oder Dekoration, zeigt Semsrott seine neueste Anschaffung: einen Aktenschredder. \"F\u00fcr meine Hoffnungen und Tr\u00e4ume.\" Ein Witz. Doch sp\u00e4ter wird Semsrott sagen, dass er Ende des Jahres ernsthaft dar\u00fcber nachgedacht habe, ob er nicht einfach hinschmei\u00dfen solle.\nAllerdings w\u00fcrde dann Lisa Bombe nachr\u00fccken. Eine Frau, die nur als Namenswitz auf der Liste der Partei stand. Vor Bennet Krieg und Kevin G\u00f6bbels.\nIm Februar 2020 sieht es in Semsrotts B\u00fcro dann pl\u00f6tzlich aus, als hielten sich dort regelm\u00e4\u00dfig Menschen auf: An den W\u00e4nden h\u00e4ngen ausgedruckte Winkekatzen, in einem Regal liegt wie eine Troph\u00e4e der beklebte Hoodie, mit dem er Ursula von der Leyen \u00e4rgerte. Auch Semsrott selbst hat sich ver\u00e4ndert. Er hat zugenommen, \"mindestens zehn Kilo\", sch\u00e4tzt er. Er esse mehr und bewege sich weniger. Manchmal geht in seinem B\u00fcro das Licht aus, weil der Bewegungsmelder keine Bewegung mehr meldet \u2013 er arbeitet dann im Dunkeln weiter, erz\u00e4hlt er, so 50 Stunden die Woche. Er wei\u00df, es gibt Abgeordnete, die rei\u00dfen 100 Stunden runter, aber es gebe auch die im niedrigen zweistelligen Stundenbereich. Also findet er: guter Durchschnitt.\nGerade hat Gro\u00dfbritannien die Europ\u00e4ische Union verlassen, und die britischen Abgeordneten sind aus dem EU-Parlament ausgezogen. Zu ihrem Abschied sangen die \u00fcbrigen Abgeordneten das Volkslied Auld Lang Syne, ein sch\u00f6ner Moment der Solidarit\u00e4t. Semsrott, dem der Brexit vorher \"schei\u00dfegal\" war, sa\u00df auf Platz 729, in der letzten Reihe, und ihm kamen die Tr\u00e4nen, weil es ihm tats\u00e4chlich naheging, dass zum ersten Mal ein Land die EU verl\u00e4sst.\nSeine B\u00fcroleiterin Doris Dialer ist jetzt weg. Semsrott sagt, sie h\u00e4tten \"unterschiedliche Vorstellungen gehabt, wie ein Abgeordnetenb\u00fcro arbeiten soll\". Dialer war eindeutig Team Sachkack.\nSemsrott geht jetzt nur noch zu Sitzungen, die sich nicht vermeiden lassen. Er nennt es \"eine Last, derer ich mich entledigt habe\". Bei den Plenarabstimmungen, in dem Saal, den er umbenannt hat, folgt er diszipliniert den Abstimmungsempfehlungen der Gr\u00fcnen.\nIhn umgibt eine neue Demut: \"Ich habe gelernt, ich kann nicht alles kontrollieren.\" Er akzeptiert, dass das Parlament ein anderes Tempo hat als er. Seit er in Br\u00fcssel zur Therapie geht, sp\u00fcrt er weniger Wut und \u00c4rger. Aber: \"Das kann sich jederzeit \u00e4ndern.\"\nAm Abend schiebt Nico Semsrott ein Flipchart ins \"Autorenzimmer\", da sitzt noch immer Jeff, der Yale-Absolvent, und neuerdings Cornelius Oettle, den sie vom Satiremagazin Titanic weggekauft haben. Auf dem Flipchart steht der Sendungsplan f\u00fcr die ersten drei Folgen der Nico-Semsrott-Late-Night-Show aus dem EU-Parlament.\nNeulich hat er ein Video hochgeladen, in dem er die fischige Parteienfinanzierung der italienischen 5-Sterne-Bewegung auseinandernimmt, gut recherchiert, unterhaltsam erz\u00e4hlt \u2013 \"das war europ\u00e4ischer John Oliver\". Selten seit der Anfangseuphorie im vergangenen Sommer wirkte er so angez\u00fcndet wie in diesem Moment: \"Wir k\u00f6nnen so was herstellen, mit den wenigen Leuten, die wir sind!\" Gerade \u00fcberlegen die Europ\u00e4ischen Gr\u00fcnen, ob sie die 5-Sterne-Bewegung aufnehmen sollen. Semsrott hat angek\u00fcndigt, dann die Fraktion zu verlassen. \nAuch in Sachen Saaltaufe gibt es einen Erfolg zu vermelden. Das Thema, der ehemaligen B\u00fcroleiterin Doris Dialer sei Dank, ist tats\u00e4chlich im Petitionsausschuss gelandet.\nDer Saal ist nahezu leer, als am 20. Februar um neun Uhr morgens Tagesordnungspunkt 17 aufgerufen wird, Petition 1156. Nico Semsrott erkl\u00e4rt, was man alles mit dem Parlamentsgeb\u00e4ude in Stra\u00dfburg anstellen k\u00f6nne, wenn der Betrieb komplett nach Br\u00fcssel gezogen sei, dank seiner Umbenennung des Plenarsaals in \"Stra\u00dfburg\": eine Loser-Uni einrichten etwa, f\u00fcr alle, die keinen Studienplatz bekommen h\u00e4tten. \nEin konservativer Bulgare mahnt an, dass daf\u00fcr die Europ\u00e4ischen Vertr\u00e4ge ge\u00e4ndert werden m\u00fcssten. Eine belgische Liberale findet den Vorschlag gro\u00dfartig. Zum Schluss sagt die lettische Vizevorsitzende des Ausschusses, sie wolle die Petition weiterleiten, Semsrott aber auch daran erinnern, \"dass er kein Patent auf diese Idee hat\". Der Erste war ein schottischer Abgeordneter, der vor mehr als zehn Jahren exakt dieselbe Idee vorstellte \u2013 ohne Erfolg, klar. Das Video, das Semsrott anschlie\u00dfend zum Auftritt im Ausschuss hochl\u00e4dt, ist eines der erfolgreichsten, seit er Abgeordneter ist. \nDie Bilanz des ersten Jahres Br\u00fcssel: drei Reden im Parlament, 453 Tweets, zw\u00f6lf Videos auf YouTube und eine Petition, die sehr wahrscheinlich scheitern wird. Die Premiere f\u00fcr die Nico-Semsrott-Show: auf unbestimmte Zeit verschoben, wegen des Coronavirus. Das Parlamentsgeb\u00e4ude in Stra\u00dfburg ist unterdessen tats\u00e4chlich einem neuen Zweck zugef\u00fchrt worden: Es wurde zum provisorischen Corona-Testzentrum.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1349421332497375238,       \"url\": \"https://twitter.com/joan_roh/status/1349421332497375238\",       \"date\": \"2021-01-13 18:21:31+00:00\",       \"text\": \"@kielkontrovers @nicosemsrott @Der_Postillon Geh\u00f6rt doch wohl zu jedem Job dazu, der so ein Gewicht hat. Ich empfehle hierzu diesen Artikel: https://t.co/TpTwiRdwZn (Nicht nur) in meinen Augen ist er einfach nicht in der Lage, der Verantwortung, die ein EP-Mandat erfordert, gerecht zu werden. Schade um den Sitz.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 800731762879909888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328805728249913345/_2cW4cy9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"joan_roh\",              \"name\": \"\u2728\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-21 16:05:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 882,              \"tweets\": 607,              \"liked_tweets\": 55715,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1343517069158084608,       \"url\": \"https://twitter.com/nseydack/status/1343517069158084608\",       \"date\": \"2020-12-28 11:20:05+00:00\",       \"text\": \"7/11: Braucht der wirklich ein Mandat, um im EU-Parlament Quatsch zu machen? Oder ist es Quatsch, das zu fragen? Ein Jahr lang beobachteten @jornaman und ich Nico Semsrott im EU-Parlament. https://t.co/o9jtc0js8O\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3432777561,              \"url\": \"http://www.niclasseydack.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1202896321675440128/EC7fQr7J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3432777561/1575627838\",              \"username\": \"nseydack\",              \"name\": \"Niclas Seydack\",              \"description\": \"freier Journalist v.a. @DIEZEIT | Chef @reportagenfm | ausgebildet @DJSde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-20 13:59:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 941,              \"friends\": 782,              \"tweets\": 888,              \"liked_tweets\": 5699,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 182       }}, {       \"id\": 1278247073943621634,       \"url\": \"https://twitter.com/jornaman/status/1278247073943621634\",       \"date\": \"2020-07-01 08:40:25+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr paperlover heute noch am Kiosk. Das gro\u00dfe @nicosemsrott Portr\u00e4t feat. @sven_giegold und @iamjohnoliver und @arnesemsrott Immer hier: https://t.co/0UPEHrYqKx @nseydack !!! @DIEZEIT https://t.co/zoiyotlvUI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15613289,              \"url\": \"http://johannesgernert.jimdo.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286622831107768324/1vPVnEVy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15613289/1615901031\",              \"username\": \"jornaman\",              \"name\": \"Johannes Gernert\",              \"description\": \"Journalist @DIEZEIT (via @fu_berlin, @djsde und @tazgezwitscher) \ud83d\udc49 #Z Ochsenfurt/Berlin/Hamburg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-26 18:59:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1384,              \"friends\": 1090,              \"tweets\": 5887,              \"liked_tweets\": 2729,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 1146       }}, {       \"id\": 1277692937661489154,       \"url\": \"https://twitter.com/JCBockenheimer/status/1277692937661489154\",       \"date\": \"2020-06-29 19:58:29+00:00\",       \"text\": \"K\u00f6nnte es sein, dass es bei dieser Partei namens Partei gar nicht so sehr darum geht, mit sehr doitschem Humor auf Schwachstellen im Parlamentarismus hinzuweisen, sondern vielmehr darum, einem Haufen Profilneurotikern eine weitere B\u00fchne zu geben? \ud83e\udd14https://t.co/wA5I0dpPtf https://t.co/ZL1YMEPSU9\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 49,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98697929,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1064919314912940032/XCJypSvq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/98697929/1461350519\",              \"username\": \"JCBockenheimer\",              \"name\": \"Johannes C. Bockenheimer\",              \"description\": \"Verantwortlicher Redakteur @BILD_Politik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-22 19:02:20+00:00\",              \"location\": \"Westen.\",              \"followers\": 2924,              \"friends\": 473,              \"tweets\": 2415,              \"liked_tweets\": 4378,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 445       }}, {       \"id\": 1277685287561449473,       \"url\": \"https://twitter.com/Moritz_Harrer/status/1277685287561449473\",       \"date\": \"2020-06-29 19:28:05+00:00\",       \"text\": \"Ein Witz.https://t.co/A68wYQ9Aah\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 842451065647861760,              \"url\": \"http://www.fdp-mv.de/moritz-harrer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377573678733463554/EDTOZGFP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/842451065647861760/1608815306\",              \"username\": \"Moritz_Harrer\",              \"name\": \"Moritz Harrer\",              \"description\": \"Stellv. Landesvorsitzender @FDP_MV | Online Kommunikation & Campaigning @universumag f\u00fcr die FDP | FDP-Landtagskandidat auf Listenplatz 9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-16 19:02:40+00:00\",              \"location\": \"Mecklenburg-Vorpommern\",              \"followers\": 1156,              \"friends\": 639,              \"tweets\": 3395,              \"liked_tweets\": 12122,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 303       }}, {       \"id\": 1277684783791984645,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1277684783791984645\",       \"date\": \"2020-06-29 19:26:05+00:00\",       \"text\": \"Kann ein deutscher Komiker den europ\u00e4ischen Politikbetrieb ver\u00e4ndern? Will er das? @nicosemsrott #Abo https://t.co/3mTI6GSk6t\",       \"replies\": 24,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 56,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1277611838021283841,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1277611838021283841\",       \"date\": \"2020-06-29 14:36:13+00:00\",       \"text\": \"Vor einem Jahr haben Hunderttausende den Komiker Nico Semsrott ins EU-Parlament gew\u00e4hlt. Seitdem versucht er aus diesem Gag etwas Gro\u00dfes zu machen. #red https://t.co/QsZR1TwCFE\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416335,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44933,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1277598681001340930,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_ent/status/1277598681001340930\",       \"date\": \"2020-06-29 13:43:56+00:00\",       \"text\": \"Gegenwehr mit Mitteln der Satire. So sieht er seinen Auftrag in Europa. @nicosemsrott #Abo https://t.co/ZvrBTgdjNg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153078659,              \"url\": \"http://www.zeit.de/entdecken/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564623716372482/bNZD11wo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153078659/1531737798\",              \"username\": \"zeitonline_ent\",              \"name\": \"ZEITONLINE Entdecken\",              \"description\": \"Hier twittert das Entdecken-Ressort von ZEIT ONLINE\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-07 16:42:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5164,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 3915,              \"liked_tweets\": 80,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1277154981683105793,       \"url\": \"https://twitter.com/DavideBortot/status/1277154981683105793\",       \"date\": \"2020-06-28 08:20:50+00:00\",       \"text\": \"@FalkSchacht @nicosemsrott @DIEZEIT https://t.co/kzfEMFeOjp\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 539328932,              \"url\": \"http://acolorbright.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/954406642933796864/FQ9j2rOP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/539328932/1516636773\",              \"username\": \"DavideBortot\",              \"name\": \"Davide Bortot\",              \"description\": \"@AColorBright + ACB Stories. Also writing about music and the internet. Kreuzberg via Schwabing.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-28 19:45:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2212,              \"friends\": 1266,              \"tweets\": 7769,              \"liked_tweets\": 9845,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 555       }}, {       \"id\": 1276789098850717696,       \"url\": \"https://twitter.com/gordian_vzzz/status/1276789098850717696\",       \"date\": \"2020-06-27 08:06:57+00:00\",       \"text\": \"Mir gef\u00e4llt das Portrait \u00fcber @nicosemsrott von @jornaman und @nseydack (\u20ac).Eine Kleinigkeit finde ich spannend: bei Lets Plays w\u00fcrden die Leute ihr Vergn\u00fcgen delegieren. Ist das mit Fu\u00dfball, Reise-Sendungen und Porno nicht seit 50 Jahren das gleiche?https://t.co/aZ9xgyrPfB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1073689452621512706,              \"url\": \"http://vonzeitzuzeit.gordianus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073699824338395136/4Op-7tgf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1073689452621512706/1544825215\",              \"username\": \"gordian_vzzz\",              \"name\": \"Gordian \ud83c\udf99\ufe0f\",              \"description\": \"Im #vzzzPodcast Von Zeit zu Zeit vermuten, behaupten & berichten @jan_vzzz und ich abschweifend und ohne Internet - wie einst auf der Party in der K\u00fcche.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-14 21:21:28+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 666,              \"friends\": 599,              \"tweets\": 8103,              \"liked_tweets\": 10649,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 365       }}, {       \"id\": 1276533306906083331,       \"url\": \"https://twitter.com/PARTEIESSEN/status/1276533306906083331\",       \"date\": \"2020-06-26 15:10:31+00:00\",       \"text\": \"Ist das ein Witz oder ein Politiker? fragt das bekannte Satire-Magazin @zeitonline  bzgl. unseres MdEP @nicosemsrott  -die Antwort gibts hier:https://t.co/SYeP7fFc0X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2365679008,              \"url\": \"http://www.partei-essen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255120496426958848/HtGZxhSc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2365679008/1588452143\",              \"username\": \"PARTEIESSEN\",              \"name\": \"Die PARTEI Essen\",              \"description\": \"Offizieller Twitter-Partner des Kreisverbandes Essen der Partei Die PARTEI!  Moderne #Turbopolitik der extremen Mitte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-25 21:03:00+00:00\",              \"location\": \"Essen\",              \"followers\": 1137,              \"friends\": 369,              \"tweets\": 3666,              \"liked_tweets\": 20331,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 591       }}, {       \"id\": 1276036149438320640,       \"url\": \"https://twitter.com/nseydack/status/1276036149438320640\",       \"date\": \"2020-06-25 06:15:00+00:00\",       \"text\": \"Braucht @nicosemsrott ein Mandat, um im EU-Parlament Quatsch zu machen? Oder ist es Quatsch, das zu fragen? @jornaman und ich haben ihn ein Jahr lang begleitet. In Hamburg, Berlin, Br\u00fcssel und Stra\u00dfburg. Diese Woche in @DIEZEIT.https://t.co/o9jtc0B30m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3432777561,              \"url\": \"http://www.niclasseydack.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1202896321675440128/EC7fQr7J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3432777561/1575627838\",              \"username\": \"nseydack\",              \"name\": \"Niclas Seydack\",              \"description\": \"freier Journalist v.a. @DIEZEIT | Chef @reportagenfm | ausgebildet @DJSde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-20 13:59:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 941,              \"friends\": 782,              \"tweets\": 888,              \"liked_tweets\": 5699,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 182       }}, {       \"id\": 1276033580607713281,       \"url\": \"https://twitter.com/jornaman/status/1276033580607713281\",       \"date\": \"2020-06-25 06:04:47+00:00\",       \"text\": \"Was macht er da? Mit u2066@nseydacku2069 habe ich u2066@nicosemsrottu2069 in seinem ersten Jahr als Europaabgeordneter beobachtet u2066@DIEZEITu2069https://t.co/0UPEHrYqKx\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15613289,              \"url\": \"http://johannesgernert.jimdo.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286622831107768324/1vPVnEVy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15613289/1615901031\",              \"username\": \"jornaman\",              \"name\": \"Johannes Gernert\",              \"description\": \"Journalist @DIEZEIT (via @fu_berlin, @djsde und @tazgezwitscher) \ud83d\udc49 #Z Ochsenfurt/Berlin/Hamburg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-26 18:59:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1384,              \"friends\": 1090,              \"tweets\": 5887,              \"liked_tweets\": 2729,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 1146       }}]"
}