{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2021-01/aeltere-menschen-pandemie-corona-krise-leserumfrage-ue60", "date": "2021-01-12T11:35:30+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Wie erleben Sie als \u00dc60 diese Zeit?", "article": "\u00c4ltere Menschen gelten in der Corona-Pandemie als Risikogruppe. Aber wie lebt es sich so abgeschirmt? \nWie geht es Ihnen in der Krise? Schreiben Sie uns!\nSchon zu Beginn der Corona-Pandemie war klar: \u00c4ltere Personen sind besonders gef\u00e4hrdet, einen schweren Covid-19-Verlauf zu erleiden. Sie sollten, so war sich die Politik einig, soziale Kontakte weitestgehend meiden. Mancherorts erm\u00f6glichte man es \u00e4lteren Menschen, ein Taxi zum Preis einer Busfahrt zu nutzen, oder diskutierte eine sogenannte Seniorenstunde im Supermarkt.\nDoch gerade f\u00fcr \u00e4ltere Menschen sind soziale Kontakte essenziell. Sie tragen zum Wohlbefinden bei, sch\u00fctzen vor Depressionen \u2013 und verl\u00e4ngern sogar das Leben. Die Corona-Ma\u00dfnahmen wurden also selbst zum Gesundheitsrisiko. Trotzdem zeichnen Studien ein eher optimistisch stimmendes Bild: Eine Befragung der kanadischen University of British Columbia ergab, dass \u00e4ltere Menschen durch die Corona-Pandemie weniger Stress empfinden als die j\u00fcngeren. Die Autorinnen der Studie erkl\u00e4rten diesen Effekt dadurch, dass j\u00fcngere Generationen zum einen mehr Stressfaktoren jenseits der Pandemie erlebten, beispielsweise durch Kinder und Beruf, und dass sie noch nicht so gute Bew\u00e4ltigungsstrategien ausgebildet h\u00e4tten.  \n\u00c4ltere Menschen, so scheint es, nehmen die Pandemie gelassener hin. Aber stimmt das? Die \u00c4lteren sind ja keine homogene Gruppe. Es macht einen entscheidenden Unterschied, ob man sein Leben lang harte k\u00f6rperliche Arbeit geleistet hat, ob man frisch in Rente und k\u00f6rperlich noch v\u00f6llig fit ist, oder sich bereits in Pflege befindet. Altern verl\u00e4uft zudem auch entlang von sozialen, \u00f6konomischen, psychologischen und kulturellen Parametern. Je nach Lebenssituation altern Menschen unterschiedlich.\nWir m\u00f6chten mit Ihnen, liebe Menschen \u00fcber 60, dar\u00fcber sprechen, wie Sie mit der Pandemie umgehen. Wie haben Sie die vergangenen Monate erlebt? Wie empfinden Sie die Einschr\u00e4nkungen? F\u00fchlen Sie sich einsam? Oder k\u00f6nnen Sie Ruhe und R\u00fcckzug etwas abgewinnen? Wie und mit wem wohnen Sie? Wie halten Sie Kontakt zu anderen? Spielen digitale Medien eine gro\u00dfe Rolle f\u00fcr Sie?  \nBitte schildern Sie uns Ihre Erfahrungen im Formular oder im Kommentarbereich. Alternativ k\u00f6nnen Sie auch eine E-Mail an community-redaktion@zeit.de senden. Ausgew\u00e4hlte Beitr\u00e4ge m\u00f6chten wir ver\u00f6ffentlichen, auf Wunsch gern anonym.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1349664628142432257,       \"url\": \"https://twitter.com/altersbilder/status/1349664628142432257\",       \"date\": \"2021-01-14 10:28:17+00:00\",       \"text\": \"Wie erleben Sie als \u00dc60 diese Zeit? https://t.co/49PiRY41To via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198858626,              \"url\": \"http://www.programm-altersbilder.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1208399691/Logo_Altersbilder_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"altersbilder\",              \"name\": \"Altersbilder\",              \"description\": \"Hier twittert das Team Programm Altersbilder. Impressum: programm-altersbilder.de/storagefolder/\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-05 12:46:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2445,              \"friends\": 1128,              \"tweets\": 10955,              \"liked_tweets\": 287,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 129       }}, {       \"id\": 1349090969896030218,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1349090969896030218\",       \"date\": \"2021-01-12 20:28:46+00:00\",       \"text\": \"\u00c4ltere Menschen seien in der Pandemie einsam, hei\u00dft es. Studien belegen das Gegenteil. Was denn nun? Wir wollen es von \u00e4lteren Menschen erfahren. Schreiben Sie uns! https://t.co/x8PeJnwCe9\",       \"replies\": 34,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1348983278536171522,       \"url\": \"https://twitter.com/EvaMarieKessle1/status/1348983278536171522\",       \"date\": \"2021-01-12 13:20:51+00:00\",       \"text\": \"Wie erleben Sie als \u00dc60 diese Zeit? https://t.co/LI6SVl2RYA via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1105875831015067650,              \"url\": \"https://www.medicalschool-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176062221253828608/5Opw-Wi0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1105875831015067650/1569414384\",              \"username\": \"EvaMarieKessle1\",              \"name\": \"Eva-Marie Kessler\",              \"description\": \"Professorin f\u00fcr Gerontopsychologie I Psychotherapeutin I ***Aging means development***\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-13 16:58:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 592,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 835,              \"liked_tweets\": 3987,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1348941683409489920,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonlineleser/status/1348941683409489920\",       \"date\": \"2021-01-12 10:35:34+00:00\",       \"text\": \"Studien belegen, dass \u00e4ltere Menschen die Pandemie recht gelassen hinnehmen. Stimmt das? Schreiben Sie uns! https://t.co/K3sljEfpZ9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 388920034,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565299242573824/hlvGNEYJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonlineleser\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Community\",              \"description\": \"F\u00fcr die Community von ZEIT ONLINE twittern hier Julia Meyer (@tschinskij), Ann-Kristin Tlusty (@nouvelle_wagnis) und Janis Dietz (@JanxWord).\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-10-11 15:18:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin.\",              \"followers\": 5013,              \"friends\": 373,              \"tweets\": 1424,              \"liked_tweets\": 420,              \"lists_member\": 85,              \"media_shared\": 110       }}]"}