{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-07/italien-matteo-salvini-immunitaet-aufgehoben-prozess",
     "date": "2020-07-31T07:50:37+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Senat hebt Immunit\u00e4t von fr\u00fcherem Innenminister Salvini auf",
     "article": "Matteo Salvini soll seine Rechte \u00fcbertreten haben, um Migranten auf dem Mittelmeer festzuhalten. Nun wird ihm Freiheitsberaubung und Amtsmissbrauch vorgeworfen.\nIm Streit um die Seenotrettung von Migranten hat der\nitalienische Senat die Immunit\u00e4t des fr\u00fcheren Innenministers Matteo Salvini aufgehoben \u2013 zum zweiten Mal\nin diesem Jahr. Nach einer mehrst\u00fcndigen Debatte stimmten am Donnerstag 149\nSenatoren f\u00fcr die Aufhebung und 141 dagegen, wie die Kammer mitteilte. Damit\nist der Weg frei f\u00fcr einen weiteren Prozess gegen den Parteichef der rechtspopulistischen\nLega-Partei wegen seiner harten Fl\u00fcchtlingspolitik als Minister bis 2019.\n\n\nIn dem aktuellen Fall wird Salvini Freiheitsberaubung und Amtsmissbrauch\nvorgeworfen. Als Innenminister soll er im August 2019 seine Befugnisse \u00fcberschritten haben, um mehr als 80 im Mittelmeer gerettete Migranten auf dem Rettungsschiff Open Arms festzuhalten. Das werfen ihm die Staatsanw\u00e4lte vor einem\nGericht in der sizilianischen Stadt Palermo vor. Im Falle einer Verurteilung drohen\nSalvini bis zu 15 Jahre Haft. Au\u00dferdem k\u00f6nnte ihm seine politische Aktivit\u00e4t\nzeitweise verboten werden.\n\nSalvini\nsprach am Donnerstag im Senat von einem \"politischen Prozess\" und nannte die Open\nArms ein \"Piratenschiff\". Salvini sagte: \"Ich danke denjenigen, die mich in\neinen Prozess schicken: Sie tun mir einen Gefallen.\" Er beruft sich immer wieder darauf,\nseine Pflicht im Interesse der B\u00fcrger getan zu haben. \"Als Minister habe ich\nzusammen mit der gesamten Regierung gehandelt, um mein Land zu verteidigen\",\nschrieb er bei Twitter. \n\n\nSalvini ist Senator in der kleineren von zwei\nParlamentskammern in Rom. Damit genie\u00dft er eigentlich politische Immunit\u00e4t \u2013\nist also vor strafrechtlicher Verfolgung gesch\u00fctzt. Doch der Senat hat bereits im Februar in einem \u00e4hnlichen\nFall mit Mehrheit Salvinis\nImmunit\u00e4t aufgehoben. Damals ging es um die Blockade des K\u00fcstenwachschiffs Gregoretti mit 131 Migranten. Nach bisherigen Angaben soll dieser erste Prozess am 3.\nOktober in Catania auf Sizilien mit einer Voranh\u00f6rung starten.\nNachdem durch den Lockdown im Fr\u00fchjahr die Zahl der\nMigranten stark gesunken war, stiegen die Zahlen im Juli wieder\nstark an \u2013 auf bisher 6.431. Im selben Monat 2019 waren es nach Angaben des italienischen\nInnenministeriums 1.088 gewesen, im Jahr 2018 im Vergleichszeitraum knapp 2.000\nMenschen. In der Zeit von Januar bis Juli kamen rund 13.400 Migranten in\nItalien an. Das waren deutlich mehr als zum gleichen Zeitpunkt 2019, aber nicht\nso viele wie 2018 (18.408 bis Juli). \nDie aktuelle Regierung in Rom k\u00fcndigte die Entsch\u00e4rfung von\nstrengen Gesetzen gegen private Seenotretter an, die von Salvini angesto\u00dfen worden waren. Doch durch die Corona-Krise geriet\ndas Thema seit Februar in den Hintergrund. Die italienische Regierung erkl\u00e4rte\nin dieser Phase seine H\u00e4fen f\u00fcr \"nicht sicher\" und sperrte sie damit f\u00fcr\nprivate Rettungsschiffe. \nDie rechten Parteien, allen voran die\nrechtspopulistische Lega-Partei, sprechen sich immer wieder gegen die Aufnahme von Migranten aus, die sie\nals m\u00f6gliche Covid-19-Gesundheitsgefahr bezeichnen. Sie werfen der Regierung\nvor, die Grenzen nicht genug zu sch\u00fctzen. Umfragen\nzufolge kommt die Lega-Partei derzeit nur noch auf 25 Prozent. Vor einem Jahr\nwaren es \u00fcber elf Prozentpunkte mehr. Dennoch ist die Lega immer noch die\nst\u00e4rkste Partei in Italien und Salvini will der n\u00e4chste Ministerpr\u00e4sident\nwerden. \nSalvini war von Juni 2018 bis Anfang September 2019 Minister\nin der ersten Regierung von Premier Giuseppe Conte. Dann stieg er mit der Lega\naus. Sein Koalitionspartner, die F\u00fcnf-Sterne-Bewegung, tat sich mit den\nSozialdemokraten (PD) f\u00fcr die aktuelle Regierung zusammen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1300065700728377344,       \"url\": \"https://twitter.com/rowcuin/status/1300065700728377344\",       \"date\": \"2020-08-30 13:39:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RiytTJlQEK \u3053\u308c\u3092\u8aad\u3093\u3060\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 995480724034617344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329349891525541888/oduMpMHu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/995480724034617344/1561369660\",              \"username\": \"rowcuin\",              \"name\": \"\u308d\u30fc\",              \"description\": \"\u6d0b\u753b\u96d1\u591a\u3068\u8a9e\u5b66\u3002 EN\u27a1\ufe0fJP Translator. likes medieval history and languages (learning \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddee\ud83c\uddf9).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-13 01:47:54+00:00\",              \"location\": \"tokyo\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 1006,              \"tweets\": 18404,              \"liked_tweets\": 10026,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 964       }}, {       \"id\": 1289182097874264065,       \"url\": \"https://twitter.com/dominik_ffm/status/1289182097874264065\",       \"date\": \"2020-07-31 12:52:18+00:00\",       \"text\": \"Gut. Knastet ihn ein, den Faschisten. Und zeigt euch gleich noch selbst an wegen unterlassener Hilfeleistung. Im #Mittelmeer sind Menschen in #Seenot. Vor \u00fcber drei Tagen wurden die zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden informiert, doch keine Rettungsmission eingeleitet.https://t.co/cSaV2hzb3V\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 430271212,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/961196083140587521/9QCyYHgW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/430271212/1585251790\",              \"username\": \"dominik_ffm\",              \"name\": \"Dominik Meyer\",              \"description\": \"human rights | antifascism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-06 23:44:56+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 135,              \"friends\": 589,              \"tweets\": 752,              \"liked_tweets\": 3230,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1289110515311157249,       \"url\": \"https://twitter.com/HsTribun/status/1289110515311157249\",       \"date\": \"2020-07-31 08:07:52+00:00\",       \"text\": \"Italien: Senat hebt Immunit\u00e4t von fr\u00fcherem Innenminister Salvini auf |xa0ZEIT ONLINE| Matteo Salvini soll seine Rechte \u00fcbertreten haben, um Migranten auf dem Mittelmeer festzuhalten. Nun wird ihm Freiheitsberaubung und Amtsmissbrauch vorgeworfen. https://t.co/D5alqh8bh9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246775356612325377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246785912643751938/GStFARb3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246775356612325377/1586092719\",              \"username\": \"HsTribun\",              \"name\": \"Wyatt Hearp Stone\",              \"description\": \"#Gesundheit & #Ethik, Politik, #Recht & Ordnung, #Soziales, #HealthConsulting, Glaube & Religion,#Work & #Health, New #Holistik Work,#nature & #animals\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 12:24:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland \",              \"followers\": 534,              \"friends\": 668,              \"tweets\": 31212,              \"liked_tweets\": 23117,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 755       }}, {       \"id\": 1289107844839743488,       \"url\": \"https://twitter.com/DerSia/status/1289107844839743488\",       \"date\": \"2020-07-31 07:57:15+00:00\",       \"text\": \"Das sollten wir mit dem Horst auch machen. Meiner Meinung hat er sich auch an den verbrauchen von Salvini beteiligt.https://t.co/CHDu4spIJn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947291634,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243121258889449473/Rm6aodfW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DerSia\",              \"name\": \"Sia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-14 08:03:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 610,              \"friends\": 573,              \"tweets\": 5131,              \"liked_tweets\": 4726,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1289075993924313093,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1289075993924313093\",       \"date\": \"2020-07-31 05:50:41+00:00\",       \"text\": \"Zur Aufhebung seiner Immunit\u00e4t sagte Matteo #Salvini: Ich danke denjenigen, die mich in einen Prozess schicken: Sie tun mir einen Gefallen. Er beruft sich immer wieder darauf, seine Pflicht im Interesse der B\u00fcrger getan zu haben. # Italien https://t.co/WmE9fNMkqv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1289075992666034176,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1289075992666034176\",       \"date\": \"2020-07-31 05:50:41+00:00\",       \"text\": \"Im Falle einer Verurteilung drohen Matteo #Salvini bis zu 15 Jahre Haft. Au\u00dferdem k\u00f6nnte ihm seine politische Aktivit\u00e4t zeitweise verboten werden. #Italien https://t.co/ehk63QGDTf\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 62,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}