{
     "url": "https://www.zeit.de/wq/2020-33",
     "date": "2020-08-05T11:40:10+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Unsere Quellen",
     "article": "Hier haben wir recherchiert. Dies sind die zentralen Quellen der Wissen-Texte in der ZEIT-Ausgabe vom 06. August 2020\nhttps://www.statnews.com/2020/06/19/faster-response-prevented-most-us-covid-19-deaths/\nhttps://www.ifo.de/DocDL/sd-2020-digital-06-ifo-helmholtz-wirtschaft-gesundheit-corona_1.pdf\nNDR Podcast Coronavirus-Update Folge 43 und Folge 28 sowie jeweils Referenzen dort\nhttps://www.nytimes.com/2020/07/20/world/covid-coronavirus-vaccine.html\nhttps://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1931312820302468?via%3Dihub\nhttps://www.theatlantic.com/health/archive/2020/07/covid-19-vaccine-reality-check/614566/\nNDR Podcast Coronavirus-Update Folge 44\nhttps://www.sciencemag.org/news/2020/05/why-do-some-covid-19-patients-infect-many-others-whereas-most-don-t-spread-virus-all\nhttps://www.mhlw.go.jp/content/10900000/000635891.pdf\nhttps://www.sciencemag.org/news/2020/05/japan-ends-its-covid-19-state-emergency\nhttps://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-05/coronavirus-ansteckung-covid-19-patienten-schutzmassnahmen-infektionsherde/\nhttps://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/32235945/\nhttps://www.medrxiv.org/content/10.1101/2020.06.08.20125310v1\nhttps://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/32296168/\nhttps://wwwnc.cdc.gov/eid/article/26/10/20-1315_article\nZum Artikel\nZahlen zum Lehrerimage in der Bev\u00f6lkerung liefert eine Forsa-Umfrage im Auftrag des Deutschen Beamtenbundes. Die Gr\u00f6\u00dfe der Risikogruppe unter den Lehrern ist ein Dauerthema w\u00e4hrend der Coronakrise, immer wieder haben sich Gewerkschaftsvertreter dazu ge\u00e4u\u00dfert, auch, ob Lehrkr\u00e4fte \u00fcber 60 freiwillig in die Schule kommen sollen. Ebenso war der Unmut unter anderem von \u00c4rzte ein Thema.\nWie viele Lehrer wirklich im Homeoffice blieben, hat f\u00fcr Niedersachsen eine Umfrage der GEW ermittelt.\nSelbstaussagen zur Lehrerbelastung in der Corona-Krise finden sich im Deutschen Schulbarometer.\nZur allgemeinen Lehrerarbeitszeit gibt es verschiedene Studien, die j\u00fcngste von der Uni G\u00f6ttingen.\nDer Essener Schulforscher Klaus Klemm hat verschiedene Schulstudien f\u00fcr die Bertelsmann-Stiftung erstellt, unter anderem zur Inklusion oder zum Lehrermangel.\nZum Selbstbild der Lehrer und zur \"negativen Selbststereotypisierung\" von Lehrern hat unter anderem die Kieler Schulforscherin Michaela K\u00f6ller geforscht.\nZum Artikel\nIn seinem Sachbuch \"Good Vibrations\" erl\u00e4utert der Musikpsychologe und Hirnforscher Stefan K\u00f6lsch den aktuellen Stand der Forschung in Sachen Heilkraft der Musik. Unterhaltsam, fundiert und mit vielen Tipps zum selbst ausprobieren.\nAlzheimerpatienten erinnern sich an Melodien und merken auch, wenn falsche T\u00f6ne gespielt werden. Diese 84-J\u00e4hrige ist besonders beeindruckend, finden Forscherinnen. Eine gr\u00f6\u00dfere Studie mit 200 Menschen wird in diesem Fachartikel beschrieben.\nWenn erwachsene Menschen zusammen musizieren oder tanzen, sch\u00fctten ihre K\u00f6rper Endorphine aus, und diese verst\u00e4rken soziale Bindungen und Kooperation.\nEine Metaanalyse aus dem Jahr 2018 ergab: von 44 Studien, die die Wirkung von Musik auf Stresshormone im menschlichen K\u00f6rper untersuchten, zeigte sich immerhin in der H\u00e4lfte der Arbeiten eine stressmindernde Wirkung.\nDie Wirkung von Musik bei Schlaganfallpatienten haben unter anderem Kognitionsforscher der Universit\u00e4t Helsinki untersucht. Wer nach einem Schlaganfall Sprachst\u00f6rungen hat, kann von einer Musiktherapie profitieren. Beginnt die Therapie allerdings mehr als ein Jahr nach dem Schlaganfall, sind die Erfolgsaussichten gering, haben niederl\u00e4ndische Medizinerinnen gezeigt.\nIn Studien franz\u00f6sischer Psychologen diente Musik den Demenzkranken als eine Art Ged\u00e4chtnisverst\u00e4rker: Sie schilderten Ereignisse aus ihrem Leben detailreicher und emotionaler, wenn sie zuvor ihre Lieblingsmusik geh\u00f6rt hatten.\nZum Artikel\nDen Sternschnuppenkalender und ein Einmaleins der Himmelserscheinungen findet man auf der Seite des Arbeitskreis Meteore e.V.. \nDer Raumfahrt-Ingenieur Detlef Koschny ist Experte f\u00fcr Meteore und erdnahe Objekte bei der European Space Agency (ESA).\nDie American Meteor Society und das Deutsche Zentrum f\u00fcr Luft- und Raumfahrt informieren ausf\u00fchrlich auf ihren Websites.\nAndr\u00e9 Kn\u00f6fel vom Arbeitskreis Meteore e.V. hat sich auf die Beobachtung von Asteroiden und Meteoren spezialisiert. Er ist Amateurastronom und arbeitet beim Deutschen Wetterdienst.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1291867160999079944,       \"url\": \"https://twitter.com/toegangtotrecht/status/1291867160999079944\",       \"date\": \"2020-08-07 22:41:47+00:00\",       \"text\": \"@MinPres @hugodejonge Neemt u kennis van deze in Die Zeit verschenen gastbijdrage van Christian Drosten Ein Plan f\u00fcr den HerbstJeder B\u00fcrger sollte in diesem Winter ein Kontakt-Tagebuch f\u00fchren. https://t.co/scKKt85jCvBronnen:https://t.co/O9Y2LjEV5L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 273331858,              \"url\": \"https://www.wimschuller.nl\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1406071616/CW1D0635-M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"toegangtotrecht\",              \"name\": \"Wim Schuller\",              \"description\": \"Juridisch onderzoeker, schrijf- en procesjurist. Conservatieve misfit, militante humanist & neo-luddiet. Suffering from existential melancholia. Bureau WBS.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-28 08:39:28+00:00\",              \"location\": \"Vleuten e.o.\",              \"followers\": 682,              \"friends\": 883,              \"tweets\": 11242,              \"liked_tweets\": 2058,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1291663756255100928,       \"url\": \"https://twitter.com/apokrif1/status/1291663756255100928\",       \"date\": \"2020-08-07 09:13:32+00:00\",       \"text\": \"Cest fr\u00e9quent, de trouver une telle liste de #sources dans la #presse g\u00e9n\u00e9raliste fran\u00e7aise ?: https://t.co/7QXxczaQR4 @MonniauxD https://t.co/LwkYzMf8Fg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 259626154,              \"url\": \"https://mamot.fr/@apokrif\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227688259960131585/JOaAZc0T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/259626154/1606387749\",              \"username\": \"apokrif1\",              \"name\": \"apokrif\",              \"description\": \"\u00ab Eih bennek, eih blavek. \u00bb\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-02 07:50:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 778,              \"friends\": 5000,              \"tweets\": 78475,              \"liked_tweets\": 30462,              \"lists_member\": 93,              \"media_shared\": 859       }}]"
}