{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-04/frank-walter-steinmeier-bundespraesident-corona-krise-solidaritaet",
     "date": "2020-04-11T17:08:38+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Frank-Walter Steinmeier ruft zu Solidarit\u00e4t in Europa auf",
     "article": "In einer Fernsehansprache hat der Bundespr\u00e4sident die Menschen um Geduld und Vertrauen gebeten. Die Pandemie nennt Steinmeier eine \"Pr\u00fcfung unserer Menschlichkeit\". \nBundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier (SPD) hat in der Corona-Krise zu\nSolidarit\u00e4t in Deutschland und Europa aufgerufen.\n\"30 Jahre nach der Deutschen Einheit, 75 Jahre nach dem Ende des Krieges\nsind wir Deutsche zur Solidarit\u00e4t in Europa nicht nur aufgerufen \u2013 wir sind\ndazu verpflichtet\", sagte Steinmeier in einer aufgezeichneten Fernsehansprache,\ndie am Samstagabend zu den Osterfeiertagen ausgestrahlt wurde. Steinmeier appellierte an die Menschen in\nDeutschland, Geduld und Disziplin zu bewahren. \"Deutschland kann nicht stark und gesund aus der Krise kommen, wenn\nunsere Nachbarn nicht auch stark und gesund werden\", mahnte der Bundespr\u00e4sident. \nVor der Aufzeichnung der Rede hatte Steinmeier mit dem\nitalienischen Staatspr\u00e4sidenten Sergio Mattarella telefoniert und ihm die\nSolidarit\u00e4t Deutschlands in der schwierigen Lage versichert. Es war das dritte\nTelefonat des Bundespr\u00e4sidenten mit Mattarella in der Corona-Krise. Italien ist von der Pandemie besonders schwer betroffen, ebenso wie Spanien und Frankreich.\nSteinmeier erinnerte daran, dass die Pandemie kein Krieg sei, sondern\n\"eine Pr\u00fcfung unserer Menschlichkeit\". Er rief zur internationalen\nKooperation im Engagement gegen die Corona-Krise auf: \"Suchen wir auf der\nWelt gemeinsam nach dem Ausweg oder fallen wir zur\u00fcck in Abschottung und\nAlleing\u00e4nge?\" Wissen und Forschung sollten geteilt\nwerden, damit man schneller zu Impfstoff und Therapien gelange, betonte er. Auch die\n\u00e4rmsten und verwundbarsten L\u00e4nder m\u00fcssten dazu Zugang haben.  \n\n\nAngesichts der Hilfsbereitschaft\nder Menschen in Deutschland zeigte sich Steinmeier auch optimistisch. Die Welt werde nach der Krise eine andere sein, sagte er und bat die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, die Erfahrung der Solidarit\u00e4t\nf\u00fcr die Zeit danach zu bewahren. \"Die Solidarit\u00e4t, die Sie jetzt jeden Tag\nbeweisen, die brauchen wir in Zukunft umso mehr\", erkl\u00e4rte er. Man wolle keine\n\u00e4ngstliche und misstrauische Gesellschaft werden. \"Sondern wir k\u00f6nnen eine\nGesellschaft sein mit mehr Vertrauen, mit mehr R\u00fccksicht und mehr\nZuversicht\", sagte der Bundespr\u00e4sident.\n\"So viele von Ihnen wachsen\njetzt \u00fcber sich selbst hinaus. Ich danke Ihnen daf\u00fcr\", sagte Steinmeier weiter. Noch sei die\nGefahr aber nicht vorbei. \"Wie es jetzt weitergeht, wann und wie die\nEinschr\u00e4nkungen gelockert werden k\u00f6nnen, dar\u00fcber entscheiden nicht allein\nPolitiker und Experten\", sagte der Bundespr\u00e4sident. Jede und jeder habe es\ndurch die Einhaltung der Ma\u00dfnahmen selbst in der Hand, auch wenn es\nschwerfalle. Jeder habe dadurch\n\"Menschenleben gerettet und rettet t\u00e4glich mehr\".\nSteinmeier bat die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, weiterhin Vertrauen zu haben, denn die\nRegierenden in Bund und L\u00e4ndern w\u00fcssten um ihre riesige Verantwortung.\nKanzlerin Angela Merkel (CDU) verzichtete nach Absprache mit Steinmeier auf ihren samst\u00e4glichen Videopodcast. Die neun Minuten lange Ansprache des Bundespr\u00e4sidenten gilt\nals au\u00dfergew\u00f6hnliches Zeichen \u2013 normalerweise wendet sich das Staatsoberhaupt nur\nzu Weihnachten in dieser Form an die Menschen. Am 31. August 1961 zum Mauerbau in Berlin hatte sich Bundespr\u00e4sident\nHeinrich L\u00fcbke an die Bev\u00f6lkerung gewandt. Am 21. Juli\n2005 hielt Bundespr\u00e4sident Horst K\u00f6hler eine Ansprache, nachdem er den\nBundestag aufgel\u00f6st und eine Neuwahl angesetzt hatte.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1249731852589584386,       \"url\": \"https://twitter.com/mesutdogan2000/status/1249731852589584386\",       \"date\": \"2020-04-13 16:11:07+00:00\",       \"text\": \"Pr\u00fcfung unserer MenschlichkeitSteinmeier erinnerte daran, dass die Pandemie kein Krieg sei, sondern eine Pr\u00fcfung unserer Menschlichkeit.Almanya Cumhurbaskani Steinmeier, Pandeminin bir savas degil, insanligimiz adina bir sinav oldugunu soyledi.https://t.co/70f59bvu60\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 724681758,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320787376269131779/IJVGR9dv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/724681758/1588734722\",              \"username\": \"mesutdogan2000\",              \"name\": \"Mesut DO\u011eAN\",              \"description\": \"Ich habe Elektronik&Telekommunikation studiert und 15 Jahre als Informatiklehrer in Mazedonien und in der Mongolei gearbeitet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-29 21:39:03+00:00\",              \"location\": \"R\u00fcdesheim(Rh), Deutschland\",              \"followers\": 784,              \"friends\": 950,              \"tweets\": 2162,              \"liked_tweets\": 1552,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 82       }}, {       \"id\": 1249366561133133829,       \"url\": \"https://twitter.com/kizomba_aq_it/status/1249366561133133829\",       \"date\": \"2020-04-12 15:59:34+00:00\",       \"text\": \"@andreavreede Van gisteren. Zie @DIEZEIT artikele https://t.co/9Fwqwutu0Y 11. April 2020, 17:08 Uhr -- dus: goed afstemming, of wieweet: misschien is het zelf een een-tweetje ... .\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 283205348,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/879000460996247552/njQs4z0m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/283205348/1610829617\",              \"username\": \"kizomba_aq_it\",              \"name\": \"kizomba_aq_it\",              \"description\": \"kizomba, zouk, cabo love. love for dancers. find facts. sciences. #resist autocracy. no breakdown of solidarity p: amarildo johvany h: san lorenzo della serra\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-16 20:17:12+00:00\",              \"location\": \"LAquila, Italy\",              \"followers\": 1808,              \"friends\": 768,              \"tweets\": 14811,              \"liked_tweets\": 45681,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 4171       }}, {       \"id\": 1249277484627046401,       \"url\": \"https://twitter.com/m_RimbaultJ/status/1249277484627046401\",       \"date\": \"2020-04-12 10:05:37+00:00\",       \"text\": \"Frank-Walter Steinmeier, Pr\u00e9sident f\u00e9d\u00e9ral dAllemagne, dans un magnifique discours global de solidarit\u00e9:\ud83c\udde9\ud83c\uddeaDie Pandemie ist kein Krieg, sondern eine Pr\u00fcfung unserer Menschlichkeit\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7La pand\u00e9mie nest pas une guerre, mais un test de notre humanit\u00e9https://t.co/xmzxLGkXy4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1072452584047296512,              \"url\": \"http://www.gynove.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1214472658760478720/072BHkfs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1072452584047296512/1578387407\",              \"username\": \"m_RimbaultJ\",              \"name\": \"Marie Rimbault-Joffard\",              \"description\": \"Fondatrice #Gynove. Am\u00e9liorer le ressenti et le v\u00e9cu de l #examengyn\u00e9co. R\u00e9flexions et solutions autour de lexamen gyn\u00e9co et sa prise en charge.#PMA\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-11 11:26:36+00:00\",              \"location\": \"Montpellier, France\",              \"followers\": 893,              \"friends\": 745,              \"tweets\": 1472,              \"liked_tweets\": 2394,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 101       }}, {       \"id\": 1249245505575620608,       \"url\": \"https://twitter.com/PhilippeZawieja/status/1249245505575620608\",       \"date\": \"2020-04-12 07:58:33+00:00\",       \"text\": \"Non, cette pand\u00e9mie nest pas une guerre. (\u2026). Cest un test de notre humanit\u00e9, dit le pr\u00e9sident allemand #Steinmeierhttps://t.co/3HbpQOasBh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2326005746,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/792768791075749888/k2WOA4Ob_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2326005746/1480792049\",              \"username\": \"PhilippeZawieja\",              \"name\": \"Philippe Zawieja\",              \"description\": \"visiting research fellow, EOS-USherbrooke, UMR Dynamiques europ\u00e9ennes, Uni Strasbourg & CRPMS Univ_Paris  #burnout #fatigue #exhaustion #medical_humanities\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-03 20:31:01+00:00\",              \"location\": \"Paris\",              \"followers\": 198,              \"friends\": 93,              \"tweets\": 386,              \"liked_tweets\": 149,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1249046918765981703,       \"url\": \"https://twitter.com/paris_juin/status/1249046918765981703\",       \"date\": \"2020-04-11 18:49:26+00:00\",       \"text\": \"Frank-Walter Steinmeier ruft zu Solidarit\u00e4t in Europa auf https://t.co/CMNEu8OkCn via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176192738188058624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306286269748699137/xgqM4GNz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1176192738188058624/1600277893\",              \"username\": \"paris_juin\",              \"name\": \"Paris - Aurelie - Julie - Juin - Noel Fischer\",              \"description\": \"Bonsoir   De   Strasbourg - France  Bas - Rhin  Champagne  Ardenne  Lorraine  France \ud83d\ude0d\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83d\udc99\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-23 17:53:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 944,              \"friends\": 4802,              \"tweets\": 15282,              \"liked_tweets\": 30448,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 6556       }}, {       \"id\": 1249005105455734787,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1249005105455734787\",       \"date\": \"2020-04-11 16:03:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1yDPUatfMC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1248999501173489665,       \"url\": \"https://twitter.com/HollsteinRainer/status/1248999501173489665\",       \"date\": \"2020-04-11 15:41:01+00:00\",       \"text\": \"Frank-Walter Steinmeier ruft zu Solidarit\u00e4t in Europa auf https://t.co/8bZ6gMqvyf via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2515051119,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HollsteinRainer\",              \"name\": \"rainer.hollstein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-28 16:21:39+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf \",              \"followers\": 54,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 3293,              \"liked_tweets\": 313,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 110       }}, {       \"id\": 1248997229043515395,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1248997229043515395\",       \"date\": \"2020-04-11 15:31:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/8kx6rqNA0U@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! Bundespr\u00e4sident: Frank-Walter Steinmeier ruft zu Solidarit\u00e4t in Europa auf Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/kuLbzyURvK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134120,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111238       }}, {       \"id\": 1248991371425390592,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1248991371425390592\",       \"date\": \"2020-04-11 15:08:42+00:00\",       \"text\": \"Bundespr\u00e4sident Frank-Walter #Steinmeier hat in der #Corona-Krise zu Solidarit\u00e4t, Disziplin und Geduld aufgerufen. https://t.co/IOU2pDd2nK\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}