{"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-07/polen-stichwahl-andrej-duda-rafal-trzaskowski-wahl-leseraufruf", "date": "2020-07-06T18:55:33+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Was erhoffen Sie sich von der Wahl in Polen?", "article": "Nationalkonservativ gegen liberal: Vor der Stichwahl am 12. Juli m\u00f6chten wir von Menschen mit polnischer Familiengeschichte wissen, was diese Wahl f\u00fcr sie bedeutet.\nPolen ist ein politisch gespaltenes Land. Der Riss verl\u00e4uft durch Ost und West, trennt urbane Zentren von l\u00e4ndlichen Gegenden, gl\u00e4ubige Katholiken von Kirchengegnerinnen. \nAuf der einen Seite steht das nationalkonservative Lager, vertreten durch die rechtspopulistische Partei PiS. Seit 2015 bildet sie, angef\u00fchrt durch den Pr\u00e4sidenten Andrzej Duda, die Regierung. Gemeinsam mit der katholischen Kirche hetzte die PiS im Wahlkampf gegen die polnische LGBTQ-Community, die sie zu einer Bedrohung von Nationalstaat und Familie erkl\u00e4rt hat. Vor allem im konservativen S\u00fcdosten des Landes haben sich inzwischen Dutzende Kommunen zu \"Zonen frei von LGBT-Ideologie\" erkl\u00e4rt. Die ultrarechte Zeitung Gazeta Polska hatte mit einer Stickeraktion im vergangenen Jahr dazu aufgerufen, sp\u00e4ter sprang die PiS auf. Juristisch sind diese selbst erkl\u00e4rten Zonen zwar bedeutungslos, jedoch nicht wirkungslos: Mitglieder der LGBTQ-Community berichten von gewaltsamen \u00dcbergriffen, beispielsweise beim Gleichheitsmarsch in der ostpolnischen Provinzstadt Bia\u0142ystok im Juli 2019.\nIm Management der Corona-Krise hat sich die PiS-Regierung jedoch bew\u00e4hrt. Das Vertrauen vieler W\u00e4hlerinnen konnte sie ebenfalls durch sozialpolitische Neuerungen gewinnen: So f\u00fchrte die Regierung ein Kindergeld ein und steckte viel Geld in die Unterst\u00fctzung von Rentnern und Geringverdienerinnen. Genau in diesem Punkt erscheint die Opposition schwach: Durch ihre drastischen Sparma\u00dfnahmen, die zu Arbeitslosigkeit und wachsender sozialer Ungleichheit f\u00fchrten, hat sich die B\u00fcrgerplattform PO, bis 2015 an der Regierung, f\u00fcr viele W\u00e4hlerinnen disqualifiziert.\nDie PO vertritt das liberale, europafreundliche Lager, sie stellt Polens st\u00e4rkste Oppositionspartei dar. Ihr geh\u00f6rt der Herausforderer Dudas, der liberale Warschauer Oberb\u00fcrgermeister Rafa\u0142 Trzaskowski, an. In der Hauptstadt setzt er sich f\u00fcr die Rechte sexueller Minderheiten ein. Ebenso hat er angek\u00fcndigt, als Pr\u00e4sident die umstrittene Justizreform der PiS r\u00fcckg\u00e4ngig machen zu wollen. Viele junge urbane Polinnen und Polen setzen in ihn gro\u00dfe Hoffnung.  \nDie Stichwahl zwischen Andrzej Duda und Rafa\u0142 Trzaskowski am 12. Juli wird \u00fcber die Zukunft Polens entscheiden: In Polen hat der Pr\u00e4sident, im Gegensatz zu Deutschland, weitaus mehr Kompetenzen. Vor diesem Hintergrund m\u00f6chten wir von Menschen mit polnischer Familiengeschichte, die in Deutschland leben, wissen, was diese Wahl f\u00fcr sie bedeutet. Nehmen Sie an ihr teil? Welche Hoffnungen verbinden Sie damit? Welche Perspektiven sehen Sie, um die Spaltung des Landes zu \u00fcberwinden?\nBitte schildern Sie uns Ihre Haltung im Formular oder im Kommentarbereich. Alternativ k\u00f6nnen Sie auch eine E-Mail an community-redaktion@zeit.de senden. Ausgew\u00e4hlte Beitr\u00e4ge m\u00f6chten wir ver\u00f6ffentlichen, auf Wunsch gern anonym.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1280535618632679426,       \"url\": \"https://twitter.com/PanCogito7/status/1280535618632679426\",       \"date\": \"2020-07-07 16:14:17+00:00\",       \"text\": \"Pani Tlusty z @DIEZEIT zaprasza Polak\u00f3w mieszkaj\u0105cych w Niemczech do dyskusji o wyborach w PL. Chcia\u0142oby si\u0119 co\u015b napisa\u0107, ale je\u015bli autorka pisze o PiS prawicowi populi\u015bci, to si\u0119 cz\u0142owiekowi odechciewa... @ZdzKrasnodebski @StZerko   https://t.co/scuBZtks2s via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255806127842918401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PanCogito7\",              \"name\": \"Pan Cogito\",              \"description\": \"Wolno\u015bci s\u0142owa mamy tyle, \u017ce a\u017c strach si\u0119 odezwa\u0107...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-30 10:28:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 121,              \"friends\": 143,              \"tweets\": 3586,              \"liked_tweets\": 2213,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 902       }}, {       \"id\": 1280195824602042369,       \"url\": \"https://twitter.com/geirrchris/status/1280195824602042369\",       \"date\": \"2020-07-06 17:44:04+00:00\",       \"text\": \"Was erhoffen Sie sich von der Wahl in Polen? https://t.co/AHKwXZrOhp via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 524842574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258747884868177922/ggztfiay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/524842574/1570470610\",              \"username\": \"geirrchris\",              \"name\": \"G.-Chr. Heintges #SystemChangeNotClimateChange\ud83e\udd8a\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"CIVIS EUROPAEUS SUM #EuropeanRepublic #EuropeanAssociationStatute, #ClimateEmergency,  #BasicIncomeEurope, #AnimalRights, loves\u2764\ufe0f\ud83e\udd8a. RT not always endorsment\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-14 23:43:36+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 2068,              \"friends\": 4203,              \"tweets\": 142518,              \"liked_tweets\": 90433,              \"lists_member\": 146,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1280186300809859073,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1280186300809859073\",       \"date\": \"2020-07-06 17:06:13+00:00\",       \"text\": \"Was erhoffen Sie sich von der Wahl in Polen? https://t.co/2f0Z4ZDWUT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17042,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1280182335359594497,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonlineleser/status/1280182335359594497\",       \"date\": \"2020-07-06 16:50:28+00:00\",       \"text\": \"#Polen ist gespalten. Wir wenden uns an Menschen mit polnischer Familiengeschichte: Welche Hoffnungen verbinden Sie mit der Stichwahl am 12. Juli? #Wybory2020 https://t.co/gDoekYmXUK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 388920034,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565299242573824/hlvGNEYJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonlineleser\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Community\",              \"description\": \"F\u00fcr die Community von ZEIT ONLINE twittern hier Julia Meyer (@tschinskij), Ann-Kristin Tlusty (@nouvelle_wagnis) und Janis Dietz (@JanxWord).\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-10-11 15:18:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin.\",              \"followers\": 5013,              \"friends\": 373,              \"tweets\": 1424,              \"liked_tweets\": 420,              \"lists_member\": 85,              \"media_shared\": 110       }}, {       \"id\": 1280182334030057473,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1280182334030057473\",       \"date\": \"2020-07-06 16:50:27+00:00\",       \"text\": \"#Polen geht in die #Stichwahl. Was bedeutet diese Wahl f\u00fcr Menschen mit polnischer Familiengeschichte? Schreiben Sie uns! #WyboryPrezydenckie2020 https://t.co/ht8102FeC4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338815,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}]"}