{
     "url": "https://www.zeit.de/arbeit/2020-04/gesundheitswesen-coronavirus-krankenhaus-unterfinanzierung-personal",
     "date": "2020-04-07T09:11:38+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\nKliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden\n",
     "article": "Deutschlands Krankenh\u00e4user sind oft chronisch unterfinanziert. Mitten in der Corona-Krise werden \u00c4rzte und Pflegekr\u00e4fte gek\u00fcndigt oder in Kurzarbeit geschickt.\nSonst klingelte der Hausmeister, wenn er etwas reparieren sollte. Am letzten M\u00e4rztag aber steht er pl\u00f6tzlich im T\u00fcrrahmen von Dolores Hanitzsch, um ihr mitzuteilen, dass es bald nichts mehr zu reparieren gibt. Lange hat das Krankenhaus gegen seine Finanzierungsl\u00fccken gek\u00e4mpft. Doch nun ist Schluss. Die Klinikleitung hat den Hausmeister losgeschickt, um K\u00fcndigungsschreiben zu verteilen. Nach 30 Jahren als \u00c4rztin im Krankenhaus in Havelberg in Sachsen-Anhalt verlieren Hanitzsch und mit ihr alle 52 anderen \u00c4rztinnen und Pflegekr\u00e4fte ihren Job. Mitten in der Corona-Krise.\n\u00dcberall werden in Deutschland Intensivbetten aufgestockt, Personalkapazit\u00e4ten in Krankenh\u00e4usern erh\u00f6ht, Zelte zum Testen von Patienten errichtet. Sogar in Hotels und Messehallen sollen Menschen behandelt werden, um die Corona-Krise zu bew\u00e4ltigen. Denn das Virus k\u00f6nnte das deutsche Gesundheitssystem unter schweren Stress setzen. Lothar Wieler, Pr\u00e4sident des Robert Koch-Instituts, spricht davon, dass man damit rechnen m\u00fcsse, \"dass die Kapazit\u00e4ten nicht ausreichen werden\".\nZur selben Zeit reden Krankenhaus-Chefs in Witten, Hamburg und Herne \u00fcber Kurzarbeit. Vor allem gro\u00dfe private Klinikbetreiber wie Asklepios, Paracelsus und Sch\u00f6n schlie\u00dfen Kurzarbeit nicht aus. In Peine meldet ein Krankenhaus sogar Insolvenz an. Was ist da los?\nAchim Br\u00f6tel ist CDU-Politiker und Landrat im Neckar-Odenwald-Kreis. Schon lange setzt er sich daf\u00fcr ein, dass die Kliniken im Kreis erhalten bleiben. Doch das sei ein schwieriges Unterfangen: \"Krankenh\u00e4user im l\u00e4ndlichen Raum sind seit Einf\u00fchrung der Fallpauschalen chronisch unterfinanziert\", sagt Br\u00f6tel. Seit 2004 erhalten Kliniken f\u00fcr jede Behandlung einen festen Betrag von den Krankenkassen und nicht mehr Tagess\u00e4tze, die sich an der L\u00e4nge der Behandlungsdauer orientieren. Kleine Krankenh\u00e4user mit wenigen Behandlungen oder mit Patienten, die lange bis zu ihrer Entlassung gepflegt werden m\u00fcssen, geraten dadurch in finanzielle Schwierigkeiten. \nDas ist Absicht. Denn \u00fcber viele Jahre galt das deutsche Krankenhauswesen als zu teuer. Zu viele oft kleine Kliniken \u00fcberall im Land seien dauerhaft nicht zu finanzieren, hie\u00df es. Immer wieder verwiesen Fachleute auf andere europ\u00e4ische L\u00e4nder, die mit wesentlich weniger Krankenh\u00e4usern ausk\u00e4men. Auch ein medizinisches Argument steckt hinter der Idee, die Zahl der Krankenh\u00e4user zu reduzieren. Wer bestimmte Behandlungen und Eingriffe oft vornimmt, hat Routine und das hebt die Qualit\u00e4t. Wo solche Behandlungen selten vorkommen, werden schneller Fehler gemacht. Jahrelang schien dieses Kalk\u00fcl aufzugehen. Vor 20 Jahren z\u00e4hlte das Statistische Bundesamt noch knapp 2.400 Krankenh\u00e4user. \u00dcbriggeblieben sind laut Bertelsmann-Stiftung nur noch rund 1.400. \nTats\u00e4chlich sind in S\u00fcddeutschland laut einer Studie 6 von 10 Krankenh\u00e4usern chronisch unterfinanziert. 78 Prozent der \u00f6ffentlichen Krankenh\u00e4user sind verschuldet. Auch die Neckar-Odenwald-Klinik geh\u00f6rt dazu, im vergangenen Jahr musste der Landkreis von Achim Br\u00f6tel ein Defizit von 12 Millionen Euro ausgleichen. \"Das geht auf Dauer nicht\", sagt Br\u00f6tel. \nEnde Februar noch hatte Gesundheitsminister Jens Spahn mehr Mut bei Krankenhausschlie\u00dfungen empfohlen. Die Bertelsmann-Stiftung ver\u00f6ffentlichte 2019 eine aufsehenerregende Studie, nach der die Zahl der Krankenh\u00e4user in Deutschland von 1.400 auf 600 Kliniken reduziert werden m\u00fcsste. Zwei Drittel der Krankenh\u00e4user seien \u00fcberfl\u00fcssig. \nDoch seit das Coronavirus aufgetaucht ist, scheint alles anders zu sein. \"Dieselben Politiker und Interessenvertreter, die bis vor Kurzem Schlie\u00dfungen verlangt haben, fordern jetzt eine Ausweitung der Kapazit\u00e4ten\", sagt Br\u00f6tel. Der Landrat stellt mit Blick auf die Bertelsmann-Studie fest: \"Wenn wir das umgesetzt h\u00e4tten, br\u00e4uchten wir den Kampf gegen Corona gar nicht erst beginnen. Wir h\u00e4tten ihn schon l\u00e4ngst verloren.\" Die Kliniken in seinem Landkreis seien vom Schlie\u00dfungsplan direkt betroffen. H\u00e4tte sich der Landkreis an diese Vorschl\u00e4ge gehalten, sagt Br\u00f6tel, w\u00fcrden sie schon jetzt an die Grenzen ihrer Intensivkapazit\u00e4ten sto\u00dfen.\nAuch Georg Baum, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Deutschen Krankenhausgesellschaft, sagte ZEIT ONLINE: \"Die Existenz vieler kleiner Krankenh\u00e4user in der Fl\u00e4che ist in diesen Tagen eine Lebensversicherung f\u00fcr Tausende von Menschen.\" Viele H\u00e4user w\u00fcrden sich in der Krise als ein wirksames Mittel gegen die Infektionsverbreitung erweisen. \"Nicht vorstellbar, wenn wir nur Gro\u00dfkliniken und davon einige mit Aufnahmestopp wegen der Infektionslast h\u00e4tten\", sagt Baum.\nLandrat Achim Br\u00f6tel hat deshalb eine Spendenaktion ins Leben gerufen und gemeinsam mit den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern seiner Region in wenigen Tagen 48.000 Euro f\u00fcr die Kliniken gesammelt. \"Das ist nur ein symbolischer Betrag, zeigt aber, dass wir uns um die Zukunft unserer Krankenh\u00e4user sorgen.\" Gleichzeitig kritisiert er, dass die gesetzlichen Krankenkassen \u00fcber Reserven von 20 Milliarden Euro verf\u00fcgen. \"Es muss zwingend ein Umdenken im deutschen Gesundheitssystem stattfinden. So wie es bisher war, kann es nicht weitergehen.\" \nLindenfels, ein Ort im s\u00fcdlichen Hessen, steht noch schlechter da als Br\u00f6tels Landkreis. B\u00fcrgermeister Michael Helbig (SPD) beklagt, sein Ort habe \"acht Stadtteile und acht Feuerwehrstellen\", aber kein Krankenhaus mehr. \"Bei einem gro\u00dfen Unwetter k\u00f6nnten wir sofort reagieren, bei einer Pandemie sieht das anders aus.\" Noch sei es m\u00f6glich, die Lage zu kontrollieren. Doch die umliegenden Krankenh\u00e4user k\u00f6nnten schnell an ihre Grenzen kommen. \"Lindenfels hatte fr\u00fcher zehn Beatmungspl\u00e4tze und heute keinen einzigen mehr\", sagt Helbig. Die Mittel f\u00fcr kleinere Krankenh\u00e4user seien zu gering. Man brauche mindestens zw\u00f6lf \u00c4rzte, um einen Schichtbetrieb zu erm\u00f6glichen. \"Das k\u00f6nnten wir nur mit Subventionen finanzieren.\"\nAber wenn das Krankenhaus nun leer steht, kann man es nicht kurzfristig reaktivieren? Das sei ebenfalls sehr kostenintensiv, sagt Helbig, das Geb\u00e4ude sei schlie\u00dflich schon seit Jahren nicht mehr benutzt worden. In anderen Regionen werden freie Geb\u00e4ude nun wieder ge\u00f6ffnet, in K\u00fcnzelsau wurde in dem im November 2019 geschlossenen Krankenhaus eine Isolierstation errichtet, in Rheinland-Pfalz wurde das zu gro\u00dfen Teilen geschlossene Klinikum in Zweibr\u00fccken reaktiviert, in Bayern plant Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der den Neuaufbau und die Wiederaufnahme von 26 schon geschlossenen Kliniken. \nIn Wolfhagen und Hofgeismar bei Kassel \u00fcbernimmt sogar der Landkreis zwei Kliniken, um in der Krise und danach die Versorgung zu sichern. Auch im rheinland-pf\u00e4lzischen Oberwesel und in St. Goar fordert die \u00f6rtliche SPD eine Rekommunalisierung der von der Schlie\u00dfung bedrohten Loreley-Kliniken.\nSo scheinen vielerorts gerade die Symptome eines erkrankten Krankenhaussystems geflickt zu werden. F\u00fcr die Zeit nach Corona fordern Fachleute schon eine grundlegende Debatte \u00fcber die Zukunft der Klinikfinanzierung. In einem Interview mit der Rheinischen Post sprach Arbeitsminister Hubertus Heil von der SPD vergangene Woche davon, dass \"Krankenh\u00e4user kaputtgespart\" worden seien. Die SPD-Parteivorsitzende Saskia Esken dr\u00fcckte sich noch deutlicher aus: \"Sp\u00e4testens mit dieser Pandemie muss nun jedem klar sein, wie abwegig es ist, unser Gesundheitssystem vorrangig auf Effizienz und Rentabilit\u00e4t zu trimmen.\" Esken stellt mittlerweile die bisherige Krankenhausfinanzierung in Frage: \"Die Fallpauschalen, die alle Patienten \u00fcber einen Kamm scheren, waren ein Irrweg, den wir nach der Corona-Krise gr\u00fcndlich \u00fcberdenken m\u00fcssen.\" \nAuch die Deutsche Krankenhausgesellschaft teilte ZEIT ONLINE mit: \"Nach der Corona-Krise wird die Politik gefragt sein, wie sie sich auf \u00e4hnliche Pandemien vorbereitet, die Virologen auch f\u00fcr die Zukunft vorhersagen. In diesen Wochen d\u00fcrfte allen klar geworden sein, dass unser Gesundheitssystem f\u00fcr solche Ereignisse Reservekapazit\u00e4ten ben\u00f6tigt.\"\nDolores Hanitzsch, die gek\u00fcndigte \u00c4rztin aus Havelberg, bef\u00fcrchtet, dass diese Debatte f\u00fcr ihr Krankenhaus zu sp\u00e4t kommen k\u00f6nnte. Die n\u00e4chsten Monate werden die Angestellten noch weiterarbeiten, bis ihre K\u00fcndigungsfrist endet. W\u00e4hrenddessen soll ein neuer Tr\u00e4ger gesucht werden. Immerhin enth\u00e4lt ihre K\u00fcndigung f\u00fcr diesen Fall eine \"R\u00fcckkehroption\".",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1376103784766668800,       \"url\": \"https://twitter.com/t92conv/status/1376103784766668800\",       \"date\": \"2021-03-28 09:28:03+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/it25v9cvls via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2532134636,              \"url\": \"http://astrav6.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/780504290775433217/8QkLxe1T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"t92conv\",              \"name\": \"Chris Schell\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-29 08:01:21+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 133,              \"tweets\": 37,              \"liked_tweets\": 168,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1374791534311260160,       \"url\": \"https://twitter.com/RSchuttensack/status/1374791534311260160\",       \"date\": \"2021-03-24 18:33:38+00:00\",       \"text\": \"@BMG_Bund #NieMehrCDU https://t.co/cQhdBEsbQq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811105651170701312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/811108164213084160/K9Yj9MwE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811105651170701312/1617140398\",              \"username\": \"RSchuttensack\",              \"name\": \"\ud83d\udc68\ud83c\udffcu200d\ud83c\udfa4\",              \"description\": \"Bundesregierung &-beh\u00f6rden Politik & Staat Politik & Staat Umwelt & Soziales\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-20 07:07:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 22,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 1791,              \"liked_tweets\": 8500,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 60       }}, {       \"id\": 1345858041632215040,       \"url\": \"https://twitter.com/susan_d7/status/1345858041632215040\",       \"date\": \"2021-01-03 22:22:16+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/iSf8F8Torc via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2460335661,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"susan_d7\",              \"name\": \"Susanne-007\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-04 16:41:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 539,              \"friends\": 974,              \"tweets\": 71391,              \"liked_tweets\": 94289,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1344695503695605763,       \"url\": \"https://twitter.com/AchBerl/status/1344695503695605763\",       \"date\": \"2020-12-31 17:22:45+00:00\",       \"text\": \"@rosenbusch_ @RalfSchumache17 Vor 20 Jahren z\u00e4hlte das Statistische Bundesamt noch knapp 2.400 Krankenh\u00e4user. \u00dcbriggeblieben sind laut Bertelsmann-Stiftung nur noch rund 1.400. (Stand April 2020)https://t.co/sGw7nyEW0n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 854390451255881730,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120290981537046528/RU-Hrzjy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/854390451255881730/1555933040\",              \"username\": \"AchBerl\",              \"name\": \"ABer\",              \"description\": \"Veritas est ad\u00e6quatio intellectus et rei/ Truth is the conformity of the intellect and reality. Aristoteles. Don\u2018t you black or white me. Michael Jackson.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-18 17:45:32+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 3309,              \"liked_tweets\": 21701,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 273       }}, {       \"id\": 1343834973246115846,       \"url\": \"https://twitter.com/nasf36563862/status/1343834973246115846\",       \"date\": \"2020-12-29 08:23:19+00:00\",       \"text\": \"@WernerderChamp @SchoeneAlex @meiningo @Karl_Lauterbach Das ist richtig. Schauen sie bitte mal in die vergangenen Jahre auf die Belegung im Winter. Eine \u00dcberlastung ist meistens der fall und man k\u00f6nnte das \u00e4ndern. Was nicht hei\u00dft, dass Cov19 harmlos ist. Das geh\u00f6rt f\u00fcr die Zukunft angepackt.  https://t.co/q2WO8wsiIZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1314579835176574976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314580112600453122/kxiGmBRH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nasf36563862\",              \"name\": \"nas_89_engineer\",              \"description\": \"Engineering, Statistik, cfd Simulation. Retweet bedeutet nicht eine vollst\u00e4ndige Zustimmung der Person oder Inhalt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-09 14:53:59+00:00\",              \"location\": \"Freiburg im Breisgau, Deutschl\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 219,              \"tweets\": 1158,              \"liked_tweets\": 1156,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1337131420741996544,       \"url\": \"https://twitter.com/gutbranson/status/1337131420741996544\",       \"date\": \"2020-12-10 20:25:48+00:00\",       \"text\": \"Immer wieder in Erinnerung gerufen, vom 07. April: Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/CJsvfRG2as\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 130221312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000064765573/248fcabf29a8f3dd423048707d883cf6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gutbranson\",              \"name\": \"r2d2\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-06 17:45:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 551,              \"friends\": 650,              \"tweets\": 83123,              \"liked_tweets\": 18564,              \"lists_member\": 92,              \"media_shared\": 114       }}, {       \"id\": 1335660265870856193,       \"url\": \"https://twitter.com/MJito89/status/1335660265870856193\",       \"date\": \"2020-12-06 18:59:57+00:00\",       \"text\": \"@TiloJung @JungNaiv A) ob er immer noch Kliniken schlie\u00dfen will?https://t.co/UZSEO3k68LB)wo bleiben die Schnelltests f\u00fcr die breite \u00d6ffentlichkeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1137098075674238977,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320829965907173377/d6XHF6dm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1137098075674238977/1603745475\",              \"username\": \"MJito89\",              \"name\": \"Mo-jito89\",              \"description\": \"Brauer/ KA76\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-07 20:44:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 70,              \"tweets\": 3,              \"liked_tweets\": 100,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1318222292112072705,       \"url\": \"https://twitter.com/KinderschutzI/status/1318222292112072705\",       \"date\": \"2020-10-19 16:07:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ke2URNKiGl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1180452417869156357,              \"url\": \"http://lehrreicher-weg.de/das-manuskript-2\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180452725261242373/qjnP_ypM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1180452417869156357/1575378364\",              \"username\": \"KinderschutzI\",              \"name\": \"Saliha-Sylbija\",              \"description\": \"#MeinKinDeinKindUnsereKinder Mutter, Autorin, KinderRechtlerin #MyChildYourChildOurChidren, Mother, Author,   ChilProtector (lehrreicher-weg.de; )\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-05 11:59:37+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen/Munich\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 52,              \"tweets\": 14678,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 9645       }}, {       \"id\": 1318221801374220288,       \"url\": \"https://twitter.com/KinderschutzI/status/1318221801374220288\",       \"date\": \"2020-10-19 16:05:43+00:00\",       \"text\": \"@faznet @carstenknop L\u00fcgen haben kurze Beine aber \u2014 offensichtlich \u2014 kein Ende!!https://t.co/ke2URNKiGl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1180452417869156357,              \"url\": \"http://lehrreicher-weg.de/das-manuskript-2\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180452725261242373/qjnP_ypM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1180452417869156357/1575378364\",              \"username\": \"KinderschutzI\",              \"name\": \"Saliha-Sylbija\",              \"description\": \"#MeinKinDeinKindUnsereKinder Mutter, Autorin, KinderRechtlerin #MyChildYourChildOurChidren, Mother, Author,   ChilProtector (lehrreicher-weg.de; )\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-05 11:59:37+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen/Munich\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 52,              \"tweets\": 14678,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 9645       }}, {       \"id\": 1269202926582579200,       \"url\": \"https://twitter.com/DavidGutensohn/status/1269202926582579200\",       \"date\": \"2020-06-06 09:42:13+00:00\",       \"text\": \"Anfang April habe ich geschrieben, wie Kliniken in der Krise schlie\u00dfen und weshalb Experten das f\u00fcr ein gro\u00dfes Problem halten. Gerade in einer Krise wie dieser https://t.co/nnWj72negG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68235512,              \"url\": \"https://www.davidgutensohn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277918262513340416/Fs2BLEXT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68235512/1575840523\",              \"username\": \"DavidGutensohn\",              \"name\": \"David Gutensohn\",              \"description\": \"Redakteur @zeitonline | Ausgebildet @DJSde | Schreibt \u00fcber Arbeit und Soziales | Leidet und freut sich mit @rote_teufel\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-08-23 21:02:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 1996,              \"tweets\": 20106,              \"liked_tweets\": 17207,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 329       }}, {       \"id\": 1254416457166925830,       \"url\": \"https://twitter.com/JanLattermann/status/1254416457166925830\",       \"date\": \"2020-04-26 14:26:03+00:00\",       \"text\": \"@Jessipet1 @ThomasTomy123 @Karl_Lauterbach https://t.co/c2Nji41r9c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253817801040683011,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253818457898004482/UM8YPgae_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JanLattermann\",              \"name\": \"Jan Lattermann\",              \"description\": \"Hinterfragtes zu Hinterfragen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-24 22:47:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 61,              \"tweets\": 516,              \"liked_tweets\": 203,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 62       }}, {       \"id\": 1251469542376853505,       \"url\": \"https://twitter.com/lienientroy1/status/1251469542376853505\",       \"date\": \"2020-04-18 11:16:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/uxegwmJ1Kp https://t.co/u4BiREWSPV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 969675711303831552,              \"url\": \"https://frankenbergerblog.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077245712679739392/p7Oc4aST_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/969675711303831552/1588929129\",              \"username\": \"lienientroy1\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Frankenberger\",              \"description\": \"Freier Blogger  #forbiddenstories \ud83d\ude09,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-02 20:48:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 414,              \"friends\": 931,              \"tweets\": 44461,              \"liked_tweets\": 18127,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8618       }}, {       \"id\": 1251407244606017536,       \"url\": \"https://twitter.com/TGowedarski/status/1251407244606017536\",       \"date\": \"2020-04-18 07:08:31+00:00\",       \"text\": \"@IQ_Stimulator @DigitalerC RND= Relotius-Netzwerk Deutschlandhttps://t.co/xY9hRasjszhttps://t.co/hK5IQIGSim\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 822814879648251904,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/825754238806523904/cECxF0t5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/822814879648251904/1558026876\",              \"username\": \"TGowedarski\",              \"name\": \"Todor Gowedarski\",              \"description\": \"Um an die Quelle zu kommen, muss man gegen den Strom schwimmen. KonfuziusWahrhaftigkeit schafft Gleichgewicht, Gleichgewicht ist Grundprinzip der Natur.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-21 14:35:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 215,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 8329,              \"liked_tweets\": 10632,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 650       }}, {       \"id\": 1250841027012943872,       \"url\": \"https://twitter.com/Ansbach64/status/1250841027012943872\",       \"date\": \"2020-04-16 17:38:34+00:00\",       \"text\": \"@jensspahn  Spahn bef\u00fcrwortete Klinikschlie\u00dfungenEnde Februar noch hatte Gesundheitsminister Jens Spahn mehr Mut bei Krankenhausschlie\u00dfungen empfohlen Du bist so ein dreckige Kohlenstoffeinheit https://t.co/TtzVxlkPYg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1002176657040560128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1024954900512423936/4OrlLK_f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1002176657040560128/1533203294\",              \"username\": \"Ansbach64\",              \"name\": \"Frank\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-31 13:15:09+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg, Bayern\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 706,              \"liked_tweets\": 131,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 72       }}, {       \"id\": 1250171464722063360,       \"url\": \"https://twitter.com/Ltc_Hicks/status/1250171464722063360\",       \"date\": \"2020-04-14 21:17:58+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden!Deutschlands Krankenh\u00e4user sind oft chronisch unterfinanziert. Mitten in der Corona-Krise werden \u00c4rzte und Pflegekr\u00e4fte gek\u00fcndigt oder in Kurzarbeit geschickt. https://t.co/TVFlC4szvL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21397649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/439823737140314112/3OGHgZ4x_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21397649/1563106471\",              \"username\": \"Ltc_Hicks\",              \"name\": \"Mr. Douglas McGarrett\",              \"description\": \"Don\u2018t believe the Hype ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 13:56:11+00:00\",              \"location\": \"HI\",              \"followers\": 1711,              \"friends\": 1612,              \"tweets\": 52190,              \"liked_tweets\": 41228,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1909       }}, {       \"id\": 1250012132470673409,       \"url\": \"https://twitter.com/ArnoNiesner/status/1250012132470673409\",       \"date\": \"2020-04-14 10:44:51+00:00\",       \"text\": \"In Deutschland sollten einer 2019 von der Bertelsmann-Stiftung ver\u00f6ffentlichten Studie zufolge 800 von 1.400 Kliniken geschlossen werden.Doch seit das Coronavirus aufgetaucht ist, scheint alles anders zu sein. Hoffentlich!https://t.co/dIMBYaNddi\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1144787564,              \"url\": \"http://bosolei.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335512401802895361/z-LNlig9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1144787564/1598945311\",              \"username\": \"ArnoNiesner\",              \"name\": \"Arno Niesner \u263c\",              \"description\": \"Prek\u00e4re Arbeit gef\u00e4hrdet Sozialstaaten,fehlender #Klimaschutz unsere Lebensgrundlagen.Als Zivilgesellschaft sollten wir mitregieren:gemeinwohlcontrolling.net\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-03 10:16:50+00:00\",              \"location\": \"Graz, \u00d6sterreich, Europa\",              \"followers\": 477,              \"friends\": 1039,              \"tweets\": 15013,              \"liked_tweets\": 9447,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 4052       }}, {       \"id\": 1250009340402110464,       \"url\": \"https://twitter.com/sbierna/status/1250009340402110464\",       \"date\": \"2020-04-14 10:33:45+00:00\",       \"text\": \"@g_reichenbach https://t.co/YSk4nfyMGe\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1577396419,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1161625075109548033/MJFBRG3g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1577396419/1565787978\",              \"username\": \"sbierna\",              \"name\": \"SB\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-08 10:52:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 17874,              \"liked_tweets\": 1748,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 133       }}, {       \"id\": 1250007697979846657,       \"url\": \"https://twitter.com/DavidGutensohn/status/1250007697979846657\",       \"date\": \"2020-04-14 10:27:13+00:00\",       \"text\": \"Weshalb wir jetzt froh sein k\u00f6nnen, dass #Leopoldina und #Bertelsmann sich (noch) nicht durchgesetzt haben und uns eine neue Debatte bevorsteht https://t.co/nnWj72negG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68235512,              \"url\": \"https://www.davidgutensohn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277918262513340416/Fs2BLEXT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68235512/1575840523\",              \"username\": \"DavidGutensohn\",              \"name\": \"David Gutensohn\",              \"description\": \"Redakteur @zeitonline | Ausgebildet @DJSde | Schreibt \u00fcber Arbeit und Soziales | Leidet und freut sich mit @rote_teufel\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-08-23 21:02:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 1996,              \"tweets\": 20106,              \"liked_tweets\": 17207,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 329       }}, {       \"id\": 1249863413884424193,       \"url\": \"https://twitter.com/Sokrates2749072/status/1249863413884424193\",       \"date\": \"2020-04-14 00:53:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/whEKJF03Dg#covid19de #krankenhausbetten #regenbogengegencorona #WirF\u00fcrEuch #ShutDownGermany #stayhome #westayhome #covid19 #socialdistancing #lockdown #quarantained #stopthespread #flattenthecurve #faktencheck #krankenhaus #germany #deutschland #FactsNotFear\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242480561748402176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247640503539163136/FNiVIE7__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1242480561748402176/1586296497\",              \"username\": \"Sokrates2749072\",              \"name\": \"Sokrates\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-24 15:57:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 95,              \"tweets\": 199,              \"liked_tweets\": 42,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1249753737863860224,       \"url\": \"https://twitter.com/kommfu/status/1249753737863860224\",       \"date\": \"2020-04-13 17:38:05+00:00\",       \"text\": \"@TeamKenFM Kurzarbeit und drohende Klinikschlie\u00dfungen ! So siehts aus. Hr. Lauterbach freut sich schon. Bei der in n\u00e4chsten Krise gibts dann mehr Tote....und schuld ist nat\u00fcrlich der Virus !https://t.co/8fwuLFvjk1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928265531299377153,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1045738385770500097/u0BVBiy0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928265531299377153/1538158789\",              \"username\": \"kommfu\",              \"name\": \"Fritz Brause\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-08 14:18:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 437,              \"liked_tweets\": 783,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 60       }}, {       \"id\": 1249752763124396039,       \"url\": \"https://twitter.com/cellcaller3/status/1249752763124396039\",       \"date\": \"2020-04-13 17:34:12+00:00\",       \"text\": \"Closing hospitals - when they are most needed.Germanys hospitals are often chronically underfunded.xa0In the middle of the Corona crisis, doctors and nurses are given notice or sent on short-time work.Via:https://t.co/e9qVDGfxbl https://t.co/MLFxBpxbNw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1190736890,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369113961220673536/DS0huYog_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1190736890/1605496285\",              \"username\": \"cellcaller3\",              \"name\": \"J. R.\ud83d\ude37\",              \"description\": \"Character, integrity and decency matters. The future of the planet, matters!. Tweets my own, Links/RTs are not endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-17 18:50:15+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udf0e Carpe Diem!\",              \"followers\": 175,              \"friends\": 1015,              \"tweets\": 38921,              \"liked_tweets\": 5072,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 425       }}, {       \"id\": 1249708913315975168,       \"url\": \"https://twitter.com/pottimus_prime/status/1249708913315975168\",       \"date\": \"2020-04-13 14:39:58+00:00\",       \"text\": \"@_b_meyer https://t.co/OJz0WWODIyUnfortunately, no...\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 800137333068574720,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/fabian-pott\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1184356210017030145/JGJ8MZ-Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/800137333068574720/1548094997\",              \"username\": \"pottimus_prime\",              \"name\": \"Fabian Pott\",              \"description\": \"Phd student at Charit\u00e9 Berlin, Institute for Virology, @GoffinetLab\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-20 00:43:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 441,              \"liked_tweets\": 643,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1249617849209028611,       \"url\": \"https://twitter.com/Brunnemaa/status/1249617849209028611\",       \"date\": \"2020-04-13 08:38:06+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/YYEOUVZx0e via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 832308057988354053,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373168510239662084/3OJeVIcy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/832308057988354053/1542445394\",              \"username\": \"Brunnemaa\",              \"name\": \"Eva Brunnemann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-16 19:17:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 89,              \"friends\": 392,              \"tweets\": 5079,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1249311433352982529,       \"url\": \"https://twitter.com/Safka111/status/1249311433352982529\",       \"date\": \"2020-04-12 12:20:31+00:00\",       \"text\": \"Nachrichten aus der Matrix:Krankenh\u00e4user meldet in Corona Krise  Kurzarbeit an.. W\u00e4re doch gelacht wenn im neuen sozialistischen Buntland nicht auch die Gesundheitsindustrie zerst\u00f6rt w\u00fcrdehttps://t.co/OFU4jEl7uzhttps://t.co/PJgqYVbMQ6https://t.co/RITtE7ewbf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 752767294963642368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347957576231755780/iqadKjDx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/752767294963642368/1609962163\",              \"username\": \"Safka111\",              \"name\": \"Safka Klarname \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83d\udc99\",              \"description\": \"Patriotin, weltoffen #stolzdeutschzusein,SatireaccountI know not what course others may take, but as for me, give me liberty, or give me death! Patrick Henry\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-12 07:31:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2355,              \"friends\": 4616,              \"tweets\": 28648,              \"liked_tweets\": 54728,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 2541       }}, {       \"id\": 1249008060238041100,       \"url\": \"https://twitter.com/kommfu/status/1249008060238041100\",       \"date\": \"2020-04-11 16:15:01+00:00\",       \"text\": \"@reitschuster Genau ! Momentan sieht es n\u00e4mlich so aus :Und wer es nicht glaubt ,einfach mal Krankenhaus und Kurzarbeit bei Google eingeben. K\u00f6nnte sein das Corona zu einem massiven Kliniksterben f\u00fchrt....aber gut, vor 1 Jahr wollte HR. Lauterbach ja eh 50% schliessen.https://t.co/8fwuLFvjk1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928265531299377153,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1045738385770500097/u0BVBiy0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928265531299377153/1538158789\",              \"username\": \"kommfu\",              \"name\": \"Fritz Brause\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-08 14:18:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 437,              \"liked_tweets\": 783,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 60       }}, {       \"id\": 1248740348853133313,       \"url\": \"https://twitter.com/creation_2011/status/1248740348853133313\",       \"date\": \"2020-04-10 22:31:14+00:00\",       \"text\": \"Gesundheitswesen: Kliniken schlie\u00dfen \u2013 mit #COVID19 f\u00fchrt u2066@jensspahnu2069 sein Projekt #Bettenabbu erfolgreich zu Ende. Gratulation!!! https://t.co/eNie6sWaDh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 239078153,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1167023088862736384/7qQZ8pCA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/239078153/1399127394\",              \"username\": \"creation_2011\",              \"name\": \"gr\u00fcnesKrokodil\",              \"description\": \"watching the universe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-16 19:20:07+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Innsbruck\",              \"followers\": 2071,              \"friends\": 4993,              \"tweets\": 170216,              \"liked_tweets\": 10225,              \"lists_member\": 82,              \"media_shared\": 9674       }}, {       \"id\": 1248532775055110145,       \"url\": \"https://twitter.com/seku53/status/1248532775055110145\",       \"date\": \"2020-04-10 08:46:24+00:00\",       \"text\": \"Was l\u00e4uft in Deutschland schief? Wo sind die ganze Corona kranke?https://t.co/bkeDfScIu2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 903015968816992270,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234173226483318785/nPF0bAi1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/903015968816992270/1536474452\",              \"username\": \"seku53\",              \"name\": \"S K\",              \"description\": \"Ikizderede/Cimil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-30 22:05:58+00:00\",              \"location\": \"Rems-Murr-Kreis, Baden-W\u00fcrttem\",              \"followers\": 295,              \"friends\": 486,              \"tweets\": 16290,              \"liked_tweets\": 9403,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 95       }}, {       \"id\": 1248523296217456640,       \"url\": \"https://twitter.com/kommfu/status/1248523296217456640\",       \"date\": \"2020-04-10 08:08:44+00:00\",       \"text\": \"@FriedemannWo @VoyagerJames @TeamKenFM Ich bin in einem Systemrelevanten Unternehmen trotzdem steht wohl demn\u00e4chst Kurzarbeit an ! Die pure Ironie !!!https://t.co/8fwuLFvjk1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928265531299377153,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1045738385770500097/u0BVBiy0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928265531299377153/1538158789\",              \"username\": \"kommfu\",              \"name\": \"Fritz Brause\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-08 14:18:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 437,              \"liked_tweets\": 783,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 60       }}, {       \"id\": 1248494016879931392,       \"url\": \"https://twitter.com/GGDiode/status/1248494016879931392\",       \"date\": \"2020-04-10 06:12:24+00:00\",       \"text\": \"@wenig_worte Hier wird grad was frei.https://t.co/mancNfvmqo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2606836284,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/885584700160475137/mfsT-Vfm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2606836284/1560806123\",              \"username\": \"GGDiode\",              \"name\": \"M\u00e4nner sind, auch zuhause, mitgemeint\",              \"description\": \"Ist heutzutage nicht jeder, der noch f\u00fcr das Grundgesetz eintritt, ein Satire-Account? Verbandelt mit @goia. *318ppm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-06 05:50:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 397,              \"friends\": 1103,              \"tweets\": 14071,              \"liked_tweets\": 18252,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 338       }}, {       \"id\": 1248288177183436801,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1248288177183436801\",       \"date\": \"2020-04-09 16:34:28+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/Y0NPhhSs8u via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 28072,              \"liked_tweets\": 23113,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1248268417318244355,       \"url\": \"https://twitter.com/Kielia2/status/1248268417318244355\",       \"date\": \"2020-04-09 15:15:57+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/bEQTngZy2f via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242084603554402307,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249718311203586050/H_G5toy5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1242084603554402307/1587142218\",              \"username\": \"Kielia2\",              \"name\": \"Kielia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-23 13:44:14+00:00\",              \"location\": \"Hamburg \",              \"followers\": 12,              \"friends\": 142,              \"tweets\": 335,              \"liked_tweets\": 432,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1248241264602030080,       \"url\": \"https://twitter.com/Absynthkoenigin/status/1248241264602030080\",       \"date\": \"2020-04-09 13:28:03+00:00\",       \"text\": \"Jetzt wissen alle warum wir daheim bleiben m\u00fcssen.... Alles kaputt gespart  https://t.co/Q9wdsOoRS4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 451835037,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1726607835/image_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Absynthkoenigin\",              \"name\": \"Melanie T.\",              \"description\": \"always look on the bright side of life!Blog: mtb.negteit.debekennende-abspanngucker.deFrau von ctb.negteit.deInstagram: absinthkoenigin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-01 02:52:51+00:00\",              \"location\": \"Olching\",              \"followers\": 256,              \"friends\": 738,              \"tweets\": 13008,              \"liked_tweets\": 13495,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 187       }}, {       \"id\": 1247921002740420614,       \"url\": \"https://twitter.com/sakamping/status/1247921002740420614\",       \"date\": \"2020-04-08 16:15:26+00:00\",       \"text\": \"Das F\u00e4hnchen im Winde \ud83c\udf2c\ufe0f\ud83d\udea9Dieselben Politiker und Interessenvertreter, die bis vor Kurzem Schlie\u00dfungen verlangt haben, fordern jetzt eine Ausweitung der Kapazit\u00e4ten, sagt Br\u00f6tel.https://t.co/VMYqN5kHEf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 629316502,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254836485171417088/i-gCt8Rg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/629316502/1577046963\",              \"username\": \"sakamping\",              \"name\": \"Dr. Sandra Kamping\",              \"description\": \"Psychol. Psychotherapeutin | Psychotherapist (privater Account)#moin #Hamburg #T1D #Globukalpyse #Twankenhaus #VaccinesWork\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-07 13:08:33+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1863,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 15020,              \"liked_tweets\": 44917,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 2222       }}, {       \"id\": 1247899431938043904,       \"url\": \"https://twitter.com/mamire_ta/status/1247899431938043904\",       \"date\": \"2020-04-08 14:49:44+00:00\",       \"text\": \"\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u30016\u5272\u306e\u75c5\u9662\u306f\u6162\u6027\u7684\u306b\u8cc7\u91d1\u4e0d\u8db3\u3002\u30d1\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30af\u306e\u3055\u306a\u304b\u5012\u7523\u3059\u308b\u75c5\u9662\u3082\u3042\u308b\u30022\u6708\u306b\u75c5\u9662\u306e\u9589\u9396\u3092\u4fc3\u3057\u3066\u3044\u305f\u653f\u6cbb\u5bb6\u304c\u3001\u4eca\u306f\u30ad\u30e3\u30d1\u62e1\u5f35\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002https://t.co/wDrGO1UfUq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207080904,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358209741865046019/13PUR92A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/207080904/1612657261\",              \"username\": \"mamire_ta\",              \"name\": \"\u307e\u307f\u308c\",              \"description\": \"\u306d\u305f\u3070\u308c\u3092\u9632\u3050\u305f\u3081\u30c4\u30a4\u30c3\u30bf\u30fc\u3092\u5168\u304f\u8aad\u307e\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u3044\u308b\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-24 13:33:44+00:00\",              \"location\": \"\u5bb6\",              \"followers\": 215,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 16186,              \"liked_tweets\": 107234,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3140       }}, {       \"id\": 1247892373339664392,       \"url\": \"https://twitter.com/Joe06602231/status/1247892373339664392\",       \"date\": \"2020-04-08 14:21:41+00:00\",       \"text\": \"#Deutschland s #Krankenh\u00e4user sind oft chronisch unterfinanziert. Mitten in der #Coronakrise werden \u00c4rzte und Pflegekr\u00e4fte gek\u00fcndigt oder in #Kurzarbeit geschickt. #Covid19 #coronavirusdeutschland #COVID19deutschland #COVID19de #Kliniksterbenhttps://t.co/CiyUk7hUVz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1183714829669928961,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232287857613692930/XEWl_346_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1183714829669928961/1582764912\",              \"username\": \"Joe06602231\",              \"name\": \"Friedrich Spee von Langenfeld\",              \"description\": \"Die Gefolterten sagen zu allem ja, und weil sie dann nicht zu widerrufen wagen, m\u00fcssen sie alles mit dem Tode besiegeln.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-14 12:03:17+00:00\",              \"location\": \"Kaiserswerth\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 694,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 265       }}, {       \"id\": 1247854085837074435,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1247854085837074435\",       \"date\": \"2020-04-08 11:49:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xThDy0P4Bl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12033,              \"tweets\": 63703,              \"liked_tweets\": 29418,              \"lists_member\": 281,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1247790754790957059,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1247790754790957059\",       \"date\": \"2020-04-08 07:37:53+00:00\",       \"text\": \"Gesundheitswesen: Kliniken schlie\u00dfen - wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/nlPty5ziQz via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5439,              \"friends\": 1660,              \"tweets\": 376903,              \"liked_tweets\": 197720,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1247782385225089033,       \"url\": \"https://twitter.com/KrankenpflegeD/status/1247782385225089033\",       \"date\": \"2020-04-08 07:04:37+00:00\",       \"text\": \"Besonders jetzt wird jedes Krankenhaus und jede Krankenschwester gebraucht. Doch #Corona sorgt ebenso daf\u00fcr, dass #Krankenh\u00e4user schlie\u00dfen und sogar Insolvenz anmelden \ud83c\udfe5https://t.co/L6ciN3St9t\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1217769115169050624,              \"url\": \"https://krankenpflege.digital/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1217769641688338433/dDpv0yrD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1217769115169050624/1583409239\",              \"username\": \"KrankenpflegeD\",              \"name\": \"krankenpflege.digital\",              \"description\": \"Teil uns mit in welcher Region du auf der Suche nach einer Anstellung bist und wir finden die passende Stelle f\u00fcr dich! Wir machen uns stark f\u00fcr #Pflegekr\u00e4fte\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-16 11:24:10+00:00\",              \"location\": \"Hannover \",              \"followers\": 29,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 194,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1247781092788068353,       \"url\": \"https://twitter.com/der_Mix/status/1247781092788068353\",       \"date\": \"2020-04-08 06:59:29+00:00\",       \"text\": \"Ja nach Corona muss wohl \u00fcber sehr viel neu nachgedacht werden. Zum Beispiel: Radwege, G\u00fcterverkehr, eigene Produktion wichtiger G\u00fcter, Bevorratung von wichtigen Materialien ...Gesundheitswesen: B\u00fcrgermeister sammeln Spenden f\u00fcr ihre Kliniken | ZEIT Arbeit https://t.co/Z08TTGSEIe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 712212962291924993,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254758800718024704/ZbEJ2VCb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"der_Mix\",              \"name\": \"J\u00f6rg\",              \"description\": \"Gr\u00fcn tut gut \ud83d\ude0a vegan ist sehr gut und \ud83c\udfc3u200d\u2642\ufe0fist der Himmel \ud83d\udc4d\ud83d\ude09\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-22 09:42:57+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 72,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 1527,              \"liked_tweets\": 2663,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1247778643750739971,       \"url\": \"https://twitter.com/DNEWS24Medien/status/1247778643750739971\",       \"date\": \"2020-04-08 06:49:45+00:00\",       \"text\": \"#COVID19 Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werdenhttps://t.co/CBEmzC0eaa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198093456,              \"url\": \"https://dnews24.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232193727051051009/LlELhhcx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/198093456/1582612853\",              \"username\": \"DNEWS24Medien\",              \"name\": \"DNEWS24 - wir informieren, Sie entscheiden!\",              \"description\": \"DNEWS24 und DNEWS24TV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-03 10:03:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Lauingen (Donau) \",              \"followers\": 1744,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 16471,              \"liked_tweets\": 6380,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 2948       }}, {       \"id\": 1247768491991560192,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1247768491991560192\",       \"date\": \"2020-04-08 06:09:25+00:00\",       \"text\": \"Sp\u00e4testens mit dieser Pandemie muss nun jedem klar sein, wie abwegig es ist, unser Gesundheitssystem vorrangig auf Effizienz und Rentabilit\u00e4t zu trimmen.  Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/15JbR0NoHZ via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10926,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1247766830938116097,       \"url\": \"https://twitter.com/hagen_hoppe/status/1247766830938116097\",       \"date\": \"2020-04-08 06:02:49+00:00\",       \"text\": \"Der Landrat stellt mit Blick auf die Bertelsmann-Studie fest: Wenn wir das umgesetzt h\u00e4tten, br\u00e4uchten wir den Kampf gegen Corona gar nicht erst beginnen. Wir h\u00e4tten ihn schon l\u00e4ngst verloren.An die Arbeit, @jensspahnhttps://t.co/tk5Ir5S8j7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 90394540,              \"url\": \"http://www.hagenhoppe.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376472422472425474/Dic3yTrq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/90394540/1612010541\",              \"username\": \"hagen_hoppe\",              \"name\": \"H A G E N . \ud83d\udcf7 . \ud83c\udff4u200d\u2620\ufe0f\",              \"description\": \"People Photographer \ud83d\udcf7 + Swashbuckler \ud83c\udff4u200d\u2620\ufe0f . Larper + Travelmaniac . European \ud83c\uddea\ud83c\uddfa + Nerd \ud83d\udd96 .  #notjustsad . #Krakencrew \ud83d\udc19 . #Moin_Crew . \ud83d\udc9b . he/him\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-16 13:39:18+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 1318,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 59217,              \"liked_tweets\": 73997,              \"lists_member\": 84,              \"media_shared\": 9394       }}, {       \"id\": 1247766032074207232,       \"url\": \"https://twitter.com/KolleVolker/status/1247766032074207232\",       \"date\": \"2020-04-08 05:59:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/m0xIU6HiSw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2364441336,              \"url\": \"https://www.instagram.com/kollevolker/?hl=de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654702013599449088/Qfzmw9Qn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2364441336/1603427543\",              \"username\": \"KolleVolker\",              \"name\": \"Volker Sp\u00f6rer\",              \"description\": \"Kontakt v.spoerer@protonmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-27 17:09:25+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udf0f Hamburg, Tor zur Welt\",              \"followers\": 11107,              \"friends\": 7742,              \"tweets\": 71985,              \"liked_tweets\": 43783,              \"lists_member\": 237,              \"media_shared\": 5108       }}, {       \"id\": 1247746466904297481,       \"url\": \"https://twitter.com/medconweb/status/1247746466904297481\",       \"date\": \"2020-04-08 04:41:54+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden  #BertelsmannStiftung #Klinikschliessung #Kliniksterben #Krankenhausfinanzierung #Krankenhauslandschaft #K\u00fcndigung #Kurzarbeit #NeckarOdenwaldKliniken #Versorgungskapazit\u00e4t https://t.co/diqNgc6VBQ https://t.co/3PbkQGiGkC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.blog2social.com rel=nofollow>Blog2Social APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3209749618,              \"url\": \"http://www.medconweb.de/blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/901772156400521216/lT769a4C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3209749618/1571693908\",              \"username\": \"medconweb\",              \"name\": \"medconweb\",              \"description\": \"Fachportal Medizincontrolling, DRG, Kodierung, Recht, Jobs f\u00fcr Kodierfachkr\u00e4fte & Medizincontroller - Impressum: medconweb.de/blog/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-26 21:58:18+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 433,              \"friends\": 577,              \"tweets\": 17647,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 11998       }}, {       \"id\": 1247702053763330048,       \"url\": \"https://twitter.com/GittaGrashorn/status/1247702053763330048\",       \"date\": \"2020-04-08 01:45:25+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/EUCaxqWTw0 via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1234209978686279680,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GittaGrashorn\",              \"name\": \"Gitta Grashorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-01 20:13:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 15,              \"liked_tweets\": 6,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1247653244869971969,       \"url\": \"https://twitter.com/Zeilenzauberin/status/1247653244869971969\",       \"date\": \"2020-04-07 22:31:28+00:00\",       \"text\": \"Ende Feb. noch hat @jensspahn mehr Mut zu Schlie\u00dfungen von Krankenh\u00e4usernxa0empfohlen. Die @BertelsmannSt ver\u00f6ffentlichte 2019 eine Studie, am besten Krankenh\u00e4user vonxa01.400 auf 600xa0zu reduzieren. Zwei Drittel seien \u00fcberfl\u00fcssig.#Gesundheitswesenhttps://t.co/r2yWX8xPAX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3313616298,              \"url\": \"https://zeilenzauber.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354573177272336386/vIwRn_AO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3313616298/1607610101\",              \"username\": \"Zeilenzauberin\",              \"name\": \"Charlotte\",              \"description\": \"Vielseitig Schreiben | Scannerpers\u00f6nlichkeit | Bloggerin | Leseratte | #GW\u00d6 = guter Plan\ud83d\udc9a | Mutter | @Kryptoheldin | Entrepreneurin | Wordpress Service\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-12 19:19:20+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 1048,              \"friends\": 505,              \"tweets\": 5941,              \"liked_tweets\": 8743,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 1002       }}, {       \"id\": 1247652088399761414,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelaEllguth/status/1247652088399761414\",       \"date\": \"2020-04-07 22:26:52+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/lG6wXzyEQQ #Krankenh\u00e4user Daher ist es so wichtig,das Krankenh\u00e4user wieder verstaatlicht werden.Wenn der Profit nicht reicht,und auch nicht durch unn\u00f6tige Behandlungen rein kommt,wird geschlossen, und das gerade jetzt,wo jedes KH gebraucht wird\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 165717714,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1178466220628172801/WQIViZGP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/165717714/1532042399\",              \"username\": \"MichaelaEllguth\",              \"name\": \"M.Ellguth\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-12 10:32:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 736,              \"friends\": 1101,              \"tweets\": 34926,              \"liked_tweets\": 56971,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1131       }}, {       \"id\": 1247634804457246722,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitschleifen/status/1247634804457246722\",       \"date\": \"2020-04-07 21:18:11+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/eV9nnmLjdh via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932904524,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1186404037735923717/UR0qLEJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932904524/1489974109\",              \"username\": \"zeitschleifen\",              \"name\": \"Klaus M\u00fcller\",              \"description\": \"Das Leben k\u00f6nnte so sch\u00f6n sein, wenn da nicht...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 20:45:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 252,              \"friends\": 376,              \"tweets\": 18784,              \"liked_tweets\": 975,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2857       }}, {       \"id\": 1247617895150096385,       \"url\": \"https://twitter.com/mr_eddi/status/1247617895150096385\",       \"date\": \"2020-04-07 20:11:00+00:00\",       \"text\": \"Das ist das Problem, wenn man bei kritischer Infrastruktur nur auf die Kosten schaut. Alles der Kostenoptimierung zu unterwerfen oder zu privatisieren ist keine L\u00f6sung, sondern eher das Problem. Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/LHb0fqIRcx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 41611669,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/413573975059337216/-o-R_B-o_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"mr_eddi\",              \"name\": \"Eddi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-21 15:49:52+00:00\",              \"location\": \"South of Stuttgart\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 44,              \"tweets\": 391,              \"liked_tweets\": 358,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 67       }}, {       \"id\": 1247614306029637632,       \"url\": \"https://twitter.com/ardalanai/status/1247614306029637632\",       \"date\": \"2020-04-07 19:56:44+00:00\",       \"text\": \"...Letzteres (dass das Gesundheitssystem in Frankreich NOCH \u00fcbler dran ist als in Deutschland) ist allerdings eine ziemlich krasse Aussage. Gerade wenn man an den Artikel \u00fcber die Entwicklung in Deutschland denkt, der heute auf @zeitonline erschienen ist:https://t.co/xaJ9Re3TtU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715456885495832576,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=DaQ86jiAFUM\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344958535432630272/cMNO_4uW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715456885495832576/1600187676\",              \"username\": \"ardalanai\",              \"name\": \"Nutt \ud83e\uddd9\ud83c\udffdu200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc79\ud83d\udc35Los\",              \"description\": \"Ich mag komplexe Probleme und damit meine ich Menschen.Sprachrohr des progressiven Fl\u00fcgels der EvolutionAnthropologe. Bev. Methode: Teilnehmende Beobachtung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-31 08:33:08+00:00\",              \"location\": \"Damals hinterm Mond\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 80908,              \"liked_tweets\": 74977,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 4824       }}, {       \"id\": 1247601153304662018,       \"url\": \"https://twitter.com/pbathon12/status/1247601153304662018\",       \"date\": \"2020-04-07 19:04:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/pCt8gU2Fmr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2285696705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833317435969269761/Nv9NCIJ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pbathon12\",              \"name\": \"Peter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-16 11:34:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 11909,              \"liked_tweets\": 9662,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 90       }}, {       \"id\": 1247600295032610816,       \"url\": \"https://twitter.com/rouvi94_x/status/1247600295032610816\",       \"date\": \"2020-04-07 19:01:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ACUFNl4wU9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 978760532,              \"url\": \"https://m.twitch.tv/rouvi94/profile\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375445715636346880/2p6VS8Oa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/978760532/1617185569\",              \"username\": \"rouvi94_x\",              \"name\": \"rouvi_x_94\",              \"description\": \"#CallOfDuty #Warzone #WorldOfWarcraft #Shadowlands #TwitchDe \ud83d\udc9c #TikTok rouvi94 \u26af\u035b\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-29 17:10:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 310,              \"friends\": 2274,              \"tweets\": 17822,              \"liked_tweets\": 35738,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2923       }}, {       \"id\": 1247595895274774535,       \"url\": \"https://twitter.com/Lardas2/status/1247595895274774535\",       \"date\": \"2020-04-07 18:43:35+00:00\",       \"text\": \"@ARD_BaB @tagesschau @jensspahn https://t.co/VJZ1KckFjL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1101075601270730754,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345398763528085504/UZYlvsgA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1101075601270730754/1585947138\",              \"username\": \"Lardas2\",              \"name\": \"Lardas\",              \"description\": \"Nie wieder Krieg, nie wieder Faschismus, nie wieder nationaler Egoismus, nie wieder Blutvergie\u00dfen f\u00fcr Macht und hohle Ideologien.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-28 11:04:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 272,              \"friends\": 484,              \"tweets\": 2296,              \"liked_tweets\": 3556,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1247595053024976897,       \"url\": \"https://twitter.com/Lardas2/status/1247595053024976897\",       \"date\": \"2020-04-07 18:40:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VJZ1KckFjL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1101075601270730754,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345398763528085504/UZYlvsgA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1101075601270730754/1585947138\",              \"username\": \"Lardas2\",              \"name\": \"Lardas\",              \"description\": \"Nie wieder Krieg, nie wieder Faschismus, nie wieder nationaler Egoismus, nie wieder Blutvergie\u00dfen f\u00fcr Macht und hohle Ideologien.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-28 11:04:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 272,              \"friends\": 484,              \"tweets\": 2296,              \"liked_tweets\": 3556,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1247580843800956929,       \"url\": \"https://twitter.com/Christina140767/status/1247580843800956929\",       \"date\": \"2020-04-07 17:43:46+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/pyhS8eZpg3 via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1056173837342199808,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237400272772550660/2gRrbmMl_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1056173837342199808/1555618738\",              \"username\": \"Christina140767\",              \"name\": \"Christina Steinhoff\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-27 13:20:40+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf \",              \"followers\": 405,              \"friends\": 772,              \"tweets\": 38770,              \"liked_tweets\": 58000,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 312       }}, {       \"id\": 1247579538021855232,       \"url\": \"https://twitter.com/floriankch/status/1247579538021855232\",       \"date\": \"2020-04-07 17:38:35+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4sst einen stark das deutsche Gesundheitssystem anzweifeln. @zeitonline #coronavirushttps://t.co/F1rbU0LsB7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243877436300955648,              \"url\": \"http://florianko.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309560089553010688/kbvcbTWR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1243877436300955648/1585398934\",              \"username\": \"floriankch\",              \"name\": \"Florian Koch\",              \"description\": \"MA-Student @jourfhwien / Schreiben bei @klimareporterIn\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-28 12:27:55+00:00\",              \"location\": \"Erde\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 132,              \"tweets\": 143,              \"liked_tweets\": 943,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1247575759822163974,       \"url\": \"https://twitter.com/TalaxlT/status/1247575759822163974\",       \"date\": \"2020-04-07 17:23:34+00:00\",       \"text\": \"@Burpeelover @Ralf_Stegner https://t.co/gjMM3HioDx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 795194126140575744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989142365301628933/sC-6lSUX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/795194126140575744/1524664891\",              \"username\": \"TalaxlT\",              \"name\": \"Taxl.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-06 09:20:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 412,              \"tweets\": 807,              \"liked_tweets\": 717,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1247565721581862912,       \"url\": \"https://twitter.com/qnbechtel/status/1247565721581862912\",       \"date\": \"2020-04-07 16:43:41+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 obwohl sie in der Krise am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/hRgq0qm6Ue via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21743870,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/437573820413517824/Qy7rnQmH_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21743870/1355514816\",              \"username\": \"qnbechtel\",              \"name\": \"Michael Bechtel\",              \"description\": \"Journalist i.R., * 1949 in Trier. Nach einem Jahrzehnt Twitter v\u00f6llig immun gegen Schm\u00e4hungen, Beleidigungen und Hassreden gegen meine Person.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-24 10:40:26+00:00\",              \"location\": \"Bad Honnef / Deutschland\",              \"followers\": 2950,              \"friends\": 2299,              \"tweets\": 59196,              \"liked_tweets\": 16590,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 140       }}, {       \"id\": 1247562587019108352,       \"url\": \"https://twitter.com/MedicalTopJobs/status/1247562587019108352\",       \"date\": \"2020-04-07 16:31:13+00:00\",       \"text\": \"#Gesundheitswesen: #Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werdenDeutschlands #Krankenh\u00e4user sind oft chronisch unterfinanziert. Mitten in der Corona-Krise werden #\u00c4rzte und #Pflegekr\u00e4fte gek\u00fcndigt oder in #Kurzarbeit geschickt.https://t.co/pp56atIMh9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 111604929,              \"url\": \"http://www.medical-topjobs.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1024261434/medtop-twitter-profil_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/111604929/1569857553\",              \"username\": \"MedicalTopJobs\",              \"name\": \"MedicalTopJobs\",              \"description\": \"Healthcare jobs and news\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-05 14:26:05+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe\",              \"followers\": 747,              \"friends\": 473,              \"tweets\": 12254,              \"liked_tweets\": 99,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 658       }}, {       \"id\": 1247557057655554050,       \"url\": \"https://twitter.com/horn_helmut/status/1247557057655554050\",       \"date\": \"2020-04-07 16:09:15+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden. Die Bertelsmann-Stiftung ver\u00f6ffentlichte 2019 eine aufsehenerregende Studie, nach der die Zahl der Krankenh\u00e4user in Deutschland vonxa01.400 auf 600xa0Kliniken reduziert werden m\u00fcsste.  https://t.co/aj0P1JquFd\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2773326009,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376911297279844355/p4hQrEDs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2773326009/1571867982\",              \"username\": \"horn_helmut\",              \"name\": \"Dr. Hans Helmut Horn\",              \"description\": \"Rechts- und Staatswissenschaftler mit Schwerpunkt #Sozialversicherungsrecht. Interesse auch an innerer u. \u00e4u\u00dferer #Sicherheit, #Wirtschaft, #Digitalisierung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-17 09:47:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 946,              \"friends\": 337,              \"tweets\": 33600,              \"liked_tweets\": 6577,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3609       }}, {       \"id\": 1247530821176549381,       \"url\": \"https://twitter.com/lienientroy1/status/1247530821176549381\",       \"date\": \"2020-04-07 14:25:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/uxegwmrqlP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 969675711303831552,              \"url\": \"https://frankenbergerblog.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077245712679739392/p7Oc4aST_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/969675711303831552/1588929129\",              \"username\": \"lienientroy1\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Frankenberger\",              \"description\": \"Freier Blogger  #forbiddenstories \ud83d\ude09,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-02 20:48:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 414,              \"friends\": 931,              \"tweets\": 44461,              \"liked_tweets\": 18127,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8618       }}, {       \"id\": 1247516783625437185,       \"url\": \"https://twitter.com/tatjanadanilo/status/1247516783625437185\",       \"date\": \"2020-04-07 13:29:13+00:00\",       \"text\": \"\u0417\u0430 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u0443 \u041d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u043e\u0458...\u0417\u0430\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430 - \u043a\u0430\u0434\u0430 \u0441\u0443 \u043d\u0430\u0458\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u0438\u0458\u0435.\u041d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0435 \u0431\u043e\u043b\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0441\u0443 \u0447\u0435\u0441\u0442\u043e \u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e \u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u0459\u043d\u043e \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435. \u0423\u0441\u0440\u0435\u0434 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0435, \u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u0438 \u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0435 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0458\u0430\u0458\u0443 \u043e\u0431\u0430\u0432\u0435\u0448\u0442\u0435\u045a\u0430 \u0434\u0430 \u0441\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0443\u0448\u0442\u0435\u043d\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0458\u0430\u0458\u0443 \u0443\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440 \u043d\u0430 \u043a\u0440\u0430\u045b\u0435 \u0440\u0430\u0434\u043d\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435.https://t.co/VezOaM24UG https://t.co/FyineW3IXo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 88217952,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/tatjanavukic\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/629179437087485952/NVX1_ot7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/88217952/1491763062\",              \"username\": \"tatjanadanilo\",              \"name\": \"tatjana\",              \"description\": \"Woman/Mother/Art Director/Blogger @osocio  My heart is on my tongue / / / Dont DM me!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-07 16:29:22+00:00\",              \"location\": \"empire state of mind\",              \"followers\": 4359,              \"friends\": 1484,              \"tweets\": 83479,              \"liked_tweets\": 50442,              \"lists_member\": 138,              \"media_shared\": 7057       }}, {       \"id\": 1247503138132832257,       \"url\": \"https://twitter.com/EuroSavant/status/1247503138132832257\",       \"date\": \"2020-04-07 12:35:00+00:00\",       \"text\": \"How is this possible? Among institutions going out of business in #Germany are - medical clinics, hospitals! System of govt/insurance financing of private establishments is failing even in middle of major medical crisis https://t.co/SwTAajeGla\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19902293,              \"url\": \"http://www.eurosavant.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1090270651758362624/pRmEfvui_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19902293/1548774186\",              \"username\": \"EuroSavant\",              \"name\": \"\ud835\udd70\ud835\udd9a\ud835\udd97\ud835\udd94\ud835\udd7e\ud835\udd86\ud835\udd9b\ud835\udd86\ud835\udd93\ud835\udd99\",              \"description\": \"Commentary on the European non-English-language press\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-02 11:24:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 487,              \"friends\": 200,              \"tweets\": 37704,              \"liked_tweets\": 33,              \"lists_member\": 99,              \"media_shared\": 427       }}, {       \"id\": 1247499293705089024,       \"url\": \"https://twitter.com/DonDahlmann/status/1247499293705089024\",       \"date\": \"2020-04-07 12:19:43+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00f6ner Text zur Feststellung, dass man Krankenh\u00e4user nicht privatisieren und nach den Regeln des Marktes ausrichten sollte. Weil der Markt halt nix regelt, wenn mal was schief l\u00e4uft.  https://t.co/3rSaUILlTY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1151281,              \"url\": \"https://www.dondahlmann.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/819303506234527744/uX9y4TyL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1151281/1398199306\",              \"username\": \"DonDahlmann\",              \"name\": \"DonDahlmann\",              \"description\": \"Autor zum Thema Zukunft der Mobilit\u00e4t, Smart Cities, Energie. Autor & Kolumnist @gruenderszene, Autor @mobilegeeksde. Living. Breathing. In Berlin.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-03-14 11:33:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 10439,              \"friends\": 1489,              \"tweets\": 21801,              \"liked_tweets\": 6082,              \"lists_member\": 464,              \"media_shared\": 1680       }}, {       \"id\": 1247497571326623750,       \"url\": \"https://twitter.com/Mayergibtsschon/status/1247497571326623750\",       \"date\": \"2020-04-07 12:12:53+00:00\",       \"text\": \"Sp\u00e4testens mit dieser Pandemie muss nun jedem klar sein,wie abwegig es ist,unser Gesundheitssystem vorrangig auf Effiz.+Rentab. zu trimmen.u2066@EskenSaskiau2069Wie die #Fallpauschale muss auch @jensspahn weg,der noch Ende Feb. Kliniken schlie\u00dfen wollte https://t.co/dCse213L3L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 831093118841798659,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1150341322080960512/huYGg2wd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/831093118841798659/1552752058\",              \"username\": \"Mayergibtsschon\",              \"name\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Andreas \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\",              \"description\": \"Wer wei\u00df wie der Geist in die Materie kam?Gelegenheitstwitterer + Freizeitphilosoph. Geboren bei ca. 320ppm CO2. Rechtschreibfehler sind k\u00fcnstlerische Freiheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-13 10:50:15+00:00\",              \"location\": \"Terra, 3. Planet im System Sol\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 6180,              \"liked_tweets\": 10185,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 398       }}, {       \"id\": 1247497498194841600,       \"url\": \"https://twitter.com/damm_nico/status/1247497498194841600\",       \"date\": \"2020-04-07 12:12:35+00:00\",       \"text\": \"Warum feiert Deutschland eigentlich einen Gesundheitsminister, der Ende Feb, wenige Tage vor dem explosionsartigen Anstieg der F\u00e4lle in Italien, mehr Schlie\u00dfungen von Krankenh\u00e4usern gefordert und Karneval zugelassen hat? @jensspahn #Gesundheit #Covid_19 https://t.co/gIzUaWWSK2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 910864429,              \"url\": \"https://www.nico-damm.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176731824179109888/zKfLd4Uj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/910864429/1512475810\",              \"username\": \"damm_nico\",              \"name\": \"Nico Damm\",              \"description\": \"Journalist, Fotograf, Kommunikation @h_da (er/ihm) // Journalist, Photographer and Communications Specialist @h_da (he/his). Views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-28 18:32:58+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 482,              \"tweets\": 1319,              \"liked_tweets\": 1869,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1247496284283506688,       \"url\": \"https://twitter.com/KEYPLAY_Consult/status/1247496284283506688\",       \"date\": \"2020-04-07 12:07:46+00:00\",       \"text\": \"Wie wir bei unseren Kunden sehen, kann man einiges intern optimieren wie eine saubere Strategieumsetzung, die  Kommunikation und Organisation zwischen Schnittstellen-Bereichen oder die F\u00fchrung des Teams. Aber eben nicht alles ...https://t.co/WhZAQX2Txo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 704273275585699842,              \"url\": \"http://www.keyplay-consulting.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1004000053357408257/wi8_mE_n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/704273275585699842/1504688909\",              \"username\": \"KEYPLAY_Consult\",              \"name\": \"KEYPLAY Consulting. Coaching. Change.\",              \"description\": \"Ihr Partner im entscheidenden Moment - Sich selbst und andere besser f\u00fchren. #Organisationsberatung #F\u00fchrungskr\u00e4fteentwicklung #Coaching\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-29 11:53:28+00:00\",              \"location\": \"Aachener Stra\u00dfe 382, 50933 K\u00f6l\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 480,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 170       }}, {       \"id\": 1247493282583777280,       \"url\": \"https://twitter.com/DGKJ_eV/status/1247493282583777280\",       \"date\": \"2020-04-07 11:55:50+00:00\",       \"text\": \"Kluger Artikel aus der Zeit - die Kindermedizin ist von K\u00fcrzungen und Personalabbau massiv betroffen. Viele politische Entscheidungen z.B. zur Pflegeausbildungsreform versch\u00e4rfen Personalmangel weiter. Kindermedizin ist Daseinsf\u00fcrsorge! #DGKJhttps://t.co/x6XBdPv9pM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243227926700621824,              \"url\": \"http://www.dgkj.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243228681398616066/NNwV4r-k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1243227926700621824/1585667953\",              \"username\": \"DGKJ_eV\",              \"name\": \"DGKJ\",              \"description\": \"Die Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin e.V. (DGKJ) ist die wissenschaftliche Fachgesellschaft der Kinder- und Jugendmedizin in Deutschland.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-26 17:27:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1031,              \"friends\": 206,              \"tweets\": 1229,              \"liked_tweets\": 957,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1247492460160397313,       \"url\": \"https://twitter.com/pastorskatze/status/1247492460160397313\",       \"date\": \"2020-04-07 11:52:34+00:00\",       \"text\": \"Gesundheitswesen: B\u00fcrgermeister sammeln Spenden f\u00fcr ihre Kliniken | ZEIT Arbeithttps://t.co/7odtlCK3Davia u2066@zeitonlineu2069 f\u00fcr u2066@jensspahnu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 107771100,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354362414477803523/tpZCKszb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/107771100/1616962666\",              \"username\": \"pastorskatze\",              \"name\": \"pastorskatze\",              \"description\": \"Noch 6 Jahre: mcc-berlin.net/forschung/co2-\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-23 17:37:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 210,              \"friends\": 772,              \"tweets\": 16488,              \"liked_tweets\": 28801,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 207       }}, {       \"id\": 1247487658101784576,       \"url\": \"https://twitter.com/dtfdpr/status/1247487658101784576\",       \"date\": \"2020-04-07 11:33:29+00:00\",       \"text\": \"Fallpauschalen t\u00f6ten. https://t.co/1ZXh2cZr2E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://twitterrific.com/mac rel=nofollow>Twitterrific for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 232145354,              \"url\": \"https://www.patreon.com/hammerschmitt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1202392619/portraitMHb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/232145354/1452100791\",              \"username\": \"dtfdpr\",              \"name\": \"Marcus Hammerschmitt\",              \"description\": \"If errors persist, please notify support\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-30 10:42:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 163,              \"tweets\": 14934,              \"liked_tweets\": 3641,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 705       }}, {       \"id\": 1247486793454419971,       \"url\": \"https://twitter.com/ThoSpringer/status/1247486793454419971\",       \"date\": \"2020-04-07 11:30:03+00:00\",       \"text\": \"#Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden #Coronavirus #Krankenhausplanung https://t.co/1MuxTM4ygM via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2536800147,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1122813625339666432/arF6ja6o_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2536800147/1608065006\",              \"username\": \"ThoSpringer\",              \"name\": \"Thorsten Springer\",              \"description\": \"Pressesprecher #VAMED Deutschland, fr\u00fcher Journalist. Themen: \ud83c\udfe5\ud83d\udeb2 #Gesundheitswirtschaft, #Gesundheitswesen, #Gesundheitspolitik, #Fahhrrad, hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-09 09:55:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 375,              \"friends\": 116,              \"tweets\": 1221,              \"liked_tweets\": 961,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 139       }}, {       \"id\": 1247486675304972288,       \"url\": \"https://twitter.com/mr_autumn/status/1247486675304972288\",       \"date\": \"2020-04-07 11:29:35+00:00\",       \"text\": \"@COdendahl Thanks for this interesting thread! I came across some rather anecdotical evidence: https://t.co/sHaw64QeMt (German)\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 30980837,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/tobiasherbst\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1170972662618828802/8XSyoDxe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"mr_autumn\",              \"name\": \"Tobias Herbst\",              \"description\": \"Economist (PhD student) & political scientistFinancial regulation and stability & \ud83c\uddea\ud83c\uddfa @UniBonnBefore @ecb @bundesbank @UniCologne ...Active @kirchentag_de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-13 22:42:59+00:00\",              \"location\": \"Bonn & Cologne, Germany\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 492,              \"tweets\": 2167,              \"liked_tweets\": 412,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 159       }}, {       \"id\": 1247482578988404736,       \"url\": \"https://twitter.com/helenhockay/status/1247482578988404736\",       \"date\": \"2020-04-07 11:13:18+00:00\",       \"text\": \"Ich habe tats\u00e4chlich Hoffnung, dass @EskenSaskia den Kurs der Bundesregierung wird \u00e4ndern k\u00f6nnen. Zu mehr sozialem Miteinander. Esken, bitte lauter sprechen, der S\u00f6der \u00fcbert\u00f6nt alles \ud83d\ude09Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/qxub8TPbsL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 770643200574889984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359251784615792641/PLio_jcp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/770643200574889984/1472818181\",              \"username\": \"helenhockay\",              \"name\": \"Helen Hockay\",              \"description\": \"PhDstudent: Ethik der Textkulturen.Ehrenamt & Integration, Lit.Wiss, Theater.Themen: Kultur, Migration, Narration... & Privates mit Lillav\u00e4n (2)sie/ihr, wei\u00df\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-30 15:23:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1099,              \"friends\": 1310,              \"tweets\": 26099,              \"liked_tweets\": 186972,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1247479167106592768,       \"url\": \"https://twitter.com/chris_pyak/status/1247479167106592768\",       \"date\": \"2020-04-07 10:59:45+00:00\",       \"text\": \"Wer Hammer produziert sieht in jedem Problem einen Nagel.F\u00fcr h\u00f6here Effizienz ist die Marktwirtschaft unschlagbar.Aber im Gesundheitswesen ist das Ziel nicht Profit, sondern die beste Gesundheitsversorgung.Gesundheit ist eine staatliche Aufgabe.https://t.co/z7joTQRksD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 574692308,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106670861233414148/kBGn6xgW_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/574692308/1559221513\",              \"username\": \"chris_pyak\",              \"name\": \"Chris Pyak\",              \"description\": \"\ud83c\udf0d\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Individualism & Cooperation in a borderless world. Author of How to Win Jobs & Influence Germans: pyak.com/paperback #solarpunk #TeamStrobl\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-08 18:35:44+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 10139,              \"friends\": 2922,              \"tweets\": 47900,              \"liked_tweets\": 91748,              \"lists_member\": 240,              \"media_shared\": 3721       }}, {       \"id\": 1247475461086724096,       \"url\": \"https://twitter.com/ardalanai/status/1247475461086724096\",       \"date\": \"2020-04-07 10:45:01+00:00\",       \"text\": \"...Dieselben Politiker und Interessenvertreter, die bis vor Kurzem Schlie\u00dfungen verlangt haben, fordern jetzt eine Ausweitung der Kapazit\u00e4tenhttps://t.co/xaJ9Re3TtU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715456885495832576,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=DaQ86jiAFUM\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344958535432630272/cMNO_4uW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715456885495832576/1600187676\",              \"username\": \"ardalanai\",              \"name\": \"Nutt \ud83e\uddd9\ud83c\udffdu200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc79\ud83d\udc35Los\",              \"description\": \"Ich mag komplexe Probleme und damit meine ich Menschen.Sprachrohr des progressiven Fl\u00fcgels der EvolutionAnthropologe. Bev. Methode: Teilnehmende Beobachtung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-31 08:33:08+00:00\",              \"location\": \"Damals hinterm Mond\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 80908,              \"liked_tweets\": 74977,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 4824       }}, {       \"id\": 1247471085332955136,       \"url\": \"https://twitter.com/NordhausenFrank/status/1247471085332955136\",       \"date\": \"2020-04-07 10:27:38+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden. Saskia Esken: Sp\u00e4testens mit dieser Pandemie muss nun jedem klar sein, wie abwegig es ist, unser Gesundheitssystem vorrangig auf Effizienz und Rentabilit\u00e4t zu trimmen. https://t.co/GXuTkHm1CO via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2158613570,              \"url\": \"http://franknordhausen.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000663950036/6ef23f806086bbb4c0fc5122501b41ab_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2158613570/1433617885\",              \"username\": \"NordhausenFrank\",              \"name\": \"Frank Nordhausen\",              \"description\": \"Journalist, Author, Foreign Correspondent. Formerly based in Istanbul, now Nikosia. Views expressed are my own and retweets are not endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 10:25:48+00:00\",              \"location\": \"Nikosia\",              \"followers\": 12737,              \"friends\": 3202,              \"tweets\": 139471,              \"liked_tweets\": 23915,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 575       }}, {       \"id\": 1247470837613187072,       \"url\": \"https://twitter.com/technics1959/status/1247470837613187072\",       \"date\": \"2020-04-07 10:26:39+00:00\",       \"text\": \"Teletubbie quasselt BullshitSpahn bef\u00fcrwortete Klinikschlie\u00dfungenEnde Februar noch hatte Gesundheitsminister Jens Spahn mehr Mut bei Krankenhausschlie\u00dfungen empfohlen.https://t.co/6lIfXLlW9O#coronavirus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2421131155,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/802627028272955395/tFXPbaFY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2421131155/1480196342\",              \"username\": \"technics1959\",              \"name\": \"Dieter S  \u274c\",              \"description\": \"audio-heritage.jp/TECHNICS Dipl.Ing Elektrotechnik. HiFi Fan. Ich liebe Musik. Bin MENSCH, Forscher, Wahrheitsfinder, ZweiflerTechnics Reparatur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-31 22:10:36+00:00\",              \"location\": \"Burscheid, Deutschland\",              \"followers\": 1277,              \"friends\": 1287,              \"tweets\": 7308,              \"liked_tweets\": 60883,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1201       }}, {       \"id\": 1247470827618041859,       \"url\": \"https://twitter.com/MasatoshiSato8/status/1247470827618041859\",       \"date\": \"2020-04-07 10:26:36+00:00\",       \"text\": \"\u30b3\u30ed\u30ca\u5371\u6a5f\u4e0b\u3067\u3082\u75c5\u9662\u306e\u9589\u9396\u3001\u533b\u7642\u8005\u306e\u89e3\u96c7\u304c\u7d9a\u304f\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5c11\u306a\u304f\u306a\u3044\u75c5\u9662\u304c\u6162\u6027\u7684\u306a\u7d4c\u55b6\u96e3#\u30c9\u30a4\u30c4 #\u30b3\u30ed\u30ca\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9https://t.co/RpJwkJPwi6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 882947506673471488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241455092114632706/iI48A6ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/882947506673471488/1588721788\",              \"username\": \"MasatoshiSato8\",              \"name\": \"Masatoshi Sato\",              \"description\": \"\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30bf\u30f3\u30c8\u3001\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u306e\u639b\u3051\u6301\u3061\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u308b\u306e\u306b\u30d3\u30fc\u30eb\u98f2\u3081\u306a\u3044\u4eba\u3002\u7121\u8a00\u30d5\u30a9\u30ed\u30fc\u6b53\u8fce\uff08\u539f\u5247\u30d5\u30a9\u30ed\u30fc\u30d0\u30c3\u30af\u3057\u307e\u3059\u304c\u3001\u9375\u57a2\u3055\u3093\u3067\u4e00\u5b9a\u671f\u9593\u53cd\u5fdc\u306a\u3044\u4eba\u306f\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3057\u307e\u3059\u3002\u30a8\u30ed\u7cfb\u3068\u751f\u547d\u53cd\u5fdc\u306a\u3044\u4eba\u306f\u30d5\u30a9\u30ed\u30fc\u305b\u305a\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3057\u307e\u3059\uff09\uff08\u672c\u696d\u306b\u95a2\u4fc2\u3059\u308b\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u66f8\u3044\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\uff09\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-06 13:01:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 551,              \"friends\": 882,              \"tweets\": 11663,              \"liked_tweets\": 15172,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 492       }}, {       \"id\": 1247469004266049536,       \"url\": \"https://twitter.com/medienbotschaft/status/1247469004266049536\",       \"date\": \"2020-04-07 10:19:22+00:00\",       \"text\": \"Noch Ende Feb 2020 hatte Gesundheitsminister #Jens_Spahnxa0mehr Mut bei #Krankenhausschlie\u00dfungen gefordert, gem\u00e4\u00df #BertelsmannStudie v. 2019 i.d. #Reduzierung der #Krankenh\u00e4user v. 1.400 auf 600xa0empfohlen wurde:Zwei Drittel der Kliniken seien \u00fcberfl\u00fcssig.https://t.co/flZwbCe8x6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 963857696544960512,              \"url\": \"http://www.medienbotschaft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1044887828231000065/I9oR4Yat_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/963857696544960512/1537955595\",              \"username\": \"medienbotschaft\",              \"name\": \"medienbotschaft.de\",              \"description\": \"\u26a0\ufe0favoid #NewsFatigue:1. #Essenz aus #Abundanz2. Reduktion auf #Kernbotschaften3. News im #Kontext4. #NamingAndShaming, no #Doxing5. #NoAgendaCutting6. ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-14 19:29:17+00:00\",              \"location\": \"#SpaceshipEarth\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 6484,              \"liked_tweets\": 6578,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 123       }}, {       \"id\": 1247462135518629895,       \"url\": \"https://twitter.com/V1o14/status/1247462135518629895\",       \"date\": \"2020-04-07 09:52:04+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/WShW8rPAEd via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1233139883725684736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249093660697866241/rh6_hDPM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1233139883725684736/1586642124\",              \"username\": \"V1o14\",              \"name\": \"Viola\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-27 21:21:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 3400,              \"liked_tweets\": 695,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 538       }}, {       \"id\": 1247460338527862789,       \"url\": \"https://twitter.com/thombaden/status/1247460338527862789\",       \"date\": \"2020-04-07 09:44:56+00:00\",       \"text\": \"Chronicznie niedofinansowana niemiecka s\u0142u\u017cba zdrowia. Jeszcze w lutym min. zdrowia @jensspahn zach\u0119ca\u0142 do wi\u0119kszej odwagi w zamykaniu klinik. Fundacja @BertelsmannSt oszacowa\u0142a, \u017ce trzeba ich liczb\u0119 zredukowa\u0107 z 1400 do 600. Ciekawy (!) artyku\u0142 #Niemcy https://t.co/K6e5WuuYHP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1185139592057499649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241054766756659202/rcqo53Vy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1185139592057499649/1584724059\",              \"username\": \"thombaden\",              \"name\": \"Thomas Baden\",              \"description\": \"\ud83d\udd75\ud83c\udffbu200d\u2642\ufe0fWarszawa\ud83d\udd1a\ud83d\udc68u200d\ud83c\udf93Heidelberg, BaW\u00fcRobi\u0119 tylko pras\u00f3wk\u0119! #wirbleibenzuhause #zosta\u0144wdomu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-18 10:24:40+00:00\",              \"location\": \"Warszawa\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 288,              \"tweets\": 934,              \"liked_tweets\": 368,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 106       }}, {       \"id\": 1247458662676926464,       \"url\": \"https://twitter.com/michaelvolkmann/status/1247458662676926464\",       \"date\": \"2020-04-07 09:38:16+00:00\",       \"text\": \"#Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/dymaVs6ney via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 170808992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899375734845820929/8CJ6ugC0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/170808992/1611525539\",              \"username\": \"michaelvolkmann\",              \"name\": \"Michael Volkmann\",              \"description\": \"It is the mark of an educated mind to be able to entertain a thought without accepting it. #commonsense #civilrights #humanrights #hockey #crm #leadership #scm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-25 20:43:11+00:00\",              \"location\": \"Ahlen, Deutschland\",              \"followers\": 1915,              \"friends\": 3598,              \"tweets\": 25865,              \"liked_tweets\": 46220,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 1206       }}, {       \"id\": 1247456990248534016,       \"url\": \"https://twitter.com/emet_news_press/status/1247456990248534016\",       \"date\": \"2020-04-07 09:31:37+00:00\",       \"text\": \"Nach 30 Jahren als \u00c4rztin im Krankenhaus in Havelberg in Sachsen-Anhalt verlieren Hanitzsch und mit ihr alle 52 anderen \u00c4rztinnen und Pflegekr\u00e4fte ihren Job. Mitten in der Corona-Krise.  https://t.co/Z76X5SbP6y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 714386061833728001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326053359913230342/vI20lXDH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/714386061833728001/1604990706\",              \"username\": \"emet_news_press\",              \"name\": \"Richard Krauss \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 / citizen of \ud83c\uddea\ud83c\uddfa /#StayHome\",              \"description\": \"#BleibtZuhause/ Freelance Journalist. (Following, RTs and links \u2260 endorsement)/#WeRemember #Israel #DIG #Fritz-Bauer-Institut #Gesicht zeigen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-28 09:38:04+00:00\",              \"location\": \"Global\",              \"followers\": 9847,              \"friends\": 6867,              \"tweets\": 504966,              \"liked_tweets\": 5180,              \"lists_member\": 310,              \"media_shared\": 2099       }}, {       \"id\": 1247455882834739200,       \"url\": \"https://twitter.com/Aeskulappirat/status/1247455882834739200\",       \"date\": \"2020-04-07 09:27:13+00:00\",       \"text\": \"Zur selben Zeit reden Krankenhaus-Chefs in Witten, Hamburg und Herne \u00fcber Kurzarbeit. Vor allem gro\u00dfe private Klinikbetreiber wie #Asklepios, #Paracelsus und Sch\u00f6n schlie\u00dfen #Kurzarbeit nicht aus. #COVID19 #Gesundheitswesen #Privatisierunghttps://t.co/yfxOusNKqz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863452039048822785,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/897514985638723584/vd8G4rWm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863452039048822785/1516838834\",              \"username\": \"Aeskulappirat\",              \"name\": \"Michael Passlack \ud83c\udf39 #Piraten Hessen \ud83d\ude37 #FBPE\",              \"description\": \"Werte-Union & die #NoAfD geh\u00f6ren auf den M\u00fcllhaufen der Geschichte. Sozialpirat, nat\u00fcrlich 100% privater Account.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-13 17:53:03+00:00\",              \"location\": \"Rheingau-Taunus-Kreis, Hessen\",              \"followers\": 2257,              \"friends\": 4893,              \"tweets\": 27036,              \"liked_tweets\": 41459,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 3637       }}, {       \"id\": 1247454702851284992,       \"url\": \"https://twitter.com/NeleTabler/status/1247454702851284992\",       \"date\": \"2020-04-07 09:22:32+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden. ZEIT ONLINE u.a. \u00fcber die aktuelle Situation bei uns im Neckar-Odenwald. https://t.co/1G8lyFUfzd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 742821360045547521,              \"url\": \"https://www.karnele.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1069130068520243200/XFeJ4Ocs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/742821360045547521/1544006884\",              \"username\": \"NeleTabler\",              \"name\": \"Nele Tabler \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Dorflesbe. Ohne H\u00fchner und Traktor. Daf\u00fcr mit Hunden, Ehefrau, Einkochtopf und Enkeln. Autorin. Bloggerin. she|her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-14 20:49:47+00:00\",              \"location\": \"Odenwald\",              \"followers\": 247,              \"friends\": 205,              \"tweets\": 3914,              \"liked_tweets\": 6214,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 150       }}, {       \"id\": 1247454257256837121,       \"url\": \"https://twitter.com/rdeecke/status/1247454257256837121\",       \"date\": \"2020-04-07 09:20:46+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/2lKe09QZ34   @mianfarrow\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 196206018,              \"url\": \"http://robertdeecke.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/969604019139334149/3_raKmTC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/196206018/1520006489\",              \"username\": \"rdeecke\",              \"name\": \"Robert Deecke\",              \"description\": \"UX-Architect, Business Value & User Value tinyurl.com/XingRD tinyurl.com/LinkedRD Healthcare Futurist \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-28 15:43:37+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Berlin\",              \"followers\": 273,              \"friends\": 429,              \"tweets\": 44655,              \"liked_tweets\": 11050,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 1288       }}, {       \"id\": 1247452576607592448,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1247452576607592448\",       \"date\": \"2020-04-07 09:14:05+00:00\",       \"text\": \"Auch in der #Coronakrise m\u00fcssen Kliniken Mitarbeiter entlassen oder sie in #Kurzarbeit schicken. Viele H\u00e4user sind \u00fcberschuldet, Experten fordern eine Debatte \u00fcber die Finanzierung. #Twankenhaus https://t.co/qcXAiAx7AN\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338816,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1247452542277165056,       \"url\": \"https://twitter.com/BajenMatthias/status/1247452542277165056\",       \"date\": \"2020-04-07 09:13:57+00:00\",       \"text\": \"Banker als Gesundheitsminister. Es ist 5 vor 12. Die Zeit des Monetarismus ist abgelaufen. Die Institutionen des Gemeinwohl geh\u00f6ren in staatliche H\u00e4nde. Nicht der freie Markt regelt alles im Interesse einiger weniger.  https://t.co/JjGHI6Ne8F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1194615606483525635,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241412333349502976/vsO7HxVQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1194615606483525635/1609160986\",              \"username\": \"BajenMatthias\",              \"name\": \"Matthias B\u00e4jen\",              \"description\": \"ich denke, also bin ich ... Ehemann, Vater, Musikliebhaber, Fu\u00dfballfans, Europ\u00e4er, Demokrat, \u00f6kologisch denkender \u00f6konomischer Philosoph\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-13 13:59:08+00:00\",              \"location\": \"Rheinberg, Deutschland\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 152,              \"tweets\": 555,              \"liked_tweets\": 283,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1247451106176892939,       \"url\": \"https://twitter.com/Griffin_Sklo/status/1247451106176892939\",       \"date\": \"2020-04-07 09:08:14+00:00\",       \"text\": \"Medizinische Versorgung, Wasser, Strom und Bildung darf nicht der freien Wirschaft \u00fcberlassen werden und wenn dann nur mit starken Auflagen.Das zeigen diese Zeiten ganz deutlich! https://t.co/Kka5OAo9ub\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176790189,              \"url\": \"https://tellonym.me/Owngalaxie\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1135248149109452801/RA5W7Ub8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1176790189/1410386064\",              \"username\": \"Griffin_Sklo\",              \"name\": \"entspannter\",              \"description\": \"Unkreativ, spie\u00dfig, altbacken, Nerd, nimmt sich selbst viel zu ernst Und sie so?#spaceenthusiast #pcgaming #anime #\ud83c\udfcdbelieve in science, dont be a jerk!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-13 20:42:38+00:00\",              \"location\": \"Norddeutschland\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 675,              \"tweets\": 5729,              \"liked_tweets\": 53699,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 350       }}, {       \"id\": 1247445898638036992,       \"url\": \"https://twitter.com/WirSindDerGraf/status/1247445898638036992\",       \"date\": \"2020-04-07 08:47:33+00:00\",       \"text\": \"Ein sch\u00f6nes Beispiel daf\u00fcr, da\u00df der Weg in die H\u00f6lle mit der Effizienz von \u00d6konomen gepflastert ist. #Coronakrise #Bundesregierung #Gesundheit  https://t.co/jWU6S8tVg6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226545198437740545,              \"url\": \"http://kassandra21.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226552484509945858/Nx1wEREx_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226545198437740545/1581267827\",              \"username\": \"WirSindDerGraf\",              \"name\": \"BadassUnicorn\ud83d\ude37\ud83c\udf0d\",              \"description\": \"*@328,13ppmCO^2. Erleuchteter des Einhorns. Mag K\u00e4nguruhs und Tee. Findet die Menschheit stark \u00fcberbewertet. Kognitiver Dissonanzexperte. Bloggt \u00fcber Dinge.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 16:38:42+00:00\",              \"location\": \"Erde\",              \"followers\": 302,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 13501,              \"liked_tweets\": 17394,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1140       }}, {       \"id\": 1247445639442595841,       \"url\": \"https://twitter.com/BVOU/status/1247445639442595841\",       \"date\": \"2020-04-07 08:46:31+00:00\",       \"text\": \"Deutschlands Krankenh\u00e4user sind oft chronisch unterfinanziert. Mitten in der #Coronakrise werden \u00c4rzte und Pflegekr\u00e4fte gek\u00fcndigt oder in Kurzarbeit geschickt. https://t.co/6VbjvJMUVY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126303848,              \"url\": \"https://www.bvou.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275391695559983104/tjlNvXuF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/126303848/1613741286\",              \"username\": \"BVOU\",              \"name\": \"BVOU\",              \"description\": \"Berufsverband f\u00fcr Orthop\u00e4die und Unfallchirurgie (BVOU e.V.)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-25 12:28:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 737,              \"liked_tweets\": 146,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 119       }}, {       \"id\": 1247445230548369409,       \"url\": \"https://twitter.com/Yemeth/status/1247445230548369409\",       \"date\": \"2020-04-07 08:44:54+00:00\",       \"text\": \"Man braucht gar nicht in die USA zu schauen\u2026 unser hiesiges Gesundheitssystem ist auch schon kaputt genug. Muss ja alles rentabel und wirtschaftlich sein.https://t.co/V0ah638cYp\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14450413,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309765753722339328/ZzLRL-XN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14450413/1601107546\",              \"username\": \"Yemeth\",              \"name\": \"Ben\",              \"description\": \"Sendung mit der Maus f\u00fcr ArmeInternetkorrespondent (ehemaliger)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-20 09:22:35+00:00\",              \"location\": \"Naumburg, Germany\",              \"followers\": 409,              \"friends\": 61,              \"tweets\": 35238,              \"liked_tweets\": 17648,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1247445130115780608,       \"url\": \"https://twitter.com/HerrPanTau/status/1247445130115780608\",       \"date\": \"2020-04-07 08:44:30+00:00\",       \"text\": \"Wie kann man das Gesundheitssystem noch effizienter machen?Diese Frage wurde vor Jahren gestellt und v\u00f6llig falsch beantwortet.Lest selbst:Toll geschrieben von @DavidGutensohnhttps://t.co/ZsOM8HrgwM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59688171,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302180718936829952/T7APcHUV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59688171/1606730532\",              \"username\": \"HerrPanTau\",              \"name\": \"Herr Pan Tau.\",              \"description\": \"Ich wei\u00df es doch auch nicht. Einigen wir uns auf: Idioten allenthalben?Geehelicht mit @MrsMarryPoppins\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-24 04:20:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13921,              \"friends\": 468,              \"tweets\": 34748,              \"liked_tweets\": 236247,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 7632       }}, {       \"id\": 1247441620733243392,       \"url\": \"https://twitter.com/KulicicKim/status/1247441620733243392\",       \"date\": \"2020-04-07 08:30:33+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/8FpdLRrlwo via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811863729361092608,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/904064148199395329/RYBgl4jQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811863729361092608/1606306065\",              \"username\": \"KulicicKim\",              \"name\": \"KuKi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-22 09:19:31+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 365,              \"tweets\": 3580,              \"liked_tweets\": 3141,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1247440142618542080,       \"url\": \"https://twitter.com/mpoessel/status/1247440142618542080\",       \"date\": \"2020-04-07 08:24:40+00:00\",       \"text\": \"Hier noch ein ern\u00fcchternder Artikel zum Thema Fallpauschalen und das Kaputtsparen von Krankenh\u00e4usern. Cc @BlumeEvolution   https://t.co/vkraqVXLJ6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 276597679,              \"url\": \"http://www.haus-der-astronomie.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/474991318519672833/ZXj2UScf_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/276597679/1402082722\",              \"username\": \"mpoessel\",              \"name\": \"Markus P\u00f6ssel\",              \"description\": \"Astronomy outreach in Heidelberg (Tweets in German & English) - director @astro4edu - private account, official tweets go on @HdAstro or @mpi_astro - er/he/him\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-03 17:51:12+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg\",              \"followers\": 3280,              \"friends\": 1031,              \"tweets\": 47599,              \"liked_tweets\": 38765,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 1643       }}, {       \"id\": 1247436704912474112,       \"url\": \"https://twitter.com/dobeho/status/1247436704912474112\",       \"date\": \"2020-04-07 08:11:01+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden #wissenswert #nachcorona https://t.co/n7LKqgKgdQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17844583,              \"url\": \"https://www.dobeho.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320016369010835456/IfGvdMrx_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17844583/1612875697\",              \"username\": \"dobeho\",              \"name\": \"Dominikus. Holzheimer.\",              \"description\": \"Lernender BildungsArbeiter.   Analoges Neuland digital erkunden. WinterRuhe.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-03 18:53:01+00:00\",              \"location\": \"#hannover #europe\",              \"followers\": 1173,              \"friends\": 1093,              \"tweets\": 16443,              \"liked_tweets\": 28115,              \"lists_member\": 91,              \"media_shared\": 1987       }}, {       \"id\": 1247436262388219905,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasKiesch/status/1247436262388219905\",       \"date\": \"2020-04-07 08:09:15+00:00\",       \"text\": \"Eine Folge des Deregulierung, Liberalisierung, Privatisierung und Billigwahn! Man fragt sich unweigerlich, wie lange eigentlich noch? https://t.co/1vzmaFQpg8\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 729298944925286401,              \"url\": \"http://kiesch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/729299617305788416/AyEBBk7c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/729298944925286401/1468835819\",              \"username\": \"AndreasKiesch\",              \"name\": \"Andreas Kiesch\",              \"description\": \"Freier Journalist mit Schwerpunkt Arbeit, Soziales.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-08 13:16:33+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg\",              \"followers\": 429,              \"friends\": 1115,              \"tweets\": 12304,              \"liked_tweets\": 21561,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1247436106716643330,       \"url\": \"https://twitter.com/tm_nrmn/status/1247436106716643330\",       \"date\": \"2020-04-07 08:08:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Y3QgE0sak5 https://t.co/5oCqvWPhFZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 543248548,              \"url\": \"https://www.youtube.com/channel/UCBNIlqcMe4sdC6UnYfed5Ng\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301509929644314625/sVOJSO59_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/543248548/1599139124\",              \"username\": \"tm_nrmn\",              \"name\": \"Nor \ud83e\uddfb\ud83e\uddfb\ud83e\uddfb\",              \"description\": \"F\u00e4hrt gern auf guten Radwegen - gibs in Deutschland aber nur 5km von, f\u00e4hrt seit 30 Jahren Auto, zahlt KfZ-Steuern, ist versichert.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-02 09:00:10+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1687,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 53277,              \"liked_tweets\": 89153,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 3886       }}, {       \"id\": 1247435624807833601,       \"url\": \"https://twitter.com/JuergenSirsch/status/1247435624807833601\",       \"date\": \"2020-04-07 08:06:43+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Bertelsmann-Stiftung ver\u00f6ffentlichte 2019 eine aufsehenerregende Studie, nach der die Zahl der Krankenh\u00e4user in Deutschland von 1.400 auf 600 Kliniken reduziert werden m\u00fcsste.\u201c https://t.co/DpzI9yip3r #COVID19 #Groko\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3782574941,              \"url\": \"https://www.uni-bamberg.de/poltheorie/team-politische-theorie/dr-juergen-sirsch/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239521578020470784/laR_KPmU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JuergenSirsch\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Sirsch\",              \"description\": \"PostDoc, Political Theory\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-26 14:03:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 103,              \"friends\": 176,              \"tweets\": 197,              \"liked_tweets\": 454,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1247434509789863937,       \"url\": \"https://twitter.com/JuergenSirsch/status/1247434509789863937\",       \"date\": \"2020-04-07 08:02:18+00:00\",       \"text\": \"Bitte jetzt nicht zu viel \u00fcber die #Groko jubeln: \u201eEnde Februar noch hatte Gesundheitsminister Jens Spahn mehr Mut bei Krankenhausschlie\u00dfungen empfohlen.\u201c https://t.co/DpzI9yip3r\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3782574941,              \"url\": \"https://www.uni-bamberg.de/poltheorie/team-politische-theorie/dr-juergen-sirsch/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239521578020470784/laR_KPmU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JuergenSirsch\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Sirsch\",              \"description\": \"PostDoc, Political Theory\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-26 14:03:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 103,              \"friends\": 176,              \"tweets\": 197,              \"liked_tweets\": 454,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1247434411609600000,       \"url\": \"https://twitter.com/SperberKo/status/1247434411609600000\",       \"date\": \"2020-04-07 08:01:54+00:00\",       \"text\": \"#Kliniken schlie\u00dfen und Haus\u00e4rzte in #Kurzarbeit. Das alles ist WAHNSINN!  https://t.co/f3oe1nZmIx via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2504509032,              \"url\": \"http://www.sperberkommunikation.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/468036523212800000/o01qLRxU_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SperberKo\",              \"name\": \"SperberKommunikation\",              \"description\": \"Kommunikationsberater, Autor, Journalist, Moderator, Dozent. @KatharinaSperber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-18 13:43:57+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 5282,              \"liked_tweets\": 4444,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1247434094461489152,       \"url\": \"https://twitter.com/DirkLorenz99/status/1247434094461489152\",       \"date\": \"2020-04-07 08:00:38+00:00\",       \"text\": \"Von wegen bestes Gesundheitssystem. Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/LuH21gDEJ2 via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 878726332074651648,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301831925666140160/PVg4Hvwx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/878726332074651648/1534619283\",              \"username\": \"DirkLorenz99\",              \"name\": \"Dirk Lorenz \ud83c\udfad\",              \"description\": \"Und jeder hat recht in einem Drama, sonst ist es kein Drama. Heiner M\u00fcller\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-24 21:27:38+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 440,              \"friends\": 622,              \"tweets\": 17294,              \"liked_tweets\": 61482,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2052       }}, {       \"id\": 1247433559415181313,       \"url\": \"https://twitter.com/criz_bee/status/1247433559415181313\",       \"date\": \"2020-04-07 07:58:31+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/PIpcOKXNjM via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1007442792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/746347745670234112/EECCvITj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1007442792/1466322504\",              \"username\": \"criz_bee\",              \"name\": \"Chris Bee\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-12 22:28:16+00:00\",              \"location\": \"Kigali\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 226,              \"tweets\": 154,              \"liked_tweets\": 391,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1247432286238388224,       \"url\": \"https://twitter.com/_lnnen_WT/status/1247432286238388224\",       \"date\": \"2020-04-07 07:53:27+00:00\",       \"text\": \"&gt; Tats\u00e4chlich sind in S\u00fcddeutschland laut einer Studie 6 von 10 Krankenh\u00e4usern chronisch unterfinanziert. 78 Prozent der \u00f6ffentlichen Krankenh\u00e4user sind verschuldet.&lt; https://t.co/KvUjLSutnI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2527815351,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1017874252878569475/l2F-zbmE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2527815351/1510172726\",              \"username\": \"_lnnen_WT\",              \"name\": \"lnnenweltTramp\",              \"description\": \"Wo eine Gemeinschaft des Friedens Wahrheit und Recht gef\u00e4hrdet oder erstickt, mu\u00df die Friedensgemeinschaft zerbrochen und der Kampf angesagt werden (Bonhoeffer)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-04 10:41:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3175,              \"friends\": 2532,              \"tweets\": 218899,              \"liked_tweets\": 158880,              \"lists_member\": 162,              \"media_shared\": 6330       }}, {       \"id\": 1247432232584851457,       \"url\": \"https://twitter.com/stefansell/status/1247432232584851457\",       \"date\": \"2020-04-07 07:53:15+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden. Deutschlands Krankenh\u00e4user sind oft chronisch unterfinanziert. Mitten in der Corona-Krise werden #\u00c4rzte und #Pflegekr\u00e4fte gek\u00fcndigt oder in Kurzarbeit geschickt: https://t.co/uf4OwLbKwA\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 86,       \"likes\": 100,       \"quotes\": 8,       \"device\": \"<a href=http://itunes.apple.com/us/app/twitter/id409789998?mt=12 rel=nofollow>Twitter for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 401499444,              \"url\": \"https://www.stefan-sell.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/491216889415086080/iy26hNvT_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"stefansell\",              \"name\": \"Stefan Sell\",              \"description\": \"Prof. Dr. Stefan Sell lehrt VWL, Sozialpolitik, Sozialwissenschaften an der Hochschule Koblenz, Blog: aktuelle-sozialpolitik.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-30 16:52:30+00:00\",              \"location\": \"Remagen\",              \"followers\": 9760,              \"friends\": 1159,              \"tweets\": 22696,              \"liked_tweets\": 889,              \"lists_member\": 296,              \"media_shared\": 469       }}, {       \"id\": 1247431874689085441,       \"url\": \"https://twitter.com/Dok_Wu/status/1247431874689085441\",       \"date\": \"2020-04-07 07:51:49+00:00\",       \"text\": \"Sehr guter Text \u00fcber den Klinikkiller Fallpauschalen und Irrwege von @jensspahn und Co Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werdenhttps://t.co/Fl5d1LBDTn via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 37,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 887219811813650432,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328040453061664773/Esp2-pXT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/887219811813650432/1605471854\",              \"username\": \"Dok_Wu\",              \"name\": \"Dr. Wu\",              \"description\": \"Twittert aus der Notaufnahme im Bundestag. Liebt Operationen am offenen Herzen der Politik.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-18 07:57:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7112,              \"friends\": 2285,              \"tweets\": 23491,              \"liked_tweets\": 44797,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 279       }}, {       \"id\": 1247431265646718977,       \"url\": \"https://twitter.com/HasselerMartina/status/1247431265646718977\",       \"date\": \"2020-04-07 07:49:24+00:00\",       \"text\": \"\u00dcber Jahrzehnte falsche Anreize mit DRG-System. Wie ben\u00f6tigen Public-Health-Ansatz! Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/yre9zf1JlA via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1060212028734951426,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1166823836060454912/lDDDsfu1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1060212028734951426/1591086986\",              \"username\": \"HasselerMartina\",              \"name\": \"Dwarslooper\",              \"description\": \"Gesundheits- u. Pflegewissenschaften, Rehabilitation, Gerontologie (Prof. Dr. habil.) Podcasterin, Nieders\u00e4chsischer Wissenschaftspreis 2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-07 16:47:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3693,              \"friends\": 2793,              \"tweets\": 24997,              \"liked_tweets\": 53067,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 299       }}, {       \"id\": 1247430544960430080,       \"url\": \"https://twitter.com/cosmoworld/status/1247430544960430080\",       \"date\": \"2020-04-07 07:46:32+00:00\",       \"text\": \"Mitten in der Corona-Krise werden \u00c4rzte und Pflegekr\u00e4fte gek\u00fcndigt oder in Kurzarbeit geschickt. https://t.co/R5fKpiNRXG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51264996,              \"url\": \"http://www.cosmoworld.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/588009785980747776/iW2bqZpR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/51264996/1429033725\",              \"username\": \"cosmoworld\",              \"name\": \"cosmoworld\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-26 23:00:08+00:00\",              \"location\": \"Dresden/Germany\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 2845,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 95       }}, {       \"id\": 1247430499792019456,       \"url\": \"https://twitter.com/cosmoworldnews/status/1247430499792019456\",       \"date\": \"2020-04-07 07:46:21+00:00\",       \"text\": \"Mitten in der Corona-Krise werden \u00c4rzte und Pflegekr\u00e4fte gek\u00fcndigt oder in Kurzarbeit geschickt. https://t.co/SMAUU1iDY2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 310904439,              \"url\": \"https://www.cosmoworld.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/781809214704484352/kL20RWBw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/310904439/1475949449\",              \"username\": \"cosmoworldnews\",              \"name\": \"cosmoworld\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-04 15:12:43+00:00\",              \"location\": \"Dresden/Germany\",              \"followers\": 357,              \"friends\": 1468,              \"tweets\": 2229,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 125       }}, {       \"id\": 1247429507792994304,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1247429507792994304\",       \"date\": \"2020-04-07 07:42:25+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/ifZIABdCq3 via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17042,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1247428286319296512,       \"url\": \"https://twitter.com/hardydownunder/status/1247428286319296512\",       \"date\": \"2020-04-07 07:37:34+00:00\",       \"text\": \"Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/Xdk57Fnfhj via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301410335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360876626/aus0020nz01-341_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301410335/1440041349\",              \"username\": \"hardydownunder\",              \"name\": \"hardy downunder\",              \"description\": \"Some eyes are blind to what they see! Open yourself so that we can communicate.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-19 12:33:10+00:00\",              \"location\": \"golden bay, New Zealand\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 5577,              \"liked_tweets\": 3433,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1247428260696412160,       \"url\": \"https://twitter.com/MEISU98037829/status/1247428260696412160\",       \"date\": \"2020-04-07 07:37:28+00:00\",       \"text\": \"Es muss zwingend ein Umdenken im deutschen Gesundheitssystem stattfinden. So wie es bisher war, kann es nicht weitergehen.https://t.co/GV5gbMpF4i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238140547489030146,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238140782965653505/XAanc8k0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MEISU98037829\",              \"name\": \"MEISU\",              \"description\": \"Gegen Coronaleugner, Klimawandelleugner und Rassismus.F\u00fcr gute und sichere Bildung - besonders in Coronazeiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 16:31:52+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 794,              \"tweets\": 11658,              \"liked_tweets\": 63494,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 767       }}, {       \"id\": 1247428071608782850,       \"url\": \"https://twitter.com/SrUnbequem/status/1247428071608782850\",       \"date\": \"2020-04-07 07:36:43+00:00\",       \"text\": \"Tja... was soll man sagen? Ah wie w\u00e4re es mit: WIR HABEN ES EUCH TAUSENDMAL GESAGT!!! Aber die Pflege ist ja bl\u00f6de und hat keine Ahnung, nicht wahr? Jetzt schockiert zu reagieren und fragen wie das passieren konnte ist l\u00e4cherlich. Ihr wusstet es! https://t.co/myKdRvm1Ug\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 66,       \"likes\": 206,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 946774605091524608,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353056513384878080/P8xL2LRe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/946774605091524608/1602937976\",              \"username\": \"SrUnbequem\",              \"name\": \"SchwesterUnbequem\",              \"description\": \"Krankenschwester \ud83d\udc89DBfK, PMU-Salzburg, Mutter von \u201cOrr MAMA!!\u201c, ein Ex-Mann mag mich, der andere nicht  @PflegeDie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-29 16:07:10+00:00\",              \"location\": \"Irrenhaus\",              \"followers\": 19700,              \"friends\": 1825,              \"tweets\": 23141,              \"liked_tweets\": 55047,              \"lists_member\": 85,              \"media_shared\": 5787       }}, {       \"id\": 1247428057243299841,       \"url\": \"https://twitter.com/hashtag_haas/status/1247428057243299841\",       \"date\": \"2020-04-07 07:36:39+00:00\",       \"text\": \"Komplexe Situation zurzeit. \ud83d\ude44Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werden https://t.co/lGj8gLBy26 via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 784765530632847360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/784768967537782784/Uq4fL-mB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/784765530632847360/1475938506\",              \"username\": \"hashtag_haas\",              \"name\": \"Vincent! \ud83e\udde0\ud83c\udf24\u2614\ufe0f\",              \"description\": \"Teilzeithase & Kalt\ud83d\udebfer, passionierte Radionase. Smartphoneverr\u00fcckt uf8ff! B\u00fcro-M\u00e4dchen-f\u00fcr-Alles, halbtags. Halb rheinisches Schwarzbrot, halb Gouda.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-08 14:40:57+00:00\",              \"location\": \"CGN\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 491,              \"tweets\": 6989,              \"liked_tweets\": 15787,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 876       }}, {       \"id\": 1247426563710300161,       \"url\": \"https://twitter.com/PolkeMajewski/status/1247426563710300161\",       \"date\": \"2020-04-07 07:30:43+00:00\",       \"text\": \"In Deutschland schlie\u00dfen Krankenh\u00e4user, w\u00e4hrend sie am dringensten gebraucht werden: https://t.co/OCygVMZPWC #COVID19\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52667312,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/P/Karsten_Polke-Majewski/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/464332077538631681/fWFawY4Q_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52667312/1569564538\",              \"username\": \"PolkeMajewski\",              \"name\": \"Polke-Majewski\",              \"description\": \"Leiter Investigatives und Daten von ZEIT ONLINE / DIE ZEIT (zeit.de) // Threema DXVUAT8R // anonyme Hinweise: meine.zeit.de/briefkasten\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-07-01 08:02:59+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 4418,              \"friends\": 818,              \"tweets\": 7795,              \"liked_tweets\": 2431,              \"lists_member\": 205,              \"media_shared\": 414       }}, {       \"id\": 1247425658315321344,       \"url\": \"https://twitter.com/saeulengarten/status/1247425658315321344\",       \"date\": \"2020-04-07 07:27:07+00:00\",       \"text\": \"Krankenh\u00e4user entlassen in der #Coronakrise Personal oder f\u00fchren Kurzarbeit ein. Hier zeigt sich der Unsinn neoliberaler Quasim\u00e4rkte im Gesundheitswesen.https://t.co/sloh4YDv0J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85026858,              \"url\": \"http://www.saeulengarten.wordpress.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981211581370560513/xVlKGS55_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/85026858/1522773799\",              \"username\": \"saeulengarten\",              \"name\": \"S\u00e4ulengarten\",              \"description\": \"Nachdenkender Beobachter in bewegten Zeiten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-25 06:45:32+00:00\",              \"location\": \"Ruhrgebiet \",              \"followers\": 14,              \"friends\": 286,              \"tweets\": 1599,              \"liked_tweets\": 300,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1247425122501304323,       \"url\": \"https://twitter.com/freejsf/status/1247425122501304323\",       \"date\": \"2020-04-07 07:24:59+00:00\",       \"text\": \"Wor\u00fcber sich die Leute aufregen:- Menschen im ParkWor\u00fcber sich die Leute aufregen sollten:https://t.co/JmKv6jqgev\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15231270,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224250081827852289/2C_V_Jde_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15231270/1580718941\",              \"username\": \"freejsf\",              \"name\": \"J\u00f6rg Friedrich \ud83e\udde1\",              \"description\": \"Co-Founder of @paintbucket_de maker of @TtDoTGame Worked on Spec Ops: The Line and others. aggressive humanist tweets politics in Deutsch and games in English\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-06-25 14:02:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2274,              \"friends\": 1714,              \"tweets\": 18546,              \"liked_tweets\": 90494,              \"lists_member\": 42,              \"media_shared\": 845       }}, {       \"id\": 1247423890898419712,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1247423890898419712\",       \"date\": \"2020-04-07 07:20:06+00:00\",       \"text\": \"Gesundheitswesen: Kliniken schlie\u00dfen \u2013 wenn sie am n\u00f6tigsten gebraucht werdenDeutschlands Krankenh\u00e4user sind oft chronisch unterfinanziert. Mitten in der Corona-Krise werden \u00c4rzte und Pflegekr\u00e4fte gek\u00fcndigt oder in Kurzarbeit geschickt.https://t.co/hzUzUA3Fqe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1247423171298496512,       \"url\": \"https://twitter.com/DavidGutensohn/status/1247423171298496512\",       \"date\": \"2020-04-07 07:17:14+00:00\",       \"text\": \"Es klingt paradox, aber trotz #Corona schlie\u00dfen Kliniken, entlassen \u00c4rzte und Pflegekr\u00e4fte oder melden Kurzarbeit an. Wie kann das sein? Meine Recherche, jetzt bei @zeitonline. #Twankenhaus https://t.co/nnWj72negG\",       \"replies\": 32,       \"retweets\": 187,       \"likes\": 301,       \"quotes\": 25,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68235512,              \"url\": \"https://www.davidgutensohn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277918262513340416/Fs2BLEXT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68235512/1575840523\",              \"username\": \"DavidGutensohn\",              \"name\": \"David Gutensohn\",              \"description\": \"Redakteur @zeitonline | Ausgebildet @DJSde | Schreibt \u00fcber Arbeit und Soziales | Leidet und freut sich mit @rote_teufel\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-08-23 21:02:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 1996,              \"tweets\": 20106,              \"liked_tweets\": 17207,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 329       }}]"
}