{
     "url": "https://www.zeit.de/kultur/2020-04/krisensituationen-coronavirus-grenzsituation-karl-jaspers-philosophie",
     "date": "2020-05-02T10:18:43+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Wie soll man mit dieser psychischen Grenzsituation umgehen?",
     "article": "In der Corona-Krise sind viele Gewissheiten pl\u00f6tzlich aufgehoben, sagt der Psychiater und Philosoph Thomas Fuchs. Wir gehen aus einer kollektiven Manie in den Entzug.\nWir\nwollen die Virologen mit der Deutung der Lage nicht allein lassen. Deshalb\nfragen wir in der Serie\n\"Wor\u00fcber denken Sie gerade nach?\" \nf\u00fchrende Forscherinnen der Geistes- und Sozialwissenschaften, was sie in der\nKrise zu bedenken geben und wor\u00fcber sie sich nun den Kopf zerbrechen. Die\nFragen stellt Elisabeth von Thadden.\nDer Psychiater und Philosoph Thomas\nFuchs, 61, ist Karl-Jaspers-Professor\nf\u00fcr philosophische Grundlagen der Psychiatrie am Universit\u00e4tsklinikum\nHeidelberg. Von ihm\nerschien zuletzt das Buch \"Das \u00fcberforderte Subjekt\" (2018).\nZEIT ONLINE:\nWor\u00fcber denken Sie gerade nach, Thomas Fuchs?\nThomas Fuchs: Ich\ndenke \u00fcber die kollektive Grenzsituation nach, die Corona f\u00fcr uns alle bedeutet.\nEs gibt einen Spezialisten f\u00fcr existentielle Krisen, auf den ich dabei\nzur\u00fcckgreife. Der Philosoph Karl Jaspers hat in seinem Werk Psychologie der\nWeltanschauungen von 1919 den Begriff der \"Grenzsituation\" gepr\u00e4gt: Jaspers\nmeinte damit Erfahrungen, in denen uns der Boden unter den F\u00fc\u00dfen weggezogen\nwird. Er spricht davon, dass in solchen Grenzsituationen unser \"Geh\u00e4use\" aus\nvertrauten \u00dcberzeugungen und Sicherheiten zerbricht. Das erleben wir jetzt: Die\nExistenz selbst, das Leben mit seinen unausweichlichen Widerspr\u00fcchen, zeigt sich\nund wird vor uns sichtbar. Vorgefertigte Pl\u00e4ne helfen uns nicht weiter. Wir\nsind auf uns selbst zur\u00fcckgeworfen. \nZEIT ONLINE: Die\nSituation gleicht einem Schiffbruch, oder?\nFuchs: Ja, es ist\nzun\u00e4chst eine Erfahrung des Scheiterns. Wir haben lange geglaubt, dass wir\nunverwundbar sind, dass es immer nur schneller, h\u00f6her, weiter geht, wie es der\nBundespr\u00e4sident ausgedr\u00fcckt hat, und er hat treffend hinzugef\u00fcgt: \"Das war ein\nIrrtum.\" Wir haben mit unseren Vorstellungen von grenzenlosem Wachstum und perfekter\nKontrolle geglaubt, unverletzlich zu sein, ja der Endlichkeit ein Schnippchen\nschlagen zu k\u00f6nnen, und das erweist sich nun als gr\u00fcndlich illusion\u00e4r. Wir sind\naus dem st\u00e4ndig beschleunigten Zeitgetriebe der Sp\u00e4tmoderne herausgefallen und\nin einen Schwebezustand geraten. Aus psychiatrischer Sicht k\u00f6nnte man sagen,\ndass wir aus einer kollektiven Manie pl\u00f6tzlich in einen Entzug hineinversetzt\nsind \u2013 und wir wissen nicht, ob wir das aushalten k\u00f6nnen. Doch gerade im\nZerbrechen des Geh\u00e4uses von Sicherheiten und Erwartungen liegt auch die\nM\u00f6glichkeit, zur eigenen Freiheit zu finden. So sieht es Karl Jaspers, und\ndiese Idee, in der Grenzsituation zu einer neuen Stufe der Selbstverantwortung\nzu gelangen, erscheint mir wichtig.\nZEIT ONLINE: Wie\nl\u00e4sst sich eine solche Grenzsituation aushalten?\nFuchs: Wir haben\ndie Wahl, sie als solche anzunehmen, oder wir k\u00f6nnen versuchen, ihr\nauszuweichen, indem wir sie leugnen oder bagatellisieren, so w\u00fcrde es Jaspers\nsagen. Ich meine, wir sollten uns der Gegenwart auf radikale Weise stellen und m\u00f6glichst\nwahrzunehmen versuchen, was gerade geschieht; was uns unsere innere Unruhe sagt;\nwas uns wirklich wichtig ist. Da gibt es interessante Parallelen zu individuellen\nTherapien von Burn-out-Syndromen, die aus einem systematischen Reizentzug\nbestehen, aus der Enthaltung von Ablenkung: Damit man wieder in die Gegenwart\nkommt, sich selbst und die eigene Wirksamkeit wieder sp\u00fcrt.\nZEIT ONLINE:\nViele erleben allerdings ihr Eingesperrtsein mit Familie, Kindern, N\u00e4chsten als\ndas genaue Gegenteil des Reizentzugs: Sie werden in permanentem Stress gereizt,\nbehelligt und abgelenkt. Wie sollen sie die Grenzsituation aushalten?  \nFuchs: Die Lage\nl\u00e4sst sich nicht auf einen einzigen Begriff bringen. Es liegt mir fern, die\nSituation des Zu-Hause-Bleibens zu besch\u00f6nigen. Aber die erzwungene Beschr\u00e4nkung\ndes Shutdowns wird leichter, wenn wir sie nicht nur leidend, sondern aktiv wahrnehmend\nerleben; wenn wir auch ihr Potenzial sehen, die Ver\u00e4nderung von Routinen zu\nerproben. Wir k\u00f6nnen unser Zusammenleben gerade in der Verlangsamung neu betrachten.\nGegenw\u00e4rtig lernen wir zum Beispiel, dass das vermeintlich Unm\u00f6gliche seine\nMacht verliert. Es gibt keine Interkontinentalfl\u00fcge mehr \u2013 das h\u00e4tte gerade\nnoch als unm\u00f6glich gegolten. Die \u00d6konomie hat auf einmal nicht mehr die h\u00f6chste\nPriorit\u00e4t. Nichts ist alternativlos. Und wir sp\u00fcren, wie wir unerwartet zur eigenen\nVerantwortung finden, w\u00e4hrend wir beobachten, dass auch die Politiker nur nach ihrem\neigenen besten Wissen und Gewissen handeln \u2013 sie k\u00f6nnen ihre Verantwortung an\nkeine k\u00fcnstliche Intelligenz delegieren. \nZEIT ONLINE: Die\nGrenzsituation macht Unterschiede sichtbar. Wie reagieren Ihre Patienten?\nFuchs: Es gibt kein\neinheitliches Muster. Manche kommen gut zurecht und nehmen die st\u00e4rkere\nEigenverantwortung an. Andere, die verletzbarer sind, sp\u00fcren in der Einsamkeit ein\nfehlendes Selbstvertrauen oder eine mangelnde Ich-St\u00e4rke besonders leidvoll. Ihnen\nfehlen selbst Reste von Sicherheit. Sie brauchen in der Grenzsituation intensive\nHilfe.\nZEIT ONLINE: Wird\nuns im Shutdown nicht auch eine ungesunde h\u00e4usliche N\u00e4he zu unseren\nMitbewohnern aufgezwungen, andererseits in der Kontaktsperre eine ungesunde\nDistanz zu den anderen abverlangt? \nFuchs: Ja, die\nGefahr liegt jeweils in der Einseitigkeit, in der \u00dcbertreibung. Moderne\nIndividuen wollen sich abgrenzen, sie bed\u00fcrfen der Freiheit, sich nach ihrem\neigenen Ma\u00df und Rhythmus anderen zuzuwenden und sich wieder zur\u00fcckzuziehen, um\nzu sich selbst zu kommen. Aus psychiatrischer Sicht ist die ges\u00fcndeste Form des\nSozialen die freie Beweglichkeit zwischen N\u00e4he und Abstand. Doch N\u00e4he bedarf\nder Anwesenheit. Die digitalen Kommunikationsmittel sind in der\nAusnahmesituation zwar ein wichtiger Ersatz. Aber Menschen sind resonanz- und ber\u00fchrungsbed\u00fcrftige\nWesen, sie brauchen die leibliche Gegenwart anderer Menschen, sonst trocknen\nsie aus wie Pflanzen im Sand. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1269903376067653634,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1269903376067653634\",       \"date\": \"2020-06-08 08:05:33+00:00\",       \"text\": \"Krisensituationen: Wie soll man mit dieser psychischen Grenzsituation umgehen? https://t.co/xvyv20gVuK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5401,              \"friends\": 5340,              \"tweets\": 20748,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1257604506566656000,       \"url\": \"https://twitter.com/ajsmindtoday/status/1257604506566656000\",       \"date\": \"2020-05-05 09:34:14+00:00\",       \"text\": \"\u201e(\u2026) die erzwungene Beschr\u00e4nkung des Shutdowns wird leichter, wenn wir sie nicht nur leidend, sondern aktiv wahrnehmend erleben; wenn wir auch ihr Potenzial sehen, die Ver\u00e4nderung von Routinen zu erproben.\u201chttps://t.co/mahBOvuTaR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1256205572568997888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256214310663204866/OytPNgU6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1256205572568997888/1588339423\",              \"username\": \"ajsmindtoday\",              \"name\": \"AJs Mind\",              \"description\": \"Mensch mit Depressionshintergrund - selten den Humor verloren - auf der Suche nach Mehr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-01 12:58:00+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 15,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1257564633591922688,       \"url\": \"https://twitter.com/ginkostiftung/status/1257564633591922688\",       \"date\": \"2020-05-05 06:55:47+00:00\",       \"text\": \"In der Corona-Krise sind viele Gewissheiten pl\u00f6tzlich aufgehoben, sagt der Psychiater und Philosoph Thomas Fuchs. https://t.co/5mgmSh0XGY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168479789,              \"url\": \"http://www.ginko-stiftung.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1898466848/Ginko_Logo__2__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168479789/1578300670\",              \"username\": \"ginkostiftung\",              \"name\": \"ginko Stiftung\",              \"description\": \"ginko Stiftung f\u00fcr Pr\u00e4vention: Landeskoordinierungsstelle Suchtvorbeugung NRW, Jugendberatungs- und Fachstelle Suchtvorbeugung Impressum bit.ly/1dKqiJO\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-19 12:59:33+00:00\",              \"location\": \"M\u00fclheim an der Ruhr\",              \"followers\": 1266,              \"friends\": 1422,              \"tweets\": 9026,              \"liked_tweets\": 3865,              \"lists_member\": 70,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1257215047983673344,       \"url\": \"https://twitter.com/hapemathys/status/1257215047983673344\",       \"date\": \"2020-05-04 07:46:40+00:00\",       \"text\": \"Wie soll man mit dieser psychischen Grenzsituation umgehen? https://t.co/BUcpi7jTwD via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1509905275,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/816670721636237312/bgCjoV2D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1509905275/1483543849\",              \"username\": \"hapemathys\",              \"name\": \"Hanspeter Mathys\",              \"description\": \"Sozialdemokrat seit 1970. F\u00fcr einen starken Sozialstaat. Gegen Faschismus, Antisemitismus, und Rassismus. Jazz, Philosophie und Sport. Links sein macht Mut.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-12 08:23:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2639,              \"friends\": 2449,              \"tweets\": 39515,              \"liked_tweets\": 48150,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 1451       }}, {       \"id\": 1257165403878547456,       \"url\": \"https://twitter.com/ReneHWenk/status/1257165403878547456\",       \"date\": \"2020-05-04 04:29:23+00:00\",       \"text\": \"Wie soll man mit dieser psychischen Grenzsituation umgehen?In der Corona-Krise sind viele Gewissheiten pl\u00f6tzlich aufgehoben, sagt der Psychiater und Philosoph Thomas Fuchs. Wir gehen aus einer kollektiven Manie in den Entzug.https://t.co/5B8xtXbE2B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2373926965,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303370264600891393/rtUD-24A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2373926965/1581536134\",              \"username\": \"ReneHWenk\",              \"name\": \"Ren\u00e9 Wenk\",              \"description\": \"Dozent, Autor, Influencer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-05 15:18:10+00:00\",              \"location\": \"Germany Berlin\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 15536,              \"liked_tweets\": 1253,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 2433       }}, {       \"id\": 1256876216872767488,       \"url\": \"https://twitter.com/TextTimeDE/status/1256876216872767488\",       \"date\": \"2020-05-03 09:20:16+00:00\",       \"text\": \"Wie soll man mit dieser psychischen Grenzsituation umgehen? - https://t.co/hiCGZIOVjx #GoogleAlerts\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112693665,              \"url\": \"http://textschmiede-schmidt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/918752942433423360/yYU5mTNn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112693665/1600349226\",              \"username\": \"TextTimeDE\",              \"name\": \"Stefanie Schmidt\",              \"description\": \"Lesen und Schreiben - Die Medaille hat zwei Seiten, doch man sollte den Rand nicht \u00fcbersehen. Impressum: TextSchmiede-Schmidt.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-09 11:40:06+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 4044,              \"friends\": 3619,              \"tweets\": 45045,              \"liked_tweets\": 6492,              \"lists_member\": 84,              \"media_shared\": 3959       }}, {       \"id\": 1256810273916227589,       \"url\": \"https://twitter.com/RSchwarzenthal/status/1256810273916227589\",       \"date\": \"2020-05-03 04:58:14+00:00\",       \"text\": \"Wie soll man mit dieser psychischen Grenzsituation umgehen? https://t.co/OFR0TqZPfr via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 529381638,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1125117948178382848/1Bxw74ZM_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RSchwarzenthal\",              \"name\": \"Rainer Schwarzenthal\",              \"description\": \"Religions- Konflikt- und Kriminalsoziologe, #Religionen wirken ambivalent, daher f\u00fcr #Religionsfreiheit und #Befreiung von #kirchlicher Bevormundung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-19 13:28:52+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 352,              \"friends\": 195,              \"tweets\": 8994,              \"liked_tweets\": 5489,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1256676972882735110,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1256676972882735110\",       \"date\": \"2020-05-02 20:08:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/D8Fpqxsgsw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1256636298225496066,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnieBernie18/status/1256636298225496066\",       \"date\": \"2020-05-02 17:26:55+00:00\",       \"text\": \"Wie soll man mit dieser psychischen Grenzsituation umgehen? https://t.co/79Nl1yg9J7 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1210142449718435840,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244557049515724800/NpBDexGm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1210142449718435840/1584450501\",              \"username\": \"ErnieBernie18\",              \"name\": \"ErnieBernie\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-26 10:18:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 91,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1256627292589129731,       \"url\": \"https://twitter.com/Titus_Petronius/status/1256627292589129731\",       \"date\": \"2020-05-02 16:51:08+00:00\",       \"text\": \"#Notizbuch Wie soll man mit dieser psychischen Grenzsituation umgehen? https://t.co/rPKwDrRbqE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3092776210,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/577871841059975168/cEJpwraX_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3092776210/1512877793\",              \"username\": \"Titus_Petronius\",              \"name\": \"Primavera\",              \"description\": \"\u201eSchiedsrichter des feinen Geschmacks\u201c (arbiter elegantiae), \u039f\u1f56\u03c4\u03b9\u03c2 Kochen,tanzen und Sprache.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-17 12:16:05+00:00\",              \"location\": \"underways\",              \"followers\": 476,              \"friends\": 3388,              \"tweets\": 5809,              \"liked_tweets\": 85139,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1256554119122358277,       \"url\": \"https://twitter.com/JonasGoebel/status/1256554119122358277\",       \"date\": \"2020-05-02 12:00:22+00:00\",       \"text\": \"Prof. Fuchs, Psychiater und Philosoph \u00fcber pers\u00f6nliche Grenzen, Wachstum und Karl Jaspers vor dem Hintergrund einer Pandemie. Wie soll man mit dieser psychischen Grenzsituation umgehen? https://t.co/pCTX4eRhdx via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 522021319,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2687259768/8463aec9f21fad86683bd8d9a7d9272f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JonasGoebel\",              \"name\": \"Jonas P.W. Goebel mit Maske\",              \"description\": \"Kinder- u. Jugendlichenpsychotherapeut#KJP im Zentrum f\u00fcr Beratung und Therapie #Erziehungsberatung Berufspolitik im #bvvp hier privat Threema: JPEBF6A4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-12 06:47:40+00:00\",              \"location\": \"LOC: Wiesbaden\",              \"followers\": 596,              \"friends\": 556,              \"tweets\": 7069,              \"liked_tweets\": 8647,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1256543457163841537,       \"url\": \"https://twitter.com/WahidlZazai/status/1256543457163841537\",       \"date\": \"2020-05-02 11:18:00+00:00\",       \"text\": \"Aber Menschen sind resonanz- und ber\u00fchrungsbed\u00fcrftige Wesen, sie brauchen die leibliche Gegenwart anderer #Menschen, sonst trocknen sie aus wie Pflanzen im Sand. Anschein hat das moderne Individualismus doch seine Schw\u00e4chen in den schwierigen Zeiten. https://t.co/X5zsEfroRu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 363555572,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319497765165109249/OPp5NLtg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/363555572/1398452567\",              \"username\": \"WahidlZazai\",              \"name\": \"Homeless freethinker\",              \"description\": \"Born in a country of sorrow -Afghanistan-, living in new homeland - Germany -, believing in rationality. Trying to write in Deutsch,Pashto,Dari,English,Russian.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-28 08:32:46+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 286,              \"friends\": 270,              \"tweets\": 9625,              \"liked_tweets\": 2104,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 243       }}, {       \"id\": 1256539753845055488,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1256539753845055488\",       \"date\": \"2020-05-02 11:03:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/FnnFoCKYLF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1256535221849206784,       \"url\": \"https://twitter.com/Jululette/status/1256535221849206784\",       \"date\": \"2020-05-02 10:45:16+00:00\",       \"text\": \"Keine L\u00f6sungen, aber ein sch\u00f6nes Zitat: \u201efreie Beweglichkeit zwischen N\u00e4he und Abstand\u201c als sozialer Normalzustand https://t.co/Jrk4QrNhKT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 989506643993006080,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263717589836054528/90tNBjin_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Jululette\",              \"name\": \"Juliane\",              \"description\": \"Energiewirtschaft, Digitalpolitik, Feminismus, Wissenschaft, seit Corona \u201eBildungspolitik\u201c, Fantasy, das Leben, das Universum und der ganze Rest\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-26 14:09:02+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 381,              \"tweets\": 1943,              \"liked_tweets\": 2771,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1256517095204012032,       \"url\": \"https://twitter.com/elkefrank/status/1256517095204012032\",       \"date\": \"2020-05-02 09:33:15+00:00\",       \"text\": \"#WhatsApp , #FaceTime , #ZoomMeetings und Co sind in der aktuellen Krisensituation ein wichtiger Ersatz, aber wir Menschen brauchen auch N\u00e4he, sonst trocken wir aus wie Pflanzen im Sand. #NewNormal #NeueNormalit\u00e4t  https://t.co/magk7gorNx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44729046,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/elke-frank-248b5ab/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/975471067379748866/Jc0m78NC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44729046/1521405403\",              \"username\": \"elkefrank\",              \"name\": \"Elke Frank\",              \"description\": \"Everything #digital #innovation #AI #robotics | Tweets are my own!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-04 21:26:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin (Germany)\",              \"followers\": 729,              \"friends\": 712,              \"tweets\": 2165,              \"liked_tweets\": 447,              \"lists_member\": 113,              \"media_shared\": 155       }}, {       \"id\": 1256508230374735872,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1256508230374735872\",       \"date\": \"2020-05-02 08:58:01+00:00\",       \"text\": \"Was kann man aus der Burn-out-Therapie f\u00fcr die Bew\u00e4ltigung der #Corona-Krise lernen? Der Psychiater und Philosoph Thomas Fuchs antwortet. https://t.co/AE2yOvqk4H\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338816,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1256506434424012800,       \"url\": \"https://twitter.com/xooreal/status/1256506434424012800\",       \"date\": \"2020-05-02 08:50:53+00:00\",       \"text\": \"Krisensituationen: Wie soll man mit dieser psychischen Grenzsituation umgehen? https://t.co/4TqERdBqZG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 176737847,              \"url\": \"https://www.seniorplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1099699884/23253_100000891503522_5528_q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/176737847/1433782894\",              \"username\": \"xooreal\",              \"name\": \"Axel Buddenbaum\",              \"description\": \"Immer eine Meinung, manchmal eine Meldung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-10 09:03:46+00:00\",              \"location\": \"Grasberg, Deutschland\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 106,              \"tweets\": 9113,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 709       }}, {       \"id\": 1256505510016233472,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1256505510016233472\",       \"date\": \"2020-05-02 08:47:12+00:00\",       \"text\": \"Krisensituationen: Wie soll man mit dieser psychischen Grenzsituation umgehen? https://t.co/snLinMD62D\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1256503741362180096,       \"url\": \"https://twitter.com/Erfolgsspur/status/1256503741362180096\",       \"date\": \"2020-05-02 08:40:11+00:00\",       \"text\": \"Interessantes Interview zu den Auswirkungen der derzeitigen Krise. #Psychologie #Covid19  https://t.co/7lvTfLFPSE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 165430409,              \"url\": \"https://www.klaerungsraum.de/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014431071079944192/JrzZFyqG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/165430409/1593083263\",              \"username\": \"Erfolgsspur\",              \"name\": \"Stefan Manzow\",              \"description\": \"\u201eSie kl\u00e4ren das im Dialog!\u201c | Hilfe zur Selbsthilfe | Psychologische #Beratung und #Coaching aus Hamburg seit 2005 klaerungsraum.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-11 15:02:51+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 545,              \"friends\": 522,              \"tweets\": 21241,              \"liked_tweets\": 5479,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 337       }}, {       \"id\": 1256500329446879232,       \"url\": \"https://twitter.com/enormgruen/status/1256500329446879232\",       \"date\": \"2020-05-02 08:26:37+00:00\",       \"text\": \"Krisensituationen: Wie soll man mit dieser psychischen Grenzsituation umgehen? |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/KV0VbLbNoAvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 214800883,              \"url\": \"https://adbl.co/2K0wipV\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1269743577577525252/6HBKF8Im_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/214800883/1524996580\",              \"username\": \"enormgruen\",              \"name\": \"Carina Kontio\",              \"description\": \"Editor @Handelsblatt, Gadget-Freak #Mindshift Podcast @Handelsblatt, @audibleDE Podcast \ud83e\udd16\ud83e\udd33#Diversity & #NewWork-Expert #LeaderIn #TheShift #WorkWithDepression\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-12 07:51:14+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 5902,              \"friends\": 5630,              \"tweets\": 13693,              \"liked_tweets\": 21515,              \"lists_member\": 187,              \"media_shared\": 1591       }}, {       \"id\": 1256498363643674624,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1256498363643674624\",       \"date\": \"2020-05-02 08:18:49+00:00\",       \"text\": \"Wir sind aus dem st\u00e4ndig beschleunigten Zeitgetriebe der Sp\u00e4tmoderne herausgefallen und in einen Schwebezustand geraten. Der Psychiater und Philosoph Thomas Fuchs \u00fcber einen gesunden Umgang mit der Corona-Krise https://t.co/NLu17zqEgn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101094,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}]"
}