{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-09/coronavirus-bildungsministerin-impfung-lehrerinnen-lehrer-schule", "date": "2020-09-30T08:41:01+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Bildungsministerin fordert Impfungen zuerst auch f\u00fcr Lehrer", "article": "Anja Karliczek sieht die Schulen vor einer gro\u00dfen Herausforderung. Viele Lehrer h\u00e4tten Sorge vor einer Infektion. Mit einer Impfung k\u00f6nne man ihnen diese nehmen.\nLehrer sollten nach Auffassung von \nBundesbildungsministerin Anja Karliczekmit als Erste gegen das Coronavirus geimpft werden. \"Als Bundesbildungsministerin w\u00fcrde ich mir w\u00fcnschen, dass Lehrerinnen und Lehrer aufgrund ihrer Vielzahl an Kontakten in der Schule zu den Ersten geh\u00f6ren, denen eine Impfung angeboten wird \u2013 insbesondere, wenn sie zu einer Risikogruppe geh\u00f6ren\", sagte die CDU-Politikerin dem RedaktionsNetzwerk Deutschland. Das w\u00fcrde den Lehrern verst\u00e4ndliche Sorgen vor einer Infektion nehmen, sagte sie.\nKarliczek zufolge w\u00fcrde eine solche bevorzugte Impfung helfen, den f\u00fcr die Gesellschaft so wichtigen Schulbetrieb aufrechtzuerhalten. Herbst und Winter w\u00fcrden zu einer sehr gro\u00dfen Herausforderung f\u00fcr das Schulsystem.\n \"Wenn die Infektionszahlen insgesamt steigen, werden davon auch die \nSchulen betroffen sein. Wir sollten uns nichts vormachen\", sagte die Ministerin.\nDabei sei es das Ziel aller Bundesl\u00e4nder, generelle Schulschlie\u00dfungen zu vermeiden. Daf\u00fcr m\u00fcsse dann \"vor Ort rasch und entschieden reagiert werden, wenn in einer Klasse der Verdacht auf eine Infektion festgestellt wird\". Ein wesentlicher Punkt sei: \"Es m\u00fcssen die m\u00f6glicherweise betroffenen Kinder schnellstens in Quarant\u00e4ne gehen und dann auch getestet werden.\"\nZuletzt hatte der \u00c4rztepr\u00e4sident Klaus Reinhardt eine m\u00f6glichst l\u00fcckenlose Grippeimpfung der Erzieher und Lehrerinnen in Deutschland gefordert. Die in den kalten Monaten zu erwartende Grippewelle d\u00fcrfe nicht den Betrieb von Kitas und Schulen gef\u00e4hrden, sagte er den Zeitungen der Funke Mediengruppe. Nicht nur die Kinder, sondern auch das Personal m\u00fcsse deshalb \"so umf\u00e4nglich wie m\u00f6glich\" gegen Grippe geimpft werden.\nWeltweit forschen weit mehr als 100 Teams an einem Impfstoff gegen Sars-CoV-2. Einige wenige Mittel sind bereits in der entscheidenden Testphase III mit Zehntausenden Probanden. Dabei wird \u00fcberpr\u00fcft, ob der Impfstoff nicht nur vertr\u00e4glich ist, sondern auch tats\u00e4chlich vor einer Corona-Infektion sch\u00fctzt. ZEIT ONLINE dokumentiert, in welcher Entwicklungsphase sich die aussichtsreichsten Kandidaten befinden.\nDie Bundesbildungsministerin warb zudem daf\u00fcr, den Bildungsgipfel von Bund und \nL\u00e4ndern zu einer Dauerinstitution zu machen. \"Die Krise hat dazu \nbeigetragen, dass Bund und L\u00e4nder sich schneller als vorher \nverst\u00e4ndigen. Das m\u00fcssen wir nach der Krise beibehalten und die \nKooperation Schritt f\u00fcr Schritt weiterentwickeln.\" ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1311575978745958401,       \"url\": \"https://twitter.com/FriedlindeMlle1/status/1311575978745958401\",       \"date\": \"2020-10-01 07:57:35+00:00\",       \"text\": \"So wie die gr\u00f6\u00dften Teils drauf sind, stellen die sich freiwillig in die Warteschlange \ud83d\ude48https://t.co/cpI2sKuIVJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1123634244344000518,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341815014446018560/MUt6USmg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1123634244344000518/1556735647\",              \"username\": \"FriedlindeMlle1\",              \"name\": \"Friedlinde M\u00fcller\",              \"description\": \"\ud83d\udc4d\ud83d\udcaa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-01 17:04:14+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1325,              \"friends\": 1574,              \"tweets\": 23130,              \"liked_tweets\": 9002,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 7793       }}, {       \"id\": 1311545048958459904,       \"url\": \"https://twitter.com/VSchmalfu/status/1311545048958459904\",       \"date\": \"2020-10-01 05:54:41+00:00\",       \"text\": \"#Corona #Schule Bildungsministerin fordert Impfungen zuerst auch f\u00fcr Lehrer https://t.co/9nMzy4Hlbp via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1227250122,              \"url\": \"http://www.schulberatung-bls.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/489332986450804738/FaJB2iY-_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1227250122/1402564684\",              \"username\": \"VSchmalfu\",              \"name\": \"BLS\",              \"description\": \"Bayerischer Landesverband Schulberatung e.V.#Schule, #Bildung, #Beratung, #Schulpsychologie, #Schulberatung, #Systemische Beratung, #Beratungslehrer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-28 10:46:35+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 3170,              \"liked_tweets\": 18,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1311541539500429313,       \"url\": \"https://twitter.com/TFojkar/status/1311541539500429313\",       \"date\": \"2020-10-01 05:40:44+00:00\",       \"text\": \"Bildungsministerin fordert Impfungen zuerst auch f\u00fcr Lehrer https://t.co/DRMNTCKGiX via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 701002616923418624,              \"url\": \"http://www.internationaler-Bund.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/748186012975792128/3-XBrIjE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TFojkar\",              \"name\": \"Thiemo Fojkar\",              \"description\": \"Vorsitzender des Vorstandes des Internationalen Bundes e.V.Vorsitzender des Vorstandes des Bundesverbandes der Tr\u00e4ger Beruflicher Bildung e.V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-20 11:17:02+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt/Main\",              \"followers\": 85,              \"friends\": 312,              \"tweets\": 537,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1311377285572952064,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1311377285572952064\",       \"date\": \"2020-09-30 18:48:03+00:00\",       \"text\": \"Bundesbildungsministerin Anja #Karliczek fordert, dass Lehrerinnen und Lehrer mit als Erste gegen das #Coronavirus geimpft werden. Die #Impfung bleibe jedoch weiterhin freiwillig. #Schule https://t.co/07C96aquqV\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338817,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1311201736053395459,       \"url\": \"https://twitter.com/fischelfe/status/1311201736053395459\",       \"date\": \"2020-09-30 07:10:29+00:00\",       \"text\": \"Bildungsministerin fordert Impfungen zuerst auch f\u00fcr Lehrer https://t.co/zajDy7gP8q via @zeitonline [um] den f\u00fcr die Gesellschaft so wichtigen Schulbetrieb aufrecht zu erhalten. ...#BildungAberSicher\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849610676872130560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374404783751139333/xrOLuFFM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849610676872130560/1606894456\",              \"username\": \"fischelfe\",              \"name\": \"fishelfe\",              \"description\": \"Ich h\u00e4tte nie gedacht, dass man Jahrhunderte an Aufkl\u00e4rung durch @YouTube  und @telegram r\u00fcckabwickeln kann. Aber es geht.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 13:12:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 11418,              \"liked_tweets\": 70116,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 467       }}, {       \"id\": 1311194331827572736,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1311194331827572736\",       \"date\": \"2020-09-30 06:41:04+00:00\",       \"text\": \"Um Schulschlie\u00dfungen zu vermeiden, sollten Lehrerinnen und Lehrer als Erste geimpft werden, fordert Bundesbildungsministerin Anja #Karliczek. Herbst und Winter w\u00fcrden zu einer sehr gro\u00dfen Herausforderung f\u00fcr das Schulsystem, sagt sie.  https://t.co/GLVKPOQoYY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49912,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}