{"url": "https://www.zeit.de/hamburg/2020-05/mein-schiff-3-quarantaene-cuxhaven-coronavirus-besatzungsmitglieder", "date": "2020-05-04T21:48:50+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Wochenlang an Bord isoliert", "article": "Auf dem Kreuzfahrtschiff \"Mein Schiff 3\" wurden mehrere Crew-Mitglieder positiv getestet. Ins Krankenhaus d\u00fcrfen sie nicht. Die Stimmung an Bord ist aufgeheizt.\nAn Bord des in Cuxhaven liegenden Kreuzfahrtschiffs\nMein Schiff 3 gibt es sieben neue Corona-F\u00e4lle. Damit hat sich die Zahl der Infizierten\nauf insgesamt acht Personen erh\u00f6ht. Das teilte die Reederei\nTUI Cruises am Montagabend mit. Die Neuinfizierten seien an Bord in ihren Kabinen\nisoliert, sie h\u00e4tten \"leichte beziehungsweise keine Symptome\", so die Reederei. Das Schiff\nliegt seit Freitag in Cuxhaven unter Quarant\u00e4ne, nachdem ein Crewmitglied\npositiv auf Corona getestet worden war. Die Zahl der Betroffenen k\u00f6nnte weiter steigen: Inzwischen\nsind zwar alle Besatzungsmitglieder auf das neuartige Virus getestet worden, aber\nes l\u00e4gen erst \"zwei Drittel der Testergebnisse\" vor, teilte die Reederei mit.\nDie \u00fcbrigen Resultate w\u00fcrden \"bis Dienstag\" erwartet.\nDie Mein Schiff 3 war mit knapp 2.900 Menschen\nan Bord vor knapp einer Woche in Cuxhaven eingelaufen. 15 Mitarbeiter hatten\nsich vor dem Anlaufen mit \"leichten grippe\u00e4hnlichen Symptomen\" an das Hospital an Bord gewandt. Das Gesundheitsamt\nordnete Corona-Tests an \u2013 und wurde f\u00fcndig. Ein Mann wurde\npositiv getestet. Der Infizierte kam in die Isolierstation des Klinikums in Cuxhaven.\nEr habe milde Symptome und sei wohlauf, hei\u00dft es.\nAuf dem Schiff befinden sich schon seit gut Mitte M\u00e4rz\nkeine Touristen mehr. Die Hamburger Reederei TUI Cruises hatte den Kreuzliner bislang\nals Sammeltransporter f\u00fcr die Crews genutzt und die Besatzungsmitglieder von\nfast allen sieben Schiffen der Flotte eingesammelt. Die meisten sind\nServicemitarbeiter aus dem Ausland: Gut 800 Menschen kommen von den\nPhilippinen, etwa 1.000 stammen aus Indonesien, viele auch aus Osteuropa.\nSie sind nun einzeln oder zu zweit in G\u00e4ste- und Crewmitglieder-Kabinen an\nBord untergebracht.\nUrspr\u00fcnglich sollten etliche Mitarbeiter in\nCuxhaven sofort von Bord gehen und nach Hause geflogen werden. Nun hei\u00dft es\numdenken: Am Montag teilte TUI Cruises mit, alle Neuinfizierten w\u00fcrden separat\nauf einem zweiten Schiff der Flotte untergebracht und isoliert. \"Um die\nSituation an Bord zu entlasten und die Klinikkapazit\u00e4ten des Landkreises\nCuxhaven zu sch\u00fctzen\" werde daf\u00fcr die Mein Schiff 6 am Dienstagmorgen in\nCuxhaven einlaufen und neben die Mein Schiff 3 gelegt werden. Alle negativ Getesteten sollen dann auf das Schwesterschiff umsteigen, alle Infizierten bleiben \"in Isolation in Einzelkabinen\" an Bord. Auf der Mein Schiff 6 befinden sind momentan gut 250\nCrewmitglieder, das Schiff hatte in der Deutschen Bucht geankert.\nDie Stimmung an Bord des von Corona betroffenen Schiffs\nist extrem angespannt, davon erz\u00e4hlen Crewmitgliedern in den sozialen Medien\nund ein Polizeieinsatz. Auf dem Handyvideo eines Mitarbeiters schreit ein Mann\n\"Enough is enough\", \u00fcbersetzt: \"Es reicht\", vom Balkon seiner Kabine. Dann\nfordert er, endlich nach Hause fliegen zu d\u00fcrfen. Andere stimmen ein, es ist ein\nw\u00fctender Mob. Am Samstagabend zertr\u00fcmmerten laut Angaben der Cuxhavener Polizei\neinige Mitarbeiter dann Mobiliar, Beamte kamen an Bord und stellten einen\nSachschaden von \"mehreren Tausend Euro\" fest. Zuvor hatte TUI Cruises\nStrafanzeige gegen die Randalierer gestellt, im Internet kursiert ein Foto von\nder angeblich besch\u00e4digten Rezeption.\nAuf Portalen wie www.schiffe-und-kreuzfahrten.de\nschreiben sich Crewmitglieder ihren Frust von der Seele. \"Ich f\u00fchle mich, als w\u00e4re\nich im Knast eingesperrt\", beschwert sich ein Nutzer namens \"Want back to\nMontenegro\". Andere erz\u00e4hlen von ihren psychischen Problemen, weil sie seit\nfast zwei Monaten nicht mehr an Land waren \u2013 und die Heimreise ungewiss ist. Einige\nbeschweren sich, weil es auf dem Schiff nur schlechte M\u00f6glichkeiten f\u00fcr E-Mails\nund Telefonate gebe. Angeblich gibt es keine Zigaretten mehr zu kaufen, auch\nHygieneartikel f\u00fcr Frauen seien rar.\nViele Crewmitglieder \u00e4rgern sich auch \u00fcber den\nUmgang der Reederei mit ihnen. Kurz nach dem Einlaufen in Cuxhaven waren TUI-Cruises-Topmanager\nFerdinand Strohmeier und Michael Knauer, der Chef von Seachefs \u2013 die Firma vermittelt die meisten\nMitarbeiter an TUI Cruises \u2013 an Bord gegangen\nund hatten im Theater zur Belegschaft gesprochen. Was als Beschwichtigung\ngeplant war, sei eher schiefgegangen, berichten Teilnehmer. So sei eine\nFragerunde der Besetzung angeblich abgebrochen worden, einige echauffierten\nsich danach, dass die Topmanager trotz Quarant\u00e4ne an Bord gekommen seien und damit\ndie Sicherheit der Crew gef\u00e4hrdet h\u00e4tten.\nEin Schiff unter Quarant\u00e4ne zu stellen, kann in\nCorona-Zeiten gef\u00e4hrlich sein \u2013 das wissen auch die Reederei und die Stadt\nCuxhaven. Gezeigt hat sich das auf der Diamond Princess. Der Luxusliner\nder US-Reederei Princess Cruises war zuletzt in Yokohama komplett unter\nQuarant\u00e4ne gestellt worden, nachdem bei zehn Passagieren eine Corona-Infektion\nentdeckt wurde. Alle 3.700 Passagiere und Crewmitglieder mussten an Bord\nbleiben. Nach 17 Tagen wurde die Isolation abgebrochen, die Bilanz war\nverheerend: Nahezu jeder F\u00fcnfte war infiziert oder erkrankt, 13 Personen sind bislang\ngestorben. Das Schiff hatte sich in einem schwimmenden Brutkasten verwandelt \u2013\nund das k\u00f6nne \u00fcberall wieder passieren, glauben \u00c4rzte. \"Wenn nur ein Mensch an\nBord erkrankt, kann sich das rasend schnell verbreiten\", sagt der Mediziner und\nGr\u00fcnder der Schiffsarztb\u00f6rse, Christian Ottomann.\nTUI Cruises will wohl auch deshalb die Mitarbeiter m\u00f6glichst\nschnell aus der Gefahrenzone bringen. Die Reederei k\u00fcndigte am Montagabend an,\netwa 900 der negativ getesteten Crewmitarbeiter schon bald nach Hause fliegen\nzu wollen. Daf\u00fcr seien f\u00fcr den 8. und den 11. Mai Fl\u00fcge nach Indonesien und in\ndie Ukraine gechartert worden. Bereits am Donnerstag hatten 110 Crewmitglieder\naus der EU das Schiff verlassen. Sie hatten sp\u00e4ter die Aufforderung erhalten,\nsich zu Hause umgehend in Quarant\u00e4ne zu begeben.\nDoch eine Frage bleibt unbeantwortet \u2013 und sie ist\nf\u00fcr die Zukunft der Kreuzfahrtbranche entscheidend: Wie konnte das Virus\n\u00fcberhaupt auf das Schiff gelangen?\nLaut Reederei sind die letzten G\u00e4ste am 23. M\u00e4rz\nvon Bord gegangen. Danach hatte die Mein Schiff 3 im Mittelmeer, vor den\nkanarischen Inseln und vor Helgoland Hunderte Crewmitglieder anderer Schiffe\neingesammelt. Niemand sei in dieser Zeit an Land gewesen, hei\u00dft es. Das Schiff\nsei viele Wochen isoliert und virusfrei gewesen. Doch stimmt das wirklich? Woher\nkommt das Virus dann? \nAm 17. und 18. April ankerte das Schiff vor Teneriffa\nim Hafen und die Mitarbeiter von TUI Cruises durften nur per \u00fcberwachter Gangway\nvon Schiff zu Schiff wechseln. Intern diskutieren sie nun dar\u00fcber, ob dort ein\nFehler passiert ist. Ob wom\u00f6glich jemand illegal an Land gegangen sei und sich\ninfiziert habe. \nAuch in Cuxhaven muss sich der parteilose Landrat Kai-Uwe\nBielefeld gegen Vorw\u00fcrfe wehren, dass das Schiff \u00fcberhaupt in\nden Hafen einlaufen durfte. Er habe den Angaben der Reederei geglaubt, dass die Crew vorher in\nmindestens vierw\u00f6chiger Isolation gewesen sei, sagt Bielefeld. \"Das war f\u00fcr uns\nein humanit\u00e4rer Akt.\" Die Verunsicherung an Land und an Bord ist gro\u00df. \nKorrekturhinweis: In der ersten Version des Textes hie\u00df es, dass alle Infizierten auf die Mein Schif 6 wechseln sollen. Das war nicht korrekt. Es sollen alle negativ auf Corona getesteten Crew-Mitglieder wechseln.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1257637141628309504,       \"url\": \"https://twitter.com/ZEIT_HH/status/1257637141628309504\",       \"date\": \"2020-05-05 11:43:54+00:00\",       \"text\": \"Mein Schiff 3: Wochenlang an Bord isoliert https://t.co/mulR92M13i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2421853447,              \"url\": \"http://www.zeit.de/hamburg\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740214647693971456/zoY0m_UA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2421853447/1396443753\",              \"username\": \"ZEIT_HH\",              \"name\": \"ZEIT Hamburg\",              \"description\": \"Hier twittert die Hamburg-Redaktion der ZEIT. Unseren t\u00e4glichen Newsletter \u201eElbvertiefung\u201c k\u00f6nnen Sie unter zeit.de/elbvertiefung kostenlos abonnieren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-01 09:36:36+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 24571,              \"friends\": 272,              \"tweets\": 3762,              \"liked_tweets\": 543,              \"lists_member\": 228,              \"media_shared\": 557       }}, {       \"id\": 1257516057935429632,       \"url\": \"https://twitter.com/ArianeSophie85/status/1257516057935429632\",       \"date\": \"2020-05-05 03:42:46+00:00\",       \"text\": \"Immerhin wird mal \u00fcber die Lage von Crews bei #kreuzfahrt berichtet. Nur schade, dass es sich liest als schreibe die oberste Lobbyistin von #tui oder #cuxhaven  https://t.co/DoYj0m2nMj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 285865740,              \"url\": \"http://www.deliberationdaily.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250203897626492928/na1TbvhU_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/285865740/1599609313\",              \"username\": \"ArianeSophie85\",              \"name\": \"Ariane\",              \"description\": \"Politik, Fu\u00dfball, Albernheiten & Zeugs. Nordlicht, Gutmenschenclub, Katzenmama, Buchfreundin, Flauschliebhaberin. #nurderhsv\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-21 22:58:53+00:00\",              \"location\": \"Achim b. Bremen\",              \"followers\": 1130,              \"friends\": 2217,              \"tweets\": 46485,              \"liked_tweets\": 43158,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1678       }}, {       \"id\": 1257503338410717184,       \"url\": \"https://twitter.com/Mehlbird/status/1257503338410717184\",       \"date\": \"2020-05-05 02:52:13+00:00\",       \"text\": \"Wochenlang an Bord isoliert https://t.co/s8uotKVbo3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3356297872,              \"url\": \"http://mehlbird.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1051117413499109376/xKVSdALx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3356297872/1539441653\",              \"username\": \"Mehlbird\",              \"name\": \"BUCHE MEER - MEHLBIRD REISEB\u00dcRO\",              \"description\": \"Impressum: mehlbird.com/impressum.php Mehlbird Reiseb\u00fcro #bucheMEER\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-03 05:01:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12036,              \"friends\": 11617,              \"tweets\": 74009,              \"liked_tweets\": 54685,              \"lists_member\": 253,              \"media_shared\": 34449       }}, {       \"id\": 1257490996247617537,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1257490996247617537\",       \"date\": \"2020-05-05 02:03:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/FDhvoUTFpy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1257431799472455695,       \"url\": \"https://twitter.com/Berlin_Archiv/status/1257431799472455695\",       \"date\": \"2020-05-04 22:07:57+00:00\",       \"text\": \"Wochenlang an Bord isoliert https://t.co/rTBUIq4VAo via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160967126,              \"url\": \"https://www.edition-wahrzeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149031208732549121/apvJ_xyp_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/160967126/1562782358\",              \"username\": \"Berlin_Archiv\",              \"name\": \"ArchivZeitgeschichte\",              \"description\": \"Archiv f\u00fcr Zeitgeschichte -  Publikationen  aus dem WAHRZEIT-Archiv\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-29 16:25:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Frankfurt/M.\",              \"followers\": 132,              \"friends\": 492,              \"tweets\": 528,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1257427529184563200,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1257427529184563200\",       \"date\": \"2020-05-04 21:50:59+00:00\",       \"text\": \"Mein Schiff 3: Wochenlang an Bord isoliert |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/maV3MvYLJb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1257415475027378177,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1257415475027378177\",       \"date\": \"2020-05-04 21:03:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/FDhvoUTFpy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1257412841725927428,       \"url\": \"https://twitter.com/EinfachFreddy/status/1257412841725927428\",       \"date\": \"2020-05-04 20:52:37+00:00\",       \"text\": \"Nicht einmal ein Luxus-Kreuzfahrtschiff taugt als Quarant\u00e4ne-Ort. Wie sollte es eine Gemeinschaftsunterkunft mit mehreren hundert Pl\u00e4tzen, die immer noch mit 250 Menschen an Bord dauerhaft weiterlaufen soll?#ShutDownLindenstra\u00dfehttps://t.co/mXaas91BNF https://t.co/F0AeIiLdN8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 342900911,              \"url\": \"http://freddyw.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/782936474522091521/6BTFQPXe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/342900911/1397569314\",              \"username\": \"EinfachFreddy\",              \"name\": \"Freddy\",              \"description\": \"Kann Spuren von Threads, #SelfcareK\u00fcche und #Bremenliebe enthalten. Macht Workshops, Moderation, Beratung.Arbeitet zu #Queerpolitik bei @DorisAchelwilm.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-26 19:15:53+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Germany\",              \"followers\": 1869,              \"friends\": 1130,              \"tweets\": 51278,              \"liked_tweets\": 48475,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 1609       }}, {       \"id\": 1257405323008237568,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1257405323008237568\",       \"date\": \"2020-05-04 20:22:45+00:00\",       \"text\": \"Am Samstag zertr\u00fcmmerten laut der Cuxhavener Polizei einige Mitarbeiter Mobiliar, Beamte stellten einen Sachschaden von mehreren Tausend Euro fest. #meinschiff3 #Corona https://t.co/ciAkst1YaM\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338817,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}]"}