{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2020-05/gleichberechtigung-frauen-maenner-rollenverteilung-kinder-karriere-feminismus",
     "date": "2020-05-29T19:55:25+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Ich, Teilzeitfeministin",
     "article": "Immer sind die M\u00e4nner und die Familienpolitik schuld daran, dass Frauen die meiste Care-Arbeit \u00fcbernehmen. Das w\u00e4re zu einfach. Denn da gibt es auch noch den Faktor Frau.\nIch kann nicht l\u00e4nger l\u00fcgen, ich muss es gestehen: Ich f\u00fchre ein Doppelleben. Ich bin eine Teilzeitfeministin. Vormittags schreibe ich Texte \u00fcber Gleichberechtigung, nachmittags k\u00fcmmere ich mich um meine Kinder. Vormittags pl\u00e4diere f\u00fcr eine bessere Arbeitsteilung in der Familie, nachmittags lege ich die W\u00e4sche zusammen. Vormittags mache ich mich f\u00fcr mehr Frauen in F\u00fchrungspositionen stark, nachmittags lehne ich ein attraktives Jobangebot ab. Ich sage: Mein Mann ist selbstst\u00e4ndig, er kann sich zu Hause nicht so viel k\u00fcmmern. Ich selbst wiederum bin selbstst\u00e4ndig, damit ich mich zu Hause mehr k\u00fcmmern kann. \nEs ist h\u00f6chste Zeit, mich zu fragen: Wie konnte es so weit kommen, wo bin ich in diesem Leben falsch abgebogen? Finde ich einen Schuldigen, dem ich mein Dilemma in die Schuhe schieben kann, oder bin ich einfach nur die schlechteste Feministin aller Zeiten?\nGehen wir der Sache auf den Grund. Bis vor zehn Jahren lief es pr\u00e4chtig, die berufliche Karriere ging stetig bergauf, Gehaltszettel und Rentenbescheid waren zahlenfroh, ich hatte mein Leben im Griff. Ich f\u00fchlte mich frei und mutig, die Welt stand mir offen, so h\u00e4tte es weitergehen k\u00f6nnen. Dann ist mir der erste gravierende Fehler passiert: Ich habe mich runtergeschlafen.\nMoment, runtergeschlafen? Ja, es wird Zeit, diesen Begriff zu etablieren, denn er passiert Frauen weltweit pro Sekunde 2,6-mal: Sie haben Sex und bekommen ein Kind, was bedeutet: Sie erleben den gr\u00f6\u00dften Karriereknick ihres Lebens. Soziologen haben daf\u00fcr einen vornehmeren Begriff erschaffen: Motherhood penalty. Diese Mutterschaftsstrafe ist der Betrag, um den das Einkommen der Frauen im Vergleich zu ihrem Einkommen ein Jahr vor der Geburt sinkt. Die Studie Child Penalties Across Countries aus dem Jahr 2019 hat diese Werte in sechs L\u00e4ndern gemessen und \u2013 oh Wunder \u2013 Deutschland f\u00fchrt diese Liste an, hier sind die m\u00fctterlichen Lohneinbu\u00dfen am gr\u00f6\u00dften. Selbst zehn Jahre nach der Geburt ihres Kindes verdient die deutsche Mutter 61 Prozent weniger als vorher, ihr Gehalt erlebt im ersten Jahr eine rasante Talfahrt, steigt danach leicht an und stabilisiert sich auf einem deutlich niedrigeren Niveau als vorher. Ich erkenne mich darin wieder. Das Gehalt der V\u00e4ter blieb in allen L\u00e4ndern auch nach der Geburt weitgehend gleich \u2013 willkommen bei mir zu Hause.\nAn dieser Stelle w\u00e4re es ein Leichtes, der deutschen Familienpolitik die Schuld zu geben, auf fehlende Ganztagsbetreuung hinzuweisen und M\u00e4nnern im Allgemeinen mangelnde Hilfsbereitschaft zu attestieren. Schon w\u00e4re der Text zu Ende. Das sind alles wichtige Aspekte, aber ich will ja grundehrlich sein, darum m\u00fcssen wir einen Schritt weitergehen und den Faktor Frau mit einrechnen. Niemand hat mir eine Pistole auf die Brust gesetzt und mich gezwungen, die komplette Elternzeit zu nehmen und zur Teilzeitkraft zu werden. Warum habe ich es nicht geschafft, mich nach der Geburt meiner Kinder 2009 und 2013 zur\u00fcck an die Spitze der Nahrungskette zu k\u00e4mpfen? Ich h\u00e4tte mich reinh\u00e4ngen k\u00f6nnen, wie die Facebook-Managerin Sheryl Sandberg es von Frauen fordert. Wenn mehr von ihr in mir stecken w\u00fcrde, k\u00f6nnte ich mit Hausmann oder Nanny, meinen Qualifikationen und ein bisschen Gl\u00fcck heute eine Talkshow-Redaktion leiten. Ich w\u00fcrde daf\u00fcr sorgen, dass weibliche G\u00e4ste weder in der Minderheit sind noch nach \u00c4u\u00dferlichkeiten eingeladen werden. Dar\u00fcber hinaus w\u00fcrde ich streng \u00fcberwachen, dass Redakteurinnen genauso viel verdienen wie ihre m\u00e4nnlichen Kollegen. Damit w\u00fcrde ich dem Feminismus einen gr\u00f6\u00dferen Dienst erweisen als mit diesem Text. \nStattdessen bin ich noch einmal falsch abgebogen, mir ist das n\u00e4chste unvorhergesehene Ereignis widerfahren: Ich habe mich verliebt. Ich habe mich so verliebt in diesen neuen Menschen, den ich zur Welt gebracht hatte, dass ich mich ihm gegen\u00fcber f\u00fcr unverzichtbar hielt. Ob das einem m\u00fctterlichen Gr\u00f6\u00dfenwahn oder einer monstr\u00f6sen Oxytocin-Aussch\u00fcttung zugeschrieben werden muss, ist schwer zu sagen, aber dieser Gef\u00fchlscocktail sorgte daf\u00fcr, dass ich mich k\u00fcmmerte: um den Kita-Platz und die U-Untersuchungen, um neue Bodys und musikalische Fr\u00fcherziehung. \nDie Sp\u00e4tfolge dieses Anf\u00e4ngerfehlers: Bis heute laufen alle famili\u00e4ren F\u00e4den in meinem Kopf zusammen und nennen sich Mental Load. Nat\u00fcrlich wollte ich auch zur\u00fcck in meinen geliebten Beruf und finanziell unabh\u00e4ngig bleiben. Aber als liebestolle Kinderexpertin wollte ich auch weiterhin Zeit mit meinem Nachwuchs verbringen, also tat ich, was 71 Prozent der deutschen M\u00fctter in meiner Situation tun, ich ging in Teilzeit. Ich organisierte, wann mein Mann, die Kita oder ein Babysitter sich k\u00fcmmerten und dachte, dass ich beides schaffe, Kinder und Karriere. Doch ich f\u00fchlte mich verletzlich und angreifbar, denn ich war auf Hilfe angewiesen und mein Konstrukt konnte jederzeit ins Wanken geraten. Ich stellte fest, dass mein Mann viel besser kochen, n\u00e4hen und basteln kann als ich, doch in einem Punkt war ich ihm haushoch \u00fcberlegen, denn ich besa\u00df etwas, was er gar nicht kannte: das ewig schlechte Gewissen. Wenn er arbeitete, tat er es einfach und dachte an nichts anderes, wenn ich arbeitete, fragte ich mich viel zu oft: Werde ich allen gerecht? Leiste ich \u00fcberhaupt genug? \nIch wertete meine berufliche Leistung ab, und ich lie\u00df mich abwerten. Ich akzeptierte, dass ich als Teilzeitkraft keine F\u00fchrungsposition mehr innehatte, ich fand es verst\u00e4ndlich, dass mein Einzelb\u00fcro inzwischen vergeben war und ich wieder im Gro\u00dfraum Platz nahm, ich duldete, dass ich weniger anspruchsvolle Aufgaben bekam. Ein Vorstellungsgespr\u00e4ch in einer anderen Redaktion ergab, dass man mir gern eine F\u00fchrungsposition \u00fcbertragen w\u00fcrde \u2013 aber daf\u00fcr m\u00fcsse ich doch bitte Vollzeit arbeiten, plus \u00dcberstunden. \nIch entschied mich dagegen und machte mich selbstst\u00e4ndig, dadurch verbaute ich mir klassische Karrierechancen und nahm Lohneinbu\u00dfen in Kauf. Frauen k\u00f6nnen einfach nicht alles haben, hei\u00dft es an dieser Stelle gern, oder man unterstellt ihnen, dass sie sich insgeheim in ihrer Mutterrolle viel wohler f\u00fchlen als in der b\u00f6sen Arbeitswelt. Wer so denkt, hat noch nie geh\u00f6rt, wie M\u00fctter sich morgens in der Kita verschw\u00f6rerisch zuraunen: \"Bin ich froh, wenn ich gleich im B\u00fcro bin!\"\nZur\u00fcck zu meiner Ausgangsfrage: Habe ich mich freiwillig in meine Rolle der Halbtagsfeministin begeben? Ja, ich bekenne mich schuldig. Biologie und Sozialisierung haben mit dazu beigetragen, genauso wie die Strukturen von Arbeitswelt und Kinderbetreuung. Aber die Verantwortung trage ich selbst. Mir gef\u00e4llt weder diese Rolle noch die Erkenntnis, denn ich will nicht unter meinen M\u00f6glichkeiten bleiben und in der Altersarmut landen, weil ich zuf\u00e4llig eine Geb\u00e4rmutter habe. Ich habe die gleichen Rechte wie alle M\u00e4nner dieser Welt und V\u00e4ter tragen die gleiche Verantwortung f\u00fcr ihre Kinder wie die M\u00fctter. Ich will nicht akzeptieren, dass Feminismus und Mutterschaft nicht zusammenpassen, dass ich auf dem Arbeitsmarkt weniger Wert bin, weil ich Kinder habe. Und doch kriege ich es nicht hin. Was kann ich tun, welche meiner Schritte lassen sich r\u00fcckg\u00e4ngig machen?\nDas Hochschlafen nach dem Runterschlafen streichen wir lieber, das verursacht nur die n\u00e4chste spannende Frage: D\u00fcrfte ich mich als Feministin nach oben schlafen? Mich von meinen Kindern zu entlieben, f\u00e4llt auch weg, obwohl es nat\u00fcrlich Abstufungen gibt. Die bedingungslose und tr\u00e4nenverschleierte Liebe der ersten Monate wird mit den Jahren und weiteren Kindern abgel\u00f6st von einem gewissen Alltagspragmatismus, aber das Grundgef\u00fchl wird immer bleiben. Kommen wir zur Abwertung, dem schmerzhaftesten Punkt. Hier m\u00fcssen wir ansetzen, denn Familie darf kein Makel sein und M\u00fctter sind keine Arbeitnehmer zweiter Klasse. Wenn man ein Kind rausdr\u00fcckt, bleibt das Gehirn an derselben Stelle. Unser Selbstwertgef\u00fchl sollte nicht sinken, sondern steigen, M\u00fctter erwerben neue Erfahrungen und Kompetenzen! Doch unsere Arbeitswelt ist nach wie vor m\u00e4nnlich gepr\u00e4gt: Die gut bezahlten und anspruchsvollen Jobs gehen meist bis in die Abendstunden und sind f\u00fcr diejenigen vorgesehen, die ihre Kinder outsourcen. Wann \u00e4ndern wir das endlich? \nWie w\u00e4re es mit: jetzt! In der Corona-Zeit wurden Eltern laut, weil sie Familie und Beruf gleichzeitig und an einem Ort vereinbaren mussten. Pl\u00f6tzlich waren Kinder sichtbar: F\u00fcr Chefs und Kollegen in Videokonferenzen, aber auch f\u00fcr V\u00e4ter, die sonst tags\u00fcber weg waren. Die m\u00e4nnliche Pr\u00e4senzkultur war Schnee von gestern \u2013 k\u00f6nnen wir bitte daraus lernen? Homeoffice wurde m\u00f6glich, wie effizient werden wir erst zu Hause arbeiten, wenn Kitas und Schulen wieder im Normalbetrieb sind! Auch die Care-Arbeit war nicht l\u00e4nger zu \u00fcbersehen, denn ohne st\u00e4ndiges K\u00fcmmern, Einkaufen, Kochen und Putzen funktioniert Familie nicht. Wir sollten die Chance ergreifen und genau jetzt mit Partnern und Arbeitgebern neu verhandeln: M\u00fcssen wir die Care-Arbeit gerechter verteilen, wer sollte wie oft im B\u00fcro sein, wie notwendig sind Konferenzen am Nachmittag oder k\u00f6nnte man ihnen auch online beiwohnen? Wie sinnvoll sind mehrt\u00e4gigen Dienstreisen? Es wird dazu viele individuelle Fragen und L\u00f6sungen geben, aber eines haben sie hoffentlich alle gemeinsam: mehr Wahlm\u00f6glichkeiten f\u00fcr M\u00e4nner und mehr Luft nach oben f\u00fcr Frauen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1266742420131086336,       \"url\": \"https://twitter.com/KatSalmann/status/1266742420131086336\",       \"date\": \"2020-05-30 14:45:02+00:00\",       \"text\": \"Gleichberechtigung: Ich, Teilzeitfeministin | ZEIT ONLINE - ZEIT ONLINE https://t.co/vY6vVLc6Ar\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45595007,              \"url\": \"http://erdhoernchen.tumblr.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/603248184471748608/CeAFSAeJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45595007/1432660792\",              \"username\": \"KatSalmann\",              \"name\": \"Katrin Salmann\",              \"description\": \"Neu, neu, neu sind alle meine Kleider, neu, neu, neu ist alles was ich hab, darum lieb ich alles was so neu ist,weil mein Schatz ... moment, Heinz? Heiiinz!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-08 15:51:43+00:00\",              \"location\": \"Potsdam\",              \"followers\": 450,              \"friends\": 395,              \"tweets\": 12649,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 6265       }}, {       \"id\": 1266713933248974850,       \"url\": \"https://twitter.com/xculturalbridge/status/1266713933248974850\",       \"date\": \"2020-05-30 12:51:50+00:00\",       \"text\": \"Oh ha, wie wahr. F\u00fchle mich leicht ertappt. Auch ich predige, dass wir Frauen auch unseren Teil zu mehr Gleichberechtigung beitragen m\u00fcssen und die Schuld nicht allein bei anderen suchen k\u00f6nnen. Aber das System ist halt schon ein Arsch.https://t.co/Hu9ywnccJp\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904414770404749314,              \"url\": \"https://www.cross-cultural-bridges.com/ellens-linkpage\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287224352459706369/lFaNXx4-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/904414770404749314/1598027433\",              \"username\": \"xculturalbridge\",              \"name\": \"Ellen Wagner\",              \"description\": \"on the construction site of cross-cultural bridges; anti-racism expert; diversity & expat coach from the \u2764\ufe0f Black, queer & proud \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-03 18:44:19+00:00\",              \"location\": \"she/her \u2022 NY Metropolitan Area\",              \"followers\": 768,              \"friends\": 1162,              \"tweets\": 2441,              \"liked_tweets\": 5102,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 645       }}, {       \"id\": 1266645988132954118,       \"url\": \"https://twitter.com/kaienburg/status/1266645988132954118\",       \"date\": \"2020-05-30 08:21:51+00:00\",       \"text\": \"Habe mich bei dem Artikel erwischt gef\u00fchlt. Denke, so geht es vielen Frauen, jede famili\u00e4re &amp; berufliche Entscheidung hat sich richtig angef\u00fchlt, trotzdem bleibt das Gef\u00fchl, irgendwo falsch abgebogen zu sein.Gleichberechtigung: Ich, Teilzeitfeministin https://t.co/zLtuZf4kQj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 772163444,              \"url\": \"http://www.beyond-just-work.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192756951819657216/I3IwCU0d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/772163444/1580990168\",              \"username\": \"kaienburg\",              \"name\": \"Nina Kaienburg\",              \"description\": \"Talent- & Organisationsentwicklerin, systemischer Coach, Designthinkerin, Mama, Feministin #lernfreude #sinnhafteArbeit #newworkgoesfemale #agile\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-21 20:02:07+00:00\",              \"location\": \"Linden-Mitte, Hannover\",              \"followers\": 180,              \"friends\": 441,              \"tweets\": 1309,              \"liked_tweets\": 2203,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1266451149693030400,       \"url\": \"https://twitter.com/Tiefenkultur/status/1266451149693030400\",       \"date\": \"2020-05-29 19:27:38+00:00\",       \"text\": \"Gleichberechtigung: Ich, #Teilzeitfeministin Immer sind die M\u00e4nner und die Familienpolitik schuld daran, dass Frauen die meiste Care-Arbeit \u00fcbernehmen. Das w\u00e4re zu einfach. Denn da gibt es auch noch den Faktor Frau. https://t.co/aJUtx8K9BR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155219066208030720,              \"url\": \"https://ko-fi.com/O4O118N51#\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273643972813086725/vb7bI-nL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155219066208030720/1598034153\",              \"username\": \"Tiefenkultur\",              \"name\": \"\u2b50((AiyaE\u00e4rendilElenionAncalima))\u2b50\ud83c\udf34 \ud83d\udc9a \ud83c\udf0f \ud83c\udf3f \u2600\ufe0f \ud83d\udcab\",              \"description\": \"#HospizStRaphael#ZdB #AfuAMvD@mightof_princes-reload @kassiopeia_v7@mastodon.social#netz4 #wertstufendemokratie @brauchtbewegung -support\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-27 20:51:03+00:00\",              \"location\": \"#Tiefenkultur vs #Kontrakultur\",              \"followers\": 428,              \"friends\": 4421,              \"tweets\": 32463,              \"liked_tweets\": 12860,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1460       }}, {       \"id\": 1266435698304966657,       \"url\": \"https://twitter.com/HaakDesiree/status/1266435698304966657\",       \"date\": \"2020-05-29 18:26:14+00:00\",       \"text\": \"Pl\u00f6tzlich waren Kinder sichtbar: F\u00fcr Chefs und Kollegen in Videokonferenzen, aber auch f\u00fcr V\u00e4ter, die sonst tags\u00fcber weg waren. Die m\u00e4nnliche Pr\u00e4senzkultur war Schnee von gestern \u2013 k\u00f6nnen wir bitte daraus lernen? #Gleichberechtigung #Corona https://t.co/YFSex9ZSNq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 879053352054784001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237080223948079104/O-3jaBqH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/879053352054784001/1502972039\",              \"username\": \"HaakDesiree\",              \"name\": \"Desiree Haak\",              \"description\": \"Treibt #wisskomm am @fraunhofer_iof. Hier privat neugierig zu den Themen: #Feminismus | #Digitalisierung | #Extremismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-25 19:07:05+00:00\",              \"location\": \"Erfurt, Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 218,              \"tweets\": 102,              \"liked_tweets\": 424,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1266430374428672001,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1266430374428672001\",       \"date\": \"2020-05-29 18:05:05+00:00\",       \"text\": \"Gleichberechtigung: Ich, TeilzeitfeministinImmer sind die M\u00e4nner und die Familienpolitik schuld daran, dass Frauen die meiste Care-Arbeit \u00fcbernehmen. Das w\u00e4re zu einfach. Denn da gibt es auch noch den Faktor Frau.https://t.co/iR78G6ZuTi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1266428292300771329,       \"url\": \"https://twitter.com/Catuvolcus/status/1266428292300771329\",       \"date\": \"2020-05-29 17:56:48+00:00\",       \"text\": \"Ich, Teilzeitfeministin https://t.co/kyIy8bHvFu via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24189610,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/115482821/vew_8t_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Catuvolcus\",              \"name\": \"Nino Brodin\",              \"description\": \"Reality can be divided infinitely.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-13 15:30:58+00:00\",              \"location\": \"Copenhagen, Denmark\",              \"followers\": 1003,              \"friends\": 1001,              \"tweets\": 61475,              \"liked_tweets\": 3247,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 2665       }}, {       \"id\": 1266427962062143495,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1266427962062143495\",       \"date\": \"2020-05-29 17:55:29+00:00\",       \"text\": \"Niemand hat mich gezwungen, die Care-Arbeit zu \u00fcbernehmen. Komme ich aus der Rolle wieder raus? Gest\u00e4ndnis einer Teilzeitfeministin #CoronaEltern #Familie  https://t.co/KIDAIQhQRy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1266427960757813249,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1266427960757813249\",       \"date\": \"2020-05-29 17:55:29+00:00\",       \"text\": \"Ich will nicht in der Altersarmut landen, weil ich zuf\u00e4llig eine Geb\u00e4rmutter habe. Aber das Leben sieht anders aus. Gest\u00e4ndnis einer Teilzeitfeministin #Feminismus https://t.co/kX1d7vPK5X\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338817,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}