{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-06/george-floyd-beerdigung-abschied-houston-trauerfeier-polizeigewalt-usa", "date": "2020-06-09T23:10:28+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Wir werden immer noch schlechter behandelt als andere\"", "article": "Trump abw\u00e4hlen und den Kampf gegen Rassismus fortf\u00fchren: Das waren zentrale Botschaften auf der Trauerfeier f\u00fcr George Floyd. Der 46-J\u00e4hrige wurde in Houston bestattet.\nDer bei einem gewaltsamen Polizeieinsatz in den USA \nget\u00f6tete Schwarze George Floyd ist am Dienstagabend (Ortszeit) in Pearland bei Houston beigesetzt worden. Nach einer Trauerfeier war der Leichenwagen mit Floyds\n Sarg von der Polizei zum Friedhof Houston Memorial Gardens eskortiert worden. Auf\n der letzten Meile wurde der Sarg in einer wei\u00dfen Pferdekutsche \ntransportiert. Zwei weitere Kutschen folgten. Das Eintreffen des \nTrauerzugs am Friedhof verfolgten zahlreiche Menschen am Stra\u00dfenrand. Die Feier war live \u00fcbertragen worden, die anschlie\u00dfende \nBeisetzung erfolgte im Privaten.\nZum Trauergottesdienst in der Kirche Fountain of Praise erschienen 500 geladene G\u00e4ste \u2013 Angeh\u00f6rige, Freunde, Politikerinnen und Prominente wie der Rapper Paul Wall und der Boxer Floyd Mayweather. Viele der G\u00e4ste erschienen in wei\u00dfer Kleidung, mehrere trugen Schutzmasken mit Floyds letzten Worten \"I can't breathe\".\nFloyds gewaltsamer Tod vor zwei Wochen hat landesweite Proteste gegen\n Polizeigewalt und Rassismus ausgel\u00f6st. Ein wei\u00dfer Polizist hatte dem \n46-J\u00e4hrigen nach seiner Festnahme in Minneapolis im Bundesstaat \nMinnesota fast neun Minuten lang das Knie auf den Hals gedr\u00fcckt, obwohl \nFloyd wiederholt klagte, er bekomme keine Luft mehr. Floyds Satz \"Ich \nkann nicht atmen\" (I can't breathe) wurde zum Motto auf den Protesten.\nDer \nPolizist wurde nach der Tat entlassen, festgenommen und eines \"Mordes \nzweiten Grades\" beschuldigt. Das kann in den USA mit bis zu 40 Jahren \nGef\u00e4ngnis bestraft werden. Drei weiteren Polizisten, die an Floyds \nFestnahme beteiligt waren, wird Beihilfe zur Last gelegt.\nDie Trauerfeier f\u00fcr Floyd hatte Pastor Remus Wright er\u00f6ffnet. \"Wir feiern sein Leben\", sagte er mit Blick auf Floyds Sarg. Co-Pastorin Mia Wright f\u00fcgte hinzu: \"Wir k\u00f6nnen weinen, wir k\u00f6nnen trauern, wir werden Trost finden und wir werden Hoffnung finden.\" Die eigentliche Trauerrede hielt dann \u2013 wie bereits bei einer Zeremonie in Minneapolis vergangene Woche \u2013 der bekannte Pastor und B\u00fcrgerrechtler Al Sharpton.\nSharpton prangerte in seiner Predigt die Ungleichbehandlung Schwarzer an und erhob Vorw\u00fcrfe gegen US-Pr\u00e4sident Donald Trump: \"Er hat China wegen der Menschenrechte angegriffen\", sagte Sharpton. \"Was ist mit dem Menschenrecht von George Floyd?\" Trump drohe mit dem Einsatz des Milit\u00e4rs gegen die Demonstranten, die nach Floyds Tod auf die Stra\u00dfen gingen, \"aber er spricht nicht ein Wort \u00fcber acht Minuten und 46 Sekunden\". So lange hatte der Polizist in Minneapolis sein Knie in den Hals Floyds gedr\u00fcckt, der daraufhin gestorben war. \n\"Bis wir wissen, dass der Preis f\u00fcr ein schwarzes Leben derselbe ist wie der Preis f\u00fcr ein wei\u00dfes Leben, werden wir diese Situationen immer und immer wieder erleben\", sagte Sharpton. Bei den F\u00e4llen von Polizeigewalt handele es sich nicht um unzusammenh\u00e4ngende Vorf\u00e4lle. \"Wir k\u00e4mpfen gegen ein institutionelles Problem des Systems.\" \nDer B\u00fcrgerrechtler kritisierte auch, dass Trumps Regierung am Montag vergangener Woche gewaltsam Demonstranten vor dem Wei\u00dfen Haus vertreiben lie\u00df, um danach mit einer Bibel vor einer Kirche f\u00fcr die Kameras zu posieren. Sharpton sicherte Floyds Familie zu, an ihrer Seite zu stehen. \"Wir werden immer noch da sein, wenn der letzte Fernseh\u00fcbertragungswagen weg ist.\"  \nDas Gesicht von Floyd war in der Kirche allgegenw\u00e4rtig: Auf der B\u00fchne waren zwei \nBilder aufgebaut, auf denen er mit angedeuteten Engelsfl\u00fcgeln und \nHeiligenschein zu sehen ist. Auch auf zahlreichen Corona-Schutzmasken \nund Anstecknadeln sah man das Konterfei des 46-J\u00e4hrigen.  \nHoustons Polizeipr\u00e4sident Sylvester Turner k\u00fcndigte bei der Trauerfeierein Verbot von W\u00fcrgegriffen sowie weitereReformen gegen Polizeigewalt an. Turner sagte unter dem Applaus der Trauerg\u00e4ste, er werde nach seiner R\u00fcckkehr ins Rathaus eine entsprechende Anordnung unterschreiben. \"In dieser Stadt werden wir Deeskalation verlangen. In dieser Stadt wird man eine Warnung geben m\u00fcssen, bevor man schie\u00dft\", sagte Turner. \"In dieser Stadt hat man die Pflicht, einzuschreiten.\"\nAuch eine Videobotschaft desdesignierten Pr\u00e4sidentschaftskandidat der US-Demokraten, Joe Biden, wurde bei der Gedenkfeier gezeigt. Biden rief zur \u00dcberwindung von Rassismus auf. Zu viele Schwarze in den USA \"wachen auf und wissen, dass sie ihr Leben \nverlieren k\u00f6nnen, indem sie einfach ihr Leben leben\", sagte Biden. \"Wenn George Floyd Gerechtigkeit erf\u00e4hrt, werden wir wirklich auf \nunserem Weg zur Rassengerechtigkeit in Amerika sein.\" Dann w\u00fcrden \nGiannas Worte wahr, f\u00fcgte Biden an die Tochter gerichtet hinzu: \"Dein \nVater wird die Welt ver\u00e4ndert haben.\" Biden hatte Floyds Tochter und andere Familienmitglieder tags zuvor pers\u00f6nlich in Houston getroffen.\nDer US-B\u00fcrgerrechtler William Lawson rief indirekt zur Abwahl von Trump auf. Der Kampf zur \u00dcberwindung von Rassismus d\u00fcrfe nach der BeisetzungFloyds nicht aufh\u00f6ren, sagte der emeritierte Pastor. \"Nat\u00fcrlich m\u00fcssen wir als Erstes das Wei\u00dfe Haus ausfegen.\" Trumps Namen nannte er dabei nicht. \nMehr als 6.000 Menschen hatten in den vergangenen Tagen bereitsbei \u00f6ffentlichen Trauerveranstaltungen in mehreren St\u00e4dten Abschied von\n Floyd genommen. Am Dienstagmorgen standen in Houston Polizisten Spalier und \nsalutierten, als Floyds Sarg in die Kirche gebracht wurde. Der \nFamilienvater, der in der texanischen Stadt aufwuchs und dort die meiste Zeit seines \nLebens verbracht hatte, wurde dort an der Seite seiner 2018 verstorbenen Mutter \nLarcenia bestattet.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1270497273252806659,       \"url\": \"https://twitter.com/hardydownunder/status/1270497273252806659\",       \"date\": \"2020-06-09 23:25:29+00:00\",       \"text\": \"Wir werden immer noch schlechter behandelt als andere https://t.co/yJH23zC4qG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301410335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360876626/aus0020nz01-341_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301410335/1440041349\",              \"username\": \"hardydownunder\",              \"name\": \"hardy downunder\",              \"description\": \"Some eyes are blind to what they see! Open yourself so that we can communicate.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-19 12:33:10+00:00\",              \"location\": \"golden bay, New Zealand\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 5577,              \"liked_tweets\": 3433,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1270466273961488384,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1270466273961488384\",       \"date\": \"2020-06-09 21:22:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/9DKdT94uxc@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! George Floyd: Wir werden immer noch schlechter behandelt als andere Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/OoqXer9Xnq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134120,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111238       }}, {       \"id\": 1270455131989872640,       \"url\": \"https://twitter.com/tweet_this_feed/status/1270455131989872640\",       \"date\": \"2020-06-09 20:38:02+00:00\",       \"text\": \"Zeit Online:  George Floyd: Wir feiern sein Leben https://t.co/fVsGdd0wzf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405618092,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1623863716/Untitled-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tweet_this_feed\",              \"name\": \"TWEET THIS FEED\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-05 15:22:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 87870,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1270408844154470400,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1270408844154470400\",       \"date\": \"2020-06-09 17:34:06+00:00\",       \"text\": \"Wir feiern sein Leben: Die Trauerfeier f\u00fcr #GeorgeFloyd hat in Houston begonnen. https://t.co/rGGmTMO34X\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1270408842950643714,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1270408842950643714\",       \"date\": \"2020-06-09 17:34:05+00:00\",       \"text\": \"Wir feiern sein Leben: Die Trauerfeier f\u00fcr #GeorgeFloyd hat begonnen. https://t.co/kJHNuky3HB\",       \"replies\": 34,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 42,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338817,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}]"}