{"url": "https://www.zeit.de/2021/08/friseur-oeffnungen-lockdown-ende-corona-krise", "date": "2021-02-20T06:41:13+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Eine haarige Geschichte", "article": "Alles bleibt zu, nur Friseure d\u00fcrfen \u00f6ffnen. Wie haben sie das blo\u00df geschafft?\nLandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner zeigt sich auf Instagram mit big hair im Partnerlook mit ihrem Hund. Doro B\u00e4r, Digitalstaatsministerin im Kanzleramt, berichtet, sie habe gl\u00fccklicherweise \"zwei engagierte T\u00f6chter\", die nun endlich Hand an die Mutter legten und beweisen k\u00f6nnten, dass ihr stundenlanges Schauen von Schmink- und Frisuren-Tutorials bei YouTube keine verschwendete Zeit gewesen sei. Kanzlerin Angela Merkel erkl\u00e4rt auf strenge Nachfrage, sie habe beim hair job bekanntlich Hilfe durch eine Assistentin und versichert, man halte dabei alle \"sanit\u00e4ren\" Auflagen ein. Bei Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der scheint es, als k\u00e4mme er seine Haare extra nach oben und vorn, damit alle sehen, dass sich auf seinem Kopf gerade nichts tut, jedenfalls nichts Unsolidarisches oder gar Illegales. Und in Th\u00fcringen beteuert Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow, sein Haar sei nur deshalb kurz, weil er selbst mit der Schere Hand angelegt habe: \"Sieht nicht sch\u00f6n aus.\"\nSo viel Haar war nie in der deutschen Politik: Seit dem 16. Dezember ist Lockdown, und seither wird streng \u00fcberwacht, was sich auf den K\u00f6pfen der Volksvertreter so tut. Schwerer zu ergr\u00fcnden ist, was sich in den K\u00f6pfen tut. Dass nach wochenlangem Lockdown das Erste, was au\u00dfer Schulen und Kitas wieder ge\u00f6ffnet wird, ausgerechnet die Friseursalons sind, hat selbst einige derjenigen verbl\u00fcfft, die das vergangene Woche mit beschlossen haben. \nDie \"gruseligste MPK\", die er je erlebt habe, sei die letzte Sitzung gewesen, sagt einer der Beteiligten. Eigentlich hatten mehrere L\u00e4nder sich daf\u00fcr ausgesprochen, Stufenpl\u00e4ne zu entwickeln, mit denen das \u00f6ffentliche Leben regional angepasst, aber gem\u00e4\u00df nachvollziehbarer Kriterien wieder hochgefahren werden k\u00f6nne. Auch die L\u00e4den, Restaurants und nat\u00fcrlich Friseursalons. Das sei Planwirtschaft, und mit einer Mutante im Anzug k\u00f6nne man gar nichts planen, h\u00e4tten Markus S\u00f6der und das Kanzleramt alle entsprechenden Pl\u00e4ne beiseitegewischt, ebenso wie die Zahl 50, den Inzidenzwert, an dem sich bislang alles orientiert hatte. Der soll nun bei 35 liegen.\nDaf\u00fcr habe das Kanzleramt pl\u00f6tzlich die Friseur-\u00d6ffnung, die eigentlich Teil der Stufenpl\u00e4ne h\u00e4tte sein sollen, als Einzelma\u00dfnahme forciert, ebenso wie die Idee, dass Lehrer vorrangig geimpft werden sollten. Doch nicht nur die St\u00e4ndige Impfkommission lehnt das ab. Schon vor der gemeinsamen Sitzung soll der neue CDU-Vorsitzende Armin Laschet die Kanzlerin darauf hingewiesen haben, dass sie zu Lehrern und Schulen gar nichts mehr zu sagen habe, das sei L\u00e4ndersache. Am Ende kapitulierte Merkel \u00f6ffentlich und erkl\u00e4rte, sie k\u00f6nne den L\u00e4ndern das \u00d6ffnen der Schulen nicht verbieten. \u00dcbrig blieben von Merkels Ideen also die Zahl 35 und die Friseure. Die scheinen nicht nur S\u00f6der, sondern auch der Kanzlerin am Herzen zu liegen. Schon vor wenigen Wochen hatte sie \u00f6ffentlich erkl\u00e4rt, die Friseure w\u00fcrden sicher die Ersten sein, die in den Genuss von Lockerungen k\u00e4men. \nDie einen freut\u2019s, die anderen wundern sich. Man habe ein Symbol gebraucht, eine Ma\u00dfnahme, die wenig Schaden anrichte, aber die Laune hebe. So wird in den Staatskanzleien begr\u00fcndet, warum ausgerechnet die Haare nun Priorit\u00e4t Nummer eins sind. Markus S\u00f6der erkl\u00e4rte das ordentliche Haupthaar erst zu einer Frage der W\u00fcrde und dann, in seiner Regierungserkl\u00e4rung vergangenen Freitag, sogar zu einem Symbol der \"Freiheit\": \"Viele \u00c4ltere tun sich schwer, sich \u00fcberhaupt selbst die Haare waschen zu k\u00f6nnen. Es geht auch ein bisschen um Respekt. Gestern sagte ich W\u00fcrde, da wurde ich gefragt: Was hat das mit W\u00fcrde zu tun? Ich kann Ihnen eins sagen: Meine Mutter war vor ihrem Tod etliche Wochen im Krankenhaus. Und wenn man in so einer Situation ist und da kommt der Besuch, dann ist das Sich-etwas-Herrichten, Sich-etwas-h\u00fcbsch-Machen etwas, das auch mit Selbstachtung zu tun hat.\"\nDas klingt r\u00fchrend, allerdings haben \u00e4ltere Patienten gerade im Krankenhaus oder in Pflegeheimen meist Hilfe bei der K\u00f6rperpflege. Es sei auch eine Entscheidung, die mit R\u00fccksicht auf die eher J\u00fcngeren unter den \u00e4lteren Mitmenschen gefallen sei, wird in den Staatskanzleien einger\u00e4umt. Vor allem auf \"die Damen\". Vielen bereite es arge N\u00f6te, wenn Corona ans Licht bringe, was sonst sorgsam verborgen werde: Der Schopf ist doch nicht mehr so voll oder blond oder br\u00fcnett, wie es vor Corona schien. \"Wenn\u2019s um den eigenen Kopf geht\", herrsche eben eine besondere Sensibilit\u00e4t.\nEine Rolle d\u00fcrfte allerdings auch die Tatsache gespielt haben, dass einige B\u00fcrger beim t\u00e4glichen Nachrichten-Gucken ein Verdacht beschlich. Schon vor einigen Wochen hatte der Pr\u00e4sident des Zentralverbands des deutschen Friseurhandwerks die Top-Fu\u00dfballer ger\u00fcgt, sie seien offensichtlich von Profis frisiert. Nun legt Noah Wild nach, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Firma Wild Beauty, die Friseursalons mit Shampoos, Sprays und Sp\u00fclungen beliefert. \"Die Haare der Politiker sind im zweiten Lockdown auff\u00e4llig besser gemacht als im ersten\", sagt er. Das sei \"ein offenes Geheimnis unter Friseuren\".\nHaben die Politiker den Friseuren also auch deshalb Vorrang gew\u00e4hrt, weil sie die strenge Beobachtung ihrer K\u00f6pfe leid waren? Schon m\u00f6glich. Ziemlich sicher lag es aber auch an Noah Wild, dem 35-j\u00e4hrigen Nachwuchs-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer. Er hat w\u00e4hrend der vergangenen Tage eine Kampagne gefahren, wie sie die Friseurwelt noch nicht gesehen hat. Unter dem Motto \"Friseure in Not\" hat er die Mittel des Rechtsstaats genutzt, um auf die Misere der Haar-Branche aufmerksam zu machen. In allen 16 Bundesl\u00e4ndern hat Wilds Initiative Klage eingereicht: sogenannte Normenkontrollklagen im Eilverfahren. Angestrengt haben sie jeweils einzelne Friseursalons, die gegen die Corona-Verordnungen ihres Bundeslands klagten. Bezahlt, organisiert und unterst\u00fctzt hat sie Wild, der daf\u00fcr die Frankfurter Rechtsanwaltskanzlei FPS engagiert hat. Wild kann nicht selbst klagen, weil sein Gesch\u00e4ft von der Schlie\u00dfung zwar betroffen ist, aber nur indirekt. Sich mit den Friseuren zusammenzutun war sein Ausweg. \nAnfang Februar gingen die \"Friseure in Not\" an die \u00d6ffentlichkeit. Sie trafen auf eine explosive Stimmung, befeuert auch dadurch, dass die meisten Salons seit der Schlie\u00dfung kein Geld vom Staat gesehen und besonders wenig R\u00fccklagen hatten. Auf Instagram waren weinende Friseurinnen zu sehen. Sogar Kanzleramtschef Helge Braun und Wirtschaftsminister Peter Altmaier mussten sich \u00f6ffentlich dazu verhalten. Tr\u00e4nen und Geldn\u00f6te gab es zwar auch anderswo, aber vielen Friseuren gelang es, sich trotz einer extrem zersplitterten Branche zu organisieren. Immer mehr Klagen kamen bei den \"Friseuren in Not\" hinzu, von immer mehr Salons. \nVor der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz, die \u00fcber die Verl\u00e4ngerung des Lockdowns entscheiden sollte, schickte Wild Briefe: an alle Ministerpr\u00e4sidenten, an die Bundeskanzlerin pers\u00f6nlich, immer im Namen einzelner lokaler Friseursalons. Hauptargument: der riesige Schwarzmarkt von Friseuren, die daheim illegal die Haare schnitten, nat\u00fcrlich ohne Hygienestandards einzuhalten. \"Gerade zum Schutz der Bev\u00f6lkerung ist es unerl\u00e4sslich, dass Friseursalons wieder kontrolliert \u00f6ffnen\", so die gewagte Argumentation in einem der Briefe.\nWild ist nicht bekannt, dass irgendeine andere Branche \u00e4hnlich koordiniert juristisch und politisch vorgegangen w\u00e4re. Dass die \u00d6ffnung nun vor allen anderen klappt, davon ist allerdings selbst er \u00fcberrascht. Teuer war es f\u00fcr ihn nicht. Die Kosten beziffert er auf \u2013 abh\u00e4ngig davon, wie die Verfahren ausgehen \u2013 zwischen 50.000 und 100.000 Euro. Wenn man wei\u00df, dass sein Unternehmen normalerweise im Jahr rund 28 Millionen Euro Umsatz macht, den Gro\u00dfteil in Deutschland, ahnt man, dass der Einsatz sich gelohnt hat. Ausgerechnet weil es um vergleichsweise geringe Summen ging, konnte die Operation Friseur-\u00d6ffnung gelingen: Kein Vorwurf drohte, dass die Politik dem Druck des Gro\u00dfkapitals nachgegeben habe.\nTrotzdem raufen sich andere Branchen jetzt die Haare. Von Peter Altmaier verlangten sie am Dienstag \"\u00d6ffnungsperspektiven, festgemacht an objektiven Kriterien\". Das ist die elegante Formulierung f\u00fcr: Was sollte das bitte mit den Friseuren?\nAuch in der Politik erkennen nicht alle das S\u00f6dersche \"St\u00fcck Freiheit\", das Friseur-\u00d6ffnungen f\u00fcr das Volk bedeuten sollen. Insbesondere, da Schulen und Kitas mancherorts erst nach den Friseuren und auch nur langsam wieder \u00f6ffnen. J\u00fcngere Politiker hingegen sehen ein Muster, das ihnen bekannt vorkommt in der Corona-Pandemie. Im Zentrum der Aufmerksamkeit st\u00fcnden mal wieder die Alten und nicht die Jugend. \u00d6ffentlich sagen will das aber keiner, schlie\u00dflich ist Deutschland ein ziemlich altes Land. Und im Herbst wird gew\u00e4hlt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1366631155123040257,       \"url\": \"https://twitter.com/Pflege_News/status/1366631155123040257\",       \"date\": \"2021-03-02 06:07:12+00:00\",       \"text\": \"@19Insomnia82 W\u00fcrde? Das \u00f6ffnen der Fris\u00f6re hatte andere Gr\u00fcnde. Hat ein Hersteller von Inkontinenzmaterial Geld f\u00fcr die Pflege zum Klage einreichen? https://t.co/WPv1LGBBSs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 407211453,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1627693777/Playmo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Pflege_News\",              \"name\": \"News aus der Pflege\",              \"description\": \"News aus der Pflege und der Pflegewissenschaft\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-07 19:54:19+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen\",              \"followers\": 7880,              \"friends\": 3139,              \"tweets\": 40449,              \"liked_tweets\": 10949,              \"lists_member\": 143,              \"media_shared\": 110       }}, {       \"id\": 1365933304839610374,       \"url\": \"https://twitter.com/ArianeSophie85/status/1365933304839610374\",       \"date\": \"2021-02-28 07:54:12+00:00\",       \"text\": \"Interessanter Artikel, wie die Friseursalons es geschafft haben, soweit vorne bei den \u00d6ffnungen zu landen (ich wundere mich immer noch): https://t.co/e0y7kCCO4C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 285865740,              \"url\": \"http://www.deliberationdaily.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250203897626492928/na1TbvhU_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/285865740/1599609313\",              \"username\": \"ArianeSophie85\",              \"name\": \"Ariane\",              \"description\": \"Politik, Fu\u00dfball, Albernheiten & Zeugs. Nordlicht, Gutmenschenclub, Katzenmama, Buchfreundin, Flauschliebhaberin. #nurderhsv\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-21 22:58:53+00:00\",              \"location\": \"Achim b. Bremen\",              \"followers\": 1130,              \"friends\": 2217,              \"tweets\": 46485,              \"liked_tweets\": 43158,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1678       }}, {       \"id\": 1365578065452146699,       \"url\": \"https://twitter.com/commpass/status/1365578065452146699\",       \"date\": \"2021-02-27 08:22:36+00:00\",       \"text\": \"Eine haarige Geschichte https://t.co/DqZOIQAM7m via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52169227,              \"url\": \"http://www.comm-pass.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351493268807315456/0brpohPA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52169227/1580921278\",              \"username\": \"commpass\",              \"name\": \"Bettina Timmler\",              \"description\": \"Inhaberin der Agentur comm.pass Kommunikation und PR   Immobilienmarketing - PR - Krisenkommunikation Impressum: comm-pass.de/about/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-29 19:59:24+00:00\",              \"location\": \"Cologne\",              \"followers\": 145,              \"friends\": 466,              \"tweets\": 254,              \"liked_tweets\": 386,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1364935793555439617,       \"url\": \"https://twitter.com/Ges_Wirtsch_R/status/1364935793555439617\",       \"date\": \"2021-02-25 13:50:27+00:00\",       \"text\": \"Die fr\u00fchzeitige \u00d6ffnung der #Friseure  ist ganz offensichtlich #Klientelpolitik der #CDU. Dort hat man erkannt, wie alt und welchen Geschlechts die meisten #W\u00e4hler sind. Ein Schlag ins Gesicht f\u00fcr alle #U60.  https://t.co/ejOGalf0BM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 862929691174371328,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/865477981111595008/Cu0CG49A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/862929691174371328/1495178086\",              \"username\": \"Ges_Wirtsch_R\",              \"name\": \"c allmendinger\",              \"description\": \"#teamechtholzschreibtisch , Twittert aus Liebe zum Recht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-12 07:17:25+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 50,              \"friends\": 168,              \"tweets\": 482,              \"liked_tweets\": 1515,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1364804825733607427,       \"url\": \"https://twitter.com/cmdsdude/status/1364804825733607427\",       \"date\": \"2021-02-25 05:10:01+00:00\",       \"text\": \"@comoelcometa Mir erkl\u00e4rt es das:https://t.co/eQsIVEIILJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 791941264828608513,              \"url\": \"http://commodus.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/802390705595449344/ZjP2C4Uq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/791941264828608513/1480139730\",              \"username\": \"cmdsdude\",              \"name\": \"Alexander Gerber\",              \"description\": \"Vormacher und Nachdenker.Sharing toxic thoughts in homeopathic doses.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-28 09:54:45+00:00\",              \"location\": \"http://leanpub.com/kdz\",              \"followers\": 207,              \"friends\": 115,              \"tweets\": 3725,              \"liked_tweets\": 2766,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 346       }}, {       \"id\": 1364561966799482885,       \"url\": \"https://twitter.com/DanielRSchmidt/status/1364561966799482885\",       \"date\": \"2021-02-24 13:04:59+00:00\",       \"text\": \"Oh, @Floskelwolke, zuhilf! Ich glaube, es w\u00e4re haarspalterisch, diese Headline nicht bei Euch zu petzen. https://t.co/ZO7wPdD3MS\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 87423276,              \"url\": \"http://www.danielschmidt.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1312818784391098368/sIJ5iHG8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/87423276/1595505074\",              \"username\": \"DanielRSchmidt\",              \"name\": \"Daniel R. Schmidt\",              \"description\": \"Journalist \ud83d\udca1 Sprecher \ud83c\udf99\ufe0f Moderator \ud83c\udfa4\u2014 private Meinung hier \u2014 #DerKreppelBotschafter #5MSchritte #notjustsad \u2014 Impressum/Datenschutz: bit.ly/1NPZihz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-04 12:06:41+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 1532,              \"friends\": 1905,              \"tweets\": 53202,              \"liked_tweets\": 172520,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 8981       }}, {       \"id\": 1364548266415775746,       \"url\": \"https://twitter.com/dbliedtner/status/1364548266415775746\",       \"date\": \"2021-02-24 12:10:33+00:00\",       \"text\": \"Eine haarige Geschichte https://t.co/zkwtemW9vi via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 113567464,              \"url\": \"http://www.dirk-bliedtner.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3506377671/1eaca969ed2b29eaab2d71a36bc4204f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dbliedtner\",              \"name\": \"Dirk Bliedtner\",              \"description\": \"Reporter, Redakteur, Journalist, Radio Bremen, Studio Bremerhaven\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-12 07:12:10+00:00\",              \"location\": \"Bremerhaven/Cuxhaven\",              \"followers\": 422,              \"friends\": 271,              \"tweets\": 6984,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1364243051036758021,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1364243051036758021\",       \"date\": \"2021-02-23 15:57:44+00:00\",       \"text\": \"Friseur-\u00d6ffnungen: Eine haarige Geschichte https://t.co/cd32GgpwlP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1363065412615892995,       \"url\": \"https://twitter.com/nic_von_rosalux/status/1363065412615892995\",       \"date\": \"2021-02-20 09:58:13+00:00\",       \"text\": \"Ich finde ja, solange AU\u00dfEN nicht ge\u00f6ffnet wird, wo gute Konzepte sind und die Ansteckung gering ist (zb Tierparks, Bierg\u00e4rten etc) sollte keiner eine Extrawurst kriegen. Oder eben ALLE mit gutem Konzept (zb je ein Kunde im Blumenladen etc)https://t.co/Tnoz5rgDgk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 78120601,              \"url\": \"http://Instagram.com/we_care_a_lot\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1138536348774805509/xxbd58fc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/78120601/1453233475\",              \"username\": \"nic_von_rosalux\",              \"name\": \"MissSteele\",              \"description\": \"linksgr\u00fcnes Sensibelchen mit sozialer Weltverbesserer-Mentalit\u00e4t. \ud83d\udc9a vegan / \ud83c\udf3c Greenpeace /\ud83d\udca7VCA /\ud83c\udfb8 Metal, Punk, Wave, Indie / \u26bd\ufe0fFC St Pauli \u2620\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-28 20:59:13+00:00\",              \"location\": \"Koblenz, Germany\",              \"followers\": 740,              \"friends\": 368,              \"tweets\": 16098,              \"liked_tweets\": 17174,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1121       }}, {       \"id\": 1363062069617168384,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1363062069617168384\",       \"date\": \"2021-02-20 09:44:56+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vdgnptpwci\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1363031189053972480,       \"url\": \"https://twitter.com/noname_nrw/status/1363031189053972480\",       \"date\": \"2021-02-20 07:42:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/8b0l1X91dPSch\u00f6ner Artikel.Vielleicht fangen einfach mal alle Branchen ein Geschrei mit Medienwirksamkeit an. Und die,die Zuviel Angst haben,d\u00fcrfen sich gerne ihr Lebenlang einsperren. Auch das steht jedem frei!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2497710739,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/467155818694336512/xrSoKTAP_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"noname_nrw\",              \"name\": \"noname\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-16 04:11:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 2476,              \"liked_tweets\": 361,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1363027323524681728,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1363027323524681728\",       \"date\": \"2021-02-20 07:26:52+00:00\",       \"text\": \"Friseur-\u00d6ffnungen: Eine haarige Geschichte |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/yWOR9iUmVOvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17042,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611708,              \"liked_tweets\": 168440,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1363018614090194948,       \"url\": \"https://twitter.com/mw238/status/1363018614090194948\",       \"date\": \"2021-02-20 06:52:15+00:00\",       \"text\": \"Haarig, aber es scheint die Friseure dieses Landes haben in kurzer Zeit eine erfolgreichere Kampagne f\u00fcr sich selbst gefahren, als unz\u00e4hlige Umwelt-, Entwicklungs- und Sozial-Verb\u00e4nde \u00fcber Jahre gegen die Klimakrise. https://t.co/VY7yJPD1IZ https://t.co/PgdMcaz4SV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20690882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285659695752060928/w1zeVUKs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20690882/1398204961\",              \"username\": \"mw238\",              \"name\": \"Markus Winkler\",              \"description\": \"Staatlich gepr\u00fcfte_r Aktivist_in | Senior Cyber Campaigner beim @WWF_Deutschland | Tod dem Faschismus, Freiheit f\u00fcr die Menschen | Onions are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-12 16:34:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin | Jena, Europe\",              \"followers\": 1701,              \"friends\": 2525,              \"tweets\": 12107,              \"liked_tweets\": 16800,              \"lists_member\": 120,              \"media_shared\": 1404       }}, {       \"id\": 1363000756547293185,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1363000756547293185\",       \"date\": \"2021-02-20 05:41:18+00:00\",       \"text\": \"Eine beispiellose Kampagne: Wie die #Friseure es geschafft haben, dass sie nun als Einzige \u00f6ffnen d\u00fcrfen. #Corona https://t.co/8sAxga89S6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77539,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1363000755041554433,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1363000755041554433\",       \"date\": \"2021-02-20 05:41:17+00:00\",       \"text\": \"Seit #Lockdown-Beginn werden die Haare von Politikern, Fu\u00dfballern und anderen Promis genau beobachtet \u2013xa0aber reicht das schon, um zu erkl\u00e4ren, warum nun #Friseure als Erstes \u00f6ffnen d\u00fcrfen?  https://t.co/koit59sX8c\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338817,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1362538989354430464,       \"url\": \"https://twitter.com/Bardnet/status/1362538989354430464\",       \"date\": \"2021-02-18 23:06:24+00:00\",       \"text\": \"Bei Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der scheint es, als k\u00e4mme er seine Haare extra nach oben und vorn, damit alle sehen, dass sich auf seinem Kopf gerade nichts tut, jedenfalls nichts Unsolidarisches oder gar Illegales #CoronaVirusDE https://t.co/WqOj6kzuDz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44644485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254407649468260352/dNhXzp-y_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44644485/1398281666\",              \"username\": \"Bardnet\",              \"name\": \"Arheddis Varkenjaab\",              \"description\": \"Ich m\u00f6chte Beef, ich suche Beef und bekomme Beef. All in or nothing. Mein Vogel hei\u00dft Bernhard. Who needs rhetorical questions?bardnet@diasp.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-04 15:46:59+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 652,              \"friends\": 3437,              \"tweets\": 65550,              \"liked_tweets\": 111048,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 6781       }}, {       \"id\": 1362294392556572672,       \"url\": \"https://twitter.com/lisakatharina/status/1362294392556572672\",       \"date\": \"2021-02-18 06:54:28+00:00\",       \"text\": \"Alles bleibt zu, nur Friseure d\u00fcrfen \u00f6ffnen. Wie haben sie das geschafft?Mit u2066@tinchillau2069  https://t.co/4os4my7cPc\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31393198,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356221588086075392/VshmuG-o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31393198/1436460181\",              \"username\": \"lisakatharina\",              \"name\": \"Lisa Nienhaus\",              \"description\": \"Die Zeit | Wirtschaft | Europa, \u00d6konomie und Politik | Why Capitalism?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-15 12:16:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4887,              \"friends\": 1829,              \"tweets\": 4576,              \"liked_tweets\": 6768,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 456       }}]"}