{"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2021-02/corona-pandemie-international-solidaritaet-krisen-klima-armut", "date": "2021-02-03T07:28:20+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Prominente Politiker fordern gemeinsames Handeln in der Corona-Krise", "article": "Lehren aus der Pandemie: Bundeskanzlerin Angela Merkel, Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron und andere Politiker fordern weltweite Solidarit\u00e4t auch f\u00fcr k\u00fcnftige Krisen.\nMehrere hochrangige Politikerinnen und Politiker haben weltweite\nSolidarit\u00e4t gefordert, um die Corona-Pandemie zu \u00fcberwinden. \"Statt Kulturen\nund Werte gegeneinander auszuspielen, m\u00fcssen wir einen integrativeren\nMultilateralismus aufbauen\", schrieben Bundeskanzlerin Angela Merkel, der franz\u00f6sische\nStaatspr\u00e4sident Emmanuel Macron, UN-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres,\nEU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen, EU-Ratspr\u00e4sident Charles Michel\nund der senegalesische Pr\u00e4sident Macky Sall in einem gemeinsamen Gastbeitrag\nf\u00fcr die Frankfurter Allgemeine Zeitung.\nSie pl\u00e4dierten f\u00fcr einen gerechten und beschleunigten Zugang zu Tests,\nBehandlungen und Impfstoffen.\n\n\nDie aktuelle Krise k\u00f6nne demnach eine Gelegenheit sein, \"durch effiziente\nZusammenarbeit, Solidarit\u00e4t und Koordination wieder einen Konsens \u00fcber eine\ninternationale Ordnung zu erzielen\". Aber nicht nur die\nPandemie erfordere eine starke und international koordinierte Antwort. Man\nm\u00fcsse aus der gegenw\u00e4rtigen Situation auch Lehren f\u00fcr k\u00fcnftige Krisen ziehen \u2013\nwie zum Beispiel Hunger und extreme Armut, Umweltzerst\u00f6rung, Krankheiten,\nwirtschaftliche Ersch\u00fctterungen und Konflikte. \nSie fordern einen st\u00e4rkeren Einsatz gegen Nationalismus und\nProtektionismus sowie f\u00fcr Demokratie, Bildung, Gleichberechtigung und\nKlimaschutz. Der Schutz der Umwelt und der Gesundheit sowie sozialer Standards\nm\u00fcsse \"im Zentrum unserer wirtschaftlichen Modelle stehen und gleichzeitig die\nnotwendige Innovation erm\u00f6glichen\". Es m\u00fcsse sichergestellt werden, dass der globale Aufschwung jeden erreiche. Die Unterst\u00fctzung f\u00fcr Entwicklungsl\u00e4nder, insbesondere in Afrika, m\u00fcsse verst\u00e4rkt werden.\nDie Politikerinnen und Politiker forderten alle Regierungen, Unternehmen, St\u00e4dte und\nFinanzinstitutionen auf, sich an der Reduzierung der CO2-Emissionen zu beteiligen. Au\u00dferdem m\u00fcssten sie sich verst\u00e4rkt gegen Armut einsetzen, denn \"fast die H\u00e4lfte\nder Weltbev\u00f6lkerung kann immer noch kaum ihre Grundbed\u00fcrfnisse decken\".\nDie Welt werde nach der Corona-Pandemie eine andere sein, hei\u00dft es weiter. \"Lassen Sie uns verschiedene Foren und M\u00f6glichkeiten wie das Pariser\nFriedensforum nutzen, um diese Herausforderungen mit einer klaren\nZukunftsvision zu bew\u00e4ltigen.\" Sie luden F\u00fchrungspers\u00f6nlichkeiten\naus Politik, Wirtschaft und Religion ein, sich an diesem globalen Gedankenaustausch\nzu beteiligen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1356929376424763398,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1356929376424763398\",       \"date\": \"2021-02-03 11:35:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/M0ceOXYkiR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1356909387219161090,       \"url\": \"https://twitter.com/DialogEthik/status/1356909387219161090\",       \"date\": \"2021-02-03 10:16:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jngvcwju7n Wie die Verteilung der #Impfstoffe zeigt, ist die Welt von einer globalen #Solidarit\u00e4t weit entfernt. Im Moment gilt vor allem our nation first oder oft sogar me first, auch wenn ich weder Risikoperson noch systemrelevant bin.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 166907945,              \"url\": \"http://www.dialog-ethik.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2298289783/7xrjij29q34lgr2ln7u3_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DialogEthik\",              \"name\": \"Dialog Ethik\",              \"description\": \"Dialog Ethik ist eine unabh\u00e4ngige Non-Profit-Organisation und widmet sich der Frage nach dem bestm\u00f6glichen Handeln im Gesundheits- & Sozialwesen.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-07-15 08:15:17+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 3924,              \"friends\": 87,              \"tweets\": 1953,              \"liked_tweets\": 93,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1356879096760926208,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstvAll/status/1356879096760926208\",       \"date\": \"2021-02-03 08:16:00+00:00\",       \"text\": \"Gemeinsames Handeln in der #CoronaKriseMehrere hochrangige Politiker:Innen haben weltweite #Solidarit\u00e4t gefordert, um die #CoronaPandemie zu \u00fcberwinden. Sie pl\u00e4dierten f\u00fcr einen gerechten und beschleunigten Zugang zu Tests, Behandlungen und Impfstoffen.https://t.co/KccudEI8fO https://t.co/GddtZFpRXu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918346004,              \"url\": \"https://twitter.com/search?q=from%3Aernstvall&src=typed_query\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338961014038142977/lqJZzcn__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918346004/1605997637\",              \"username\": \"ErnstvAll\",              \"name\": \"Ernst v. All \ud83c\udf3b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"kritischer parlamentarischer Saaldiener \u25aa\ufe0f Fr\u00fchst\u00fccksphilosoph \u25aa\ufe0f Hashtag-Aktivist \u25aa\ufe0f Realist \u25aa\ufe0f Europ\u00e4er \u25aa\ufe0f Mensch \u25aa\ufe0f Fotografie \u25aa\ufe0f Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 06:01:31+00:00\",              \"location\": \"Franken - Deutschland - Europa\",              \"followers\": 5275,              \"friends\": 824,              \"tweets\": 56728,              \"liked_tweets\": 789,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 17689       }}, {       \"id\": 1356868155721871361,       \"url\": \"https://twitter.com/KNA_Redaktion/status/1356868155721871361\",       \"date\": \"2021-02-03 07:32:32+00:00\",       \"text\": \"Lehren aus der #Corona-Pandemie: Bundeskanzlerin Angela #Merkel, Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel #Macron und andere prominente Politiker fordern weltweite Solidarit\u00e4t auch f\u00fcr k\u00fcnftige Krisen. https://t.co/tRorqu4TLu via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237514769,              \"url\": \"http://www.kna.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754987097019342848/3JMUX3HT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237514769/1386596310\",              \"username\": \"KNA_Redaktion\",              \"name\": \"KNA\",              \"description\": \"Hier twittert die Katholische Nachrichten-Agentur #KNA\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-12-09 11:37:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7733,              \"friends\": 382,              \"tweets\": 30326,              \"liked_tweets\": 29,              \"lists_member\": 239,              \"media_shared\": 981       }}, {       \"id\": 1356857535282741248,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1356857535282741248\",       \"date\": \"2021-02-03 06:50:20+00:00\",       \"text\": \"#Pandemie_Solidarit\u00e4t wankt: Prominente Politiker fordern gemeinsames Handeln im #Corona_Kulturkampf \ud83d\udd34https://t.co/g13hEbmXzz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 836,              \"friends\": 1696,              \"tweets\": 168886,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2652       }}, {       \"id\": 1356852014098038784,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1356852014098038784\",       \"date\": \"2021-02-03 06:28:23+00:00\",       \"text\": \"Mehrere hochrangige Politikerinnen und Politiker haben internationale Solidarit\u00e4t in der #Corona-Krise gefordert. Die Pandemie m\u00fcsse auch eine Lehre f\u00fcr zuk\u00fcnftige Krisen wie #Armut und Umweltzerst\u00f6rungen sein.  https://t.co/PypnXoZ43S\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1356852012810465281,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1356852012810465281\",       \"date\": \"2021-02-03 06:28:23+00:00\",       \"text\": \"Mehrere hochrangige Politikerinnen und Politiker haben internationale Solidarit\u00e4t gefordert, um die #Corona-Pandemie zu \u00fcberwinden. Sie pl\u00e4dierten f\u00fcr einen gerechten und beschleunigten Zugang zu Tests, Behandlungen und Impfstoffen.  https://t.co/G3l2j5nOhu\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338818,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206684,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10490,              \"media_shared\": 7731       }}]"}